<resources>
    <string name="app_name">English Zubrila</string>
    <string name="les_s_start">Les\'s start!</string>
    <string name="todo">TODO</string>

    <string name="title_activity_philip_chesterfield">PhilipChesterfield</string>
    <string name="_26_5_a_e_i_o_u_20_b_c_d_f_g_h_j_k_l_m_n_p_q_r_s_t_v_w_x_z_y"><![CDATA[Итак, в английском алфавите 26 букв, 5 из которых гласные – A, E, I, O, U затем 20 букв являются согласными – B C D F G H J K L M N P Q R S T V W X Z и только Y обозначает и согласный, и гласный звук! При изучении английского алфавита мы советуем Вам запоминать не только буквы, но и их звучание, это очень важно так как одна и та же буква в сочетании с согласной или гласной меняет свое звучание.]]></string>
    <string name="letters">Letters</string>
    <string name="spelling">Причины знать английский алфавит: Спеллинг — произношение слов по буквам (от англ. «spelling»).</string>
    <string name="email"> - Этот навык вам очень пригодится для того, чтобы продиктовать своё имя или email.</string>
    <string name="at_dot"> - При диктовке емейл адреса, обратите внимание на то, что знак «@» по-английски читается как «at», а точка – «dot».</string>
    <string name="hip"> - Знание порядка букв в алфавите поможет вам ориентироваться в словарях.</string>
    <string name="map"> - Безусловно, с появлением онлайн словарей, этот момент становится менее актуальным, но рано или поздно вы с этим все равно столкнетесь.</string>
    <string name="textview">tr</string>
    <string name="espandel">TextView</string>
    <string name="product">TextView</string>
    <string name="glav_transcriphyi">Ура мы добрались до транскрипций, Я могу вас поздравить!</string>
    <string name="elementary">Английская транскрипция: произношение букв и звуков на английском.</string>
    <string name="elementary_upper_intermediate">  <P>Транскрипция</P> английских букв — то, с чего начинается изучение английского языка. Абсолютно не важно, «Elementary» вы или «Upper–Intermediate», транскрипцию используют все, порой, даже неосознанно. Для начала давайте освежим в памяти, что означает фраза «английская транскрипция»?</string>
    <string name="transkriphii"><P> Это</P> последовательность фонетических символов, которая помогает нам понять, как прочитать тот или иной звук, слово. Зачастую студенты сталкиваются с транскрипцией в начале изучения языка, когда еще достаточно трудно читать даже довольно простые слова, а далее просто не обращают на нее внимание. Однако, так будет не вечно.</string>
    <string name="zagolovol">Транскрипция английского языка</string>
    <string name="km"> <P> Как</P> только студент начинает умело использовать сложные грамматические конструкции, и нарабатывает неплохой словарный запас для свободного общения, то тут же появляется желание говорить красиво, как носитель языка, то есть, совершенствовать свое произношение английских слов. Тут-то мы и вспоминаем старую добрую транскрипцию.</string>
    <string name="km1"> <P> Для</P> того, чтобы не пришлось вспоминать хорошо забытое старое, предлагаем время от времени возвращаться к повторению. Конечно, в идеале транскрипцию нужно проходить вместе с тичером, ведь на письме не передать все тонкости произношения, но если вы сейчас читаете эту статью, фундамент красивого произношения и правильного чтения уже заложен, и вы точно добьетесь желаемой цели.</string>
    <string name="zvuky">Транскрипция гласных звуков</string>
    <string name="glastnue"><P> Гласные</P> звуки бывают двух видов — одиночные звуки и дифтонги.</string>
    <string name="angldiftog">Английские дифтонги</string>
    <string name="zvuk">Дифтонг — звук, который состоит из двух звуков. Чаще всего, дифтонг можно разделить на два звука, однако, на письме это не передать. Зачастую дифтонги обозначаются не совокупностью нескольких знаков, а своим собственным знаком.</string>
    <string name="a_duck_cut_cat_a_car_hot_not"><P>1. Звук</P> «a» имеет четыре разновидности: [ ʌ ] – краткий звук, как в словах «duck», «cut»; [ æ ] – мягкий звук. Аналога ему нет в русском языке. Читается он, как в слове в слове «cat»; [ a: ] – долгий звук, который читается, как в слове «car»; [ ɔ ] – краткий звук, который звучит одновременно похоже и на «о», и на «а». В британском произношении, это скорее «о», как в слове «hot» или «not».</string>
    <string name="e_e_let_bird_fur_let_letter"> <P>2. Звук</P> «e» может читаться тремя способами: [ e ] – например, как в слове «let»; [ ə: ] – этот звук немного напоминает русскую букву «ё», только читается еще немного мягче. К примеру, «bird», «fur»; [ ə ] – один из наиболее распространенных звуков в английской транскрипции. По звучанию, этот звук похож на русский звук «э». Он стоит только в безударных слогах и бывает практически неслышен или неразличим, к примеру, [\'letə], «letter» — письмо.</string>
    <string name="i_i_film_i_sheep"><P>3. Звук</P> «i» может быть долгим и кратким: [ I ] – краткий звук, например, как в слове «film»; [ i: ] – долгий звук, к примеру, как в «sheep».</string>
    <string name="_2_bond_more"><P>4. Звук</P> «о» также имеет 2 варианта — долгий и краткий: [ ɔ ] – краткий звук, как в слове «bond»; [ ɔ: ] – долгий звук, как в слове «more».</string>
    <string name="u_u_put_u_blue"><P>5. Звук</P> «u» также может произноситься двумя способами. Он может быть долгий или краткий: [ u ] – краткий звук, как в слове «put»; [ u: ] – долгий звук, как в слове «blue».</string>
    <string name="soglsn_z"><P> Транскрипция</P> согласных звуков</string>
    <string name="r1"><P> В транскрипции</P> согласных звуков все достаточно просто. В основном они звучат подобно русскому языку. Достаточно пару раз вдумчиво взглянуть на вышеупомянутые буквосочетания, и они останутся у вас в памяти.</string>

    <string name="to_be">Глагол To Be</string>
    <string name="to_be_to_be_be_am_m_are_is_iz"> <P> При</P> помощи этого глагола To Be мы составляем простые предложения, которые в русском языке глагола не содержат. Мы говорим: я - учитель, ты - ученик… В английском языке предложения недопустимо составлять без глагола, выполняющего действие, и <b>«to be»</b> служит глаголом-связкой, обязательно ставится связка: я есть учитель, ты есть ученик, они есть англичане, дерево есть высокое, Лондон есть столица Англии… В качестве связки используются разные формы глагола <b>be: am [æm], are [ɑ:], is [iz]</b>. Когда-то и наши предки говорили: аз есмь, ты еси… В русском эти формы глагола быть исчезли, в английском они сохранились и процветают.</string>
    <string name="be_to_let_s_write_a_few_english_verbs_to_to_tu"> <P> Перед</P>  be стоит специальная частица <b>to</b>, которая указывает: глагол в неопределенной форме, он отвечает на вопрос что делать? Напишем неопределенную форму нескольких глаголов. <b>Let\'s write a few English verbs</b>. Гласная о в частице to дает слабенький звук <b>[ǝ]</b>, напоминающий безударное русское э в слове этап. Однако если глагол начинается с гласного звука, to будет звучать как <b>[tu]</b>.</string>    <string name="to_cook_t_kuk">to cook [tǝ\'kuk] - готовить (еду)</string>
    <string name="to_come_t_k_m"><b>to come [tǝ\'kʌm]</b> - приходить, приезжать</string>
    <string name="to_have_t_h_v"><b>to have [tǝ\'hæv]</b> - иметь</string>
    <string name="to_read_t_ri_d"><b>to read [tǝ\'ri:d]</b> - читать</string>
    <string name="to_say_t_sei"><b>to say [tǝ\'sei]</b> - говорить, сказать</string>
    <string name="to_take_t_teik"><b>to take [tǝ\'teik]</b> - брать</string>
    <string name="to_want_t_wont"><b>to want [tǝ\'wont]</b> - хотеть</string>
    <string name="to_eat_tu_i_t"><b>to eat [tu\'i:t]</b> - есть (еду)</string>
    <string name="to_open_tu_oup_n"><b>to open [tu\'oupǝn]</b> – открывать</string>
    <string name="not_not"> <P> Что</P> еще можно <b>извлечь</b> из гамлетовского вопроса? Он подсказывает нам: в английском языке отрицание образуется с помощью частицы not <b>[not]</b>, которая переводится русским не. Взяв шекспировское высказывание за образец, зададимся и мы философскими раздумьями:</string>
    <string name="go_or_not_to_go"><b>То go or not to go?</b> - Идти или не идти? (В школу.)</string>
    <string name="eat_or_not_to_eat"><b>То eat or not to eat?</b> - Есть или не есть? (Пятую конфету.)</string>
    <string name="say_or_not_to_say"><b>То say or not to say?</b> - Говорить или не говорить? (Родителям о двойке.)</string>
    <string name="have_or_not_to_have"><b>То have or not to have?</b> - Иметь или не иметь? (Сто рублей, сто друзей.)</string>
    <string name="not_old_ould_young_j_high_hai_english_russian"><P> Теперь</P> с помощью частицы <b>not</b> будем отнекиваться и всё отрицать. Определим, кто есть кто, вернее, кто не есть кто, используя <b>old [ould]</b> (старый, старая, старое); <b>young [jʌŋ]</b> (молодой, молодая, молодое); <b>high [hai]</b> (высокий, высокая, высокое) и уже знакомые нам <b>English и Russian</b>.</string>
    <string name="negation_the_singular"><b>Negation</b> - Отрицание</string>
    <string name="negation_the_singular1"><b>The Singular</b> - Единственное число</string>
    <string name="i_am_not_english"><b>I am not English</b>.Я не англичанин.</string>
    <string name="i_am_not_young"><b>I am not young</b>.Я не молодой.</string>
    <string name="you_are_not_english"><b>You are not English</b>.Ты не англичанин.</string>
    <string name="the_plural"><b>The Plural</b> - Множественное число</string>
    <string name="we_are_not_young"><b>We are not young</b>.Мы не молодые.</string>
    <string name="you_are_not_old"><b>You are not old</b>.Вы не старые.</string>
    <string name="they_are_not_high"><b>They are not high</b>.Они не высокие.</string>
    <string name="word"><b>Word</b> - Слово</string>
    <string name="how_hau"><P> Обсудим</P> вопросительное слово <b>how [hau]</b> (как). Оно входит в состав следующих разговорных фраз.</string>
    <string name="you_are_not_old1"><b>You are not old</b>.Ты не старый.</string>
    <string name="how_are_you"><b>How are you?</b> - Как вы (поживаете)?</string>
    <string name="how_are_things"><b>How are things?</b> - Как дела?</string>
    <string name="how"><P> <b>How</b></P> встречается не только в вопросах. Можно использовать его для соединения двух простых предложений в одно сложное.</string>
    <string name="i_see_how_mum_cooks"><b>I see how Mum cooks</b>. - Я вижу, как мама готовит.</string>
    <string name="i_see_how_dad_helps_her"><b>I see how Dad helps her</b>. - Я вижу, как папа помогает ей.</string>
    <string name="she_sees_how_he_runs"><b>She sees how he runs</b>>. - Она видит, как он бегает.</string>
    <string name="we_see_how_flowers_grow"><b>We see how flowers grow.</b>> - Мы видим, как растут цветы.</string>
    <string name="phrases"><b>Phrases</b> - Фразы</string>
    <string name="and_and_nd"><P> Следующие</P> фразы построены с помощью союза <b>and</b> (и). Ударение падает на существительные и глаголы.<b> And [ǝnd]</b> становится как бы безударным слогом первого слова.</string>
    <string name="bread_and_butter_bred_nd_b_t"><b>Bread and butter. [\'bredǝnd\'bʌtǝ]</b>> - Хлеб с маслом.</string>
    <string name="tea_and_milk_ti_nd_milk"><b>Tea and milk. [\'ti:ǝnd\'milk]</b> - Чай с молоком</string>
    <string name="sing_and_dance_si_nd_d_ns"><b>Sing and dance. [\'siŋǝnd\'dɑ:ns]</b> - Пой и танцуй.</string>
    <string name="come_and_see_k_m_nd_si"><b>Come and see. [\'kʌmǝnd\'si:]</b> - Приходи и увидишь.</string>
    <string name="wait_and_see_weit_nd_si"><b>Wait and see. [\'weitǝnd\'si:]</b> - Подожди и увидишь.</string>
    <string name="two_and_two_tu_nd_tu"><b>Two and two. [\'tu:ǝnd\'tu:]</b> - Два плюс два.</string>
    <string name="translation"><b>Translation</b> Перевод</string>
    <string name="and_and"><P> При</P> переводе <b>and</b> используйте союз и или предлог с. Иногда удобнее передать <b>and</b> союзом а.</string>
    <string name="i_help_mum_and_dad"><b>I help Mum and Dad.</b> - Я помогаю маме и папе.</string>
    <string name="we_see_tim_and_ann"><b>We see Tim and Ann.</b> - Мы видим Тима и Энн.</string>
    <string name="is_big_and_she_is_little"><b>Не is big and she is little.</b> - Он большой, а она маленькая.</string>
    <string name="i_like_bread_and_butter"><b>I like bread and butter.</b> - Я люблю хлеб с маслом.</string>
    <string name="tim_likes_fish_and_chips"><b>Tim likes fish and chips.</b> - Тим любит рыбу с жареной картошкой.</string>
    <string name="be_am_are_is"><P> Чтобы задать</P> <b>вопрос</b>, необходимо перенести <b>глагол be</b> <b>(am, are, is)</b> <b>на первое место</b>. Рассмотрим, как из утвердительного предложения сделать вопросительное.</string>
    <string name="am_i_busy_yes_i_am"><b>Am I busy? Yes, I am.</b> Я являюсь занятым? Да, являюсь.</string>
    <string name="am_i_busy_no_i_am_not"><b>Am I busy? No, I am not.</b> Я являюсь занятым? Нет, не являюсь.</string>
    <string name="is_your_cat_at_home_yes_it_is"><b>Is your cat at home? Yes, it is.</b> Твой кот находится дома? Да, находится.</string>
    <string name="not_to_be"><P> В</P> разговорной речи <b>«not»</b> обычно сливается с <b>«to be»,</b> образуя <b>сокращения:</b></string>
    <string name="is_not_isn_t"><b>is not = isn\'t</b></string>
    <string name="are_not_aren_t"><b>are not = aren\'t</b></string>
    <string name="to_be1"><P> Глагол</P> <b>«to be»</b> также сокращается с <b>личным местоимением:</b></string>
    <string name="i_am_i_m"><b>I am = I\'m</b></string>
    <string name="we_are_we_re"><b>We are = we\'re</b></string>
    <string name="to_be12">Когда использовать глагол <b>to be?</b></string>
    <string name="to_be123"><P> Если</P> мы хотим описать местоположение чего-либо, состояние чего-либо или то, чем является этот предмет/человек, то используем глагол <b>to be.</b></string>
    <string name="there_is_there_are"><P> Глагол</P> употребляется в качестве самостоятельного глагола, вспомогательного глагола, глагола-связки и в конструкции <b>«there is/there are.»</b></string>
    <string name="iu"><P> В</P> качестве <b>самостоятельного глагола</b> (быть, находиться, существовать или не переводится)</string>
    <string name="he_is_he_s">He is = he\'s</string>

    <string name="tr">Транскрипция</string>
    <string name="tyi"><P> <i>Транскрипция</i></P> - это запись звучания буквы или слова в виде последовательности специальных фонетических символов.</string>
    <string name="pe">Нужно ли учить транскрипцию английского языка?</string>
    <string name="_1">1. <P> Изучая</P> транскрипцию, вы изучаете правила чтения английского языка. <u> Хочешь узнать почему?</u></string>
    <string name="_1_cal"><P>  Изучая</P> первую пару сотен слов, читая транскрипцию, вы установите логические связи, выявите закономерности в английском языке. Таким образом, вы быстро запомните, что, например, сочетание <b>“ck”</b> читается, как <b>“k”</b>. Вам не нужно будет постоянно сверяться со словарем. Постепенно вы перестанете задумываться, как произносится то или иное слово, а станете делать это автоматически. Где взять транскрипцию слова? В любом обычном словаре или в онлайн-словаре, например <b>Macmillan.</b> Некоторые противники изучения транскрипции говорят, что аналогично правила чтения запоминаются и в случае, если вы просто будете слушать звучание слова, а не смотреть его транскрипцию. Однако при чтении транскрипции слова вы задействуете зрительную память, а у большинства людей она развита намного лучше слуховой, поэтому и правила чтения запомнятся быстрее. </string>
    <string name="_2">2. Онлайн-словари не всегда удобны</string>
    <string name="_3">3. Правильная транскрипция учит нас хорошему произношению</string>
    <string name="t01">Несколько секретов чтения транскрипции английского языка</string>
    <string name="development_d_vel_pm_nt">*\tУдарение в транскрипции всегда ставится ПЕРЕД ударным слогом: <b>development — [dɪˈveləpmənt].</b></string>
    <string name="tea_ti">*\tДолгий гласный звук в транскрипции обозначается двоеточием: <b>tea — [tiː].</b></string>
    <string name="i_e_u_i_u_p_t_d_n_k_l_u_ai_ei_oi_au">*\tВ транскрипции английского языка есть гласные <b>(i, e, u, ʌ, i:, u:, ε:)</b> и согласные <b>(p, t, d, n, k, l и т. д.)</b> звуки, а также дифтонги — две гласные, соединяющиеся в один слог <b>(əu, ai, ei, oi, au).</b></string>
    <string name="top"><P> Начнем</P> с <b>гласных</b>. Две точки возле символа обозначают, что звук произносится долго, если точек нет, то звук следует произносить кратко. Давайте посмотрим, как гласные звуки произносятся:</string>
    <string name="i_tree_tri_free_fri">[i:] — долгий звук И: tree [triː], free [friː]</string>
    <string name="big_b_g_lip_l_p">[ɪ] — краткий звук И: big [bɪg], lip [lɪp]</string>
    <string name="book_buk_look_l_k">[ʊ] — краткий звук У: book [buk], look [lʊk]</string>
    <string name="u_root_ru_t_boot_bu_t">[u:] — долгий звук У: root [ruːt], boot [buːt]</string>
    <string name="e_hen_hen_pen_pen">[e] — звук Э. Произносится так же, как в русском языке: hen [hen], pen [pen]</string>
    <string name="mother_m_computer_k_m_pju_t">[ə] — нейтральный звук Э. Звучит, когда гласная находится не под ударением или в конце слова: mother [\'mʌðə], computer [kəm\'pjuːtə]</string>
    <string name="bird_b_d_turn_t_n">[ɜː] — звук, похожий на звук Ё в слове мЁд: bird [bɜːd], turn [tɜːn]</string>
    <string name="door_d_more_m">[ɔː] — долгий звук О: door [dɔː], more [mɔː]</string>
    <string name="cat_k_t_lamp_l_mp">[æ] — звук Э. Произносится широко: cat [kæt], lamp [læmp]</string>
    <string name="cup_k_p_but_b_t">[ʌ] — краткий звук А: cup [kʌp], but [bʌt]</string>
    <string name="a_car_k_mark_m_k">[a:] — долгий звук А: car [kɑː], mark [mɑːk]</string>
    <string name="box_b_ks_dog_d_g">[ɒ] — краткий звук О: box [bɒks], dog [dɔg]</string>
    <string name="peq2"><P> <b>Дифтонги</b></P> — это комбинации звуков, состоящие из двух гласных, произносятся всегда слитно. Расмотрим произношение дифтонгов:</string>
    <string name="here_h_near_n">[ɪə] — ИЭ: here [hɪə], near [nɪə]</string>
    <string name="e_fair_fe_bear_be">[eə] — Ээ: fair [feə], bear [beə]</string>
    <string name="go_g_no_n">[əʊ] — ЭУ (ОУ): go[gəʊ], no[nəʊ]</string>
    <string name="a_how_ha_now_na">[aʊ] — АУ: how[haʊ], now [naʊ]</string>
    <string name="sure_u_tourist_tu_r_st">[ʊə] — УЭ: sure [ʃuə], tourist [\'tuərɪst]</string>
    <string name="e_make_me_k_day_de">[eɪ] — ЭЙ: make [meɪk], day [deɪ]</string>
    <string name="a_my_ma_bike_ba_k">[aɪ] — АЙ: my [maɪ], bike [baɪk]</string>
    <string name="boy_b_toy_t">[ɔɪ] — ОЙ: : boy [bɔɪ], toy [tɔɪ]</string>
    <string name="qe"><P> Расмотрим</P> <b>согласные</b> звуки. Глухие и звонкие согласные легко запомнить, так как каждый из них имеет пару:</string>
    <string name="h_x_hat_h_t_home_h_um">[h] — звук X: hat [hæt], home [həum]</string>
    <string name="m_m_make_me_k_meet_mi_t">[m] — звук M: make [meɪk], meet [miːt]</string>
    <string name="n_nose_n_uz_net_net">[n] — английский звук Н: nose [nəuz], net [net]</string>
    <string name="song_s_long_l">[ŋ] — звук, напоминающий Н, но произносится через нос: song [sɔŋ], long [lɔŋ</string>
    <string name="r_run_r_n_rest_rest">[r] — звук, напоминающий Р: run [rʌn], rest [rest]</string>
    <string name="l_leg_leg_lip_l_p">[l] — английский звук Л: leg [leg], lip [lɪp]</string>
    <string name="w_w_n_west_west">[w] — звук, напоминающий В, но произносится округлыми губами: [wɪn], west [west]</string>
    <string name="j_you_ju_music_mju_z_k">[j] — звук Й: you [juː], music [\'mjuːzɪk]</string>
    <string name="pronunciation">Pronunciation - Произношение</string>
    <string name="one_w_n_run_r_n"><P><b> One [wʌn]</b></P> (один) рифмуется с <b>run [rʌn]</b> (беги), хотя по написанию они сильно отличаются. Несмотря на всякие неправильности, в целом, в английском языке есть простые правила чтения. Гласные буквы в открытом слоге, под ударением, звучат так, как они называются в алфавите.</string>
    <string name="acorn_eiko_n_me_we_he_she_i_mi_wi_hi_i"><P> А</P> что такое открытый слог? Это такой слог, который состоит из одной гласной буквы, как например, а в слове <b>acorn [\'eiko:n]</b> (желудь). Или слог заканчивается на гласную, например, <b>me</b> (я, мне), <b>we</b> (мы), <b>he</b> (он), <b>she</b> (она). Гласная буква е называется <b>[i:]</b>, так что мы читаем эти слова <b>[mi:]</b>, <b>[wi:]</b>, <b>[hi:]</b>, <b>[ʃi:]</b>.</string>
    <string name="go_no_ou_gou_nou"><P> Еще</P> односложные слова: <b>go</b> (идти), <b>no</b> (нет). Слог открытый, гласная о под ударением, называется она <b>[ou]</b>, мы произносим четко по правилу: <b>[gou]</b>, <b>[nou]</b>.</string>
    <string name="take_like_home_teik_laik_houm"><P> В</P> словах типа <b>take, like, home</b> тоже один открытый слог, который заканчивается на гласную е. Произносим: <b>[teik], [laik], [houm].</b></string>
    <string name="sfs">Закрытый слог заканчивается на согласную, в нем гласный звук как бы заперт, стеснен и произносится коротко. Следующие слова состоят из одного закрытого слога.</string>
    <string name="cup_k_p_lock_lok">cup [kʌp] - чашка\tlock [lok] - замок</string>
    <string name="cat_k_t_him_him">cat [kæt] - кошка\thim [him] - его, ему</string>
    <string name="but_b_t_bed_bed">but [bʌt] - но bed [bed] - кровать</string>
    <string name="ei_say_sei_take_teik_lake_leik_maze_meiz"><P> Итак,</P> в открытом ударном слоге буква А читается как <b>[ei]: say [sei], take [teik], lake [leik], maze [meiz].</b></string>
    <string name="cat_k_t_hat_h_t_daddy_d_di_battery_b_t_ri"><P> В</P> закрытом ударном слоге она дает короткий звук <b>[æ]: cat [kæt], hat [hæt], daddy [\'dædi], battery [\'bætǝri].</b></string>
    <string name="sfg">- Кстати, зачастую английский алфавит используется для различной нумерации. Например, секторы трибун на соревнованиях или разделы в учебниках зачастую нумеруются буквами английского алфавита.</string>


</resources>

