<resources>
    <string name="app_name">English Zubrila</string>
    <string name="les_s_start">Les\'s start!</string>
    <string name="todo">TODO</string>

    <string name="title_activity_philip_chesterfield">PhilipChesterfield</string>
    <string name="_26_5_a_e_i_o_u_20_b_c_d_f_g_h_j_k_l_m_n_p_q_r_s_t_v_w_x_z_y"><![CDATA[Итак, в английском алфавите 26 букв, 5 из которых гласные – A, E, I, O, U затем 20 букв являются согласными – B C D F G H J K L M N P Q R S T V W X Z и только Y обозначает и согласный, и гласный звук! При изучении английского алфавита мы советуем Вам запоминать не только буквы, но и их звучание, это очень важно так как одна и та же буква в сочетании с согласной или гласной меняет свое звучание.]]></string>
    <string name="letters">Letters</string>
    <string name="spelling">Причины знать английский алфавит: Спеллинг — произношение слов по буквам (от англ. «spelling»).</string>
    <string name="email"> - Этот навык вам очень пригодится для того, чтобы продиктовать своё имя или email.</string>
    <string name="at_dot"> - При диктовке емейл адреса, обратите внимание на то, что знак «@» по-английски читается как «at», а точка – «dot».</string>
    <string name="hip"> - Знание порядка букв в алфавите поможет вам ориентироваться в словарях.</string>
    <string name="map"> - Безусловно, с появлением онлайн словарей, этот момент становится менее актуальным, но рано или поздно вы с этим все равно столкнетесь.</string>
    <string name="textview">tr</string>
    <string name="espandel">TextView</string>
    <string name="product">TextView</string>
    <string name="glav_transcriphyi">Ура мы добрались до транскрипций, Я могу вас поздравить!</string>
    <string name="elementary">Английская транскрипция: произношение букв и звуков на английском.</string>
    <string name="elementary_upper_intermediate">  <P>Транскрипция</P> английских букв — то, с чего начинается изучение английского языка. Абсолютно не важно, «Elementary» вы или «Upper–Intermediate», транскрипцию используют все, порой, даже неосознанно. Для начала давайте освежим в памяти, что означает фраза «английская транскрипция»?</string>
    <string name="transkriphii"><P> Это</P> последовательность фонетических символов, которая помогает нам понять, как прочитать тот или иной звук, слово. Зачастую студенты сталкиваются с транскрипцией в начале изучения языка, когда еще достаточно трудно читать даже довольно простые слова, а далее просто не обращают на нее внимание. Однако, так будет не вечно.</string>
    <string name="zagolovol">Транскрипция английского языка</string>
    <string name="km"> <P> Как</P> только студент начинает умело использовать сложные грамматические конструкции, и нарабатывает неплохой словарный запас для свободного общения, то тут же появляется желание говорить красиво, как носитель языка, то есть, совершенствовать свое произношение английских слов. Тут-то мы и вспоминаем старую добрую транскрипцию.</string>
    <string name="km1"> <P> Для</P> того, чтобы не пришлось вспоминать хорошо забытое старое, предлагаем время от времени возвращаться к повторению. Конечно, в идеале транскрипцию нужно проходить вместе с тичером, ведь на письме не передать все тонкости произношения, но если вы сейчас читаете эту статью, фундамент красивого произношения и правильного чтения уже заложен, и вы точно добьетесь желаемой цели.</string>
    <string name="zvuky">Транскрипция гласных звуков</string>
    <string name="glastnue"><P> Гласные</P> звуки бывают двух видов — одиночные звуки и дифтонги.</string>
    <string name="angldiftog">Английские дифтонги</string>
    <string name="zvuk">Дифтонг — звук, который состоит из двух звуков. Чаще всего, дифтонг можно разделить на два звука, однако, на письме это не передать. Зачастую дифтонги обозначаются не совокупностью нескольких знаков, а своим собственным знаком.</string>
    <string name="a_duck_cut_cat_a_car_hot_not"><P>1. Звук</P> «a» имеет четыре разновидности: [ ʌ ] – краткий звук, как в словах «duck», «cut»; [ æ ] – мягкий звук. Аналога ему нет в русском языке. Читается он, как в слове в слове «cat»; [ a: ] – долгий звук, который читается, как в слове «car»; [ ɔ ] – краткий звук, который звучит одновременно похоже и на «о», и на «а». В британском произношении, это скорее «о», как в слове «hot» или «not».</string>
    <string name="e_e_let_bird_fur_let_letter"> <P>2. Звук</P> «e» может читаться тремя способами: [ e ] – например, как в слове «let»; [ ə: ] – этот звук немного напоминает русскую букву «ё», только читается еще немного мягче. К примеру, «bird», «fur»; [ ə ] – один из наиболее распространенных звуков в английской транскрипции. По звучанию, этот звук похож на русский звук «э». Он стоит только в безударных слогах и бывает практически неслышен или неразличим, к примеру, [\'letə], «letter» — письмо.</string>
    <string name="i_i_film_i_sheep"><P>3. Звук</P> «i» может быть долгим и кратким: [ I ] – краткий звук, например, как в слове «film»; [ i: ] – долгий звук, к примеру, как в «sheep».</string>
    <string name="_2_bond_more"><P>4. Звук</P> «о» также имеет 2 варианта — долгий и краткий: [ ɔ ] – краткий звук, как в слове «bond»; [ ɔ: ] – долгий звук, как в слове «more».</string>
    <string name="u_u_put_u_blue"><P>5. Звук</P> «u» также может произноситься двумя способами. Он может быть долгий или краткий: [ u ] – краткий звук, как в слове «put»; [ u: ] – долгий звук, как в слове «blue».</string>
    <string name="soglsn_z"><P> Транскрипция</P> согласных звуков</string>
    <string name="r1"><P> В транскрипции</P> согласных звуков все достаточно просто. В основном они звучат подобно русскому языку. Достаточно пару раз вдумчиво взглянуть на вышеупомянутые буквосочетания, и они останутся у вас в памяти.</string>


</resources>

