<resources>
    <string name="app_name">English Zubrila</string>
    <string name="les_s_start">Welcome!</string>
    <string name="todo">TODO</string>

    <string name="open">Открыт</string>
    <string name="closed">Закрыт</string>

    <string name="action_itemsE"><b>Cribs</b></string>


    <string name="information"><b><P>    Это</P> приложение создано для тех, кто хочет самостоятельно развивать знания английского языка. Главная наша задача максимально упростить расширенный курс. И поэтому, предлагаем Вам подобранный краткий курс “English Zubrila” и желаем успешно освоить новую для Вас информацию.</b></string>
    <string name="avtorE"><b>With best wishes,</b></string>
    <string name="avtorB"><b>Your “English Zubrila”.</b></string>
    <string name="awq">Для пользователей приложения</string>

    <string name="title_activity_philip_chesterfield">PhilipChesterfield</string>
    <string name="_26_5_a_e_i_o_u_20_b_c_d_f_g_h_j_k_l_m_n_p_q_r_s_t_v_w_x_z_y"><![CDATA[Итак, в английском алфавите 26 букв, 5 из которых гласные – A, E, I, O, U затем 20 букв являются согласными – B C D F G H J K L M N P Q R S T V W X Z и только Y обозначает и согласный, и гласный звук! При изучении английского алфавита мы советуем Вам запоминать не только буквы, но и их звучание, это очень важно так как одна и та же буква в сочетании с согласной или гласной меняет свое звучание.]]></string>
    <string name="letters">Letters</string>
    <string name="spelling">Причины знать английский алфавит: Спеллинг — произношение слов по буквам (от англ. «spelling»).</string>
    <string name="email"> - Этот навык вам очень пригодится для того, чтобы продиктовать своё имя или email.</string>
    <string name="at_dot"> - При диктовке емейл адреса, обратите внимание на то, что знак «@» по-английски читается как «at», а точка – «dot».</string>
    <string name="hip"> - Знание порядка букв в алфавите поможет вам ориентироваться в словарях.</string>
    <string name="map"> - Безусловно, с появлением онлайн словарей, этот момент становится менее актуальным, но рано или поздно вы с этим все равно столкнетесь.</string>
    <string name="textview">tr</string>
    <string name="espandel">TextView</string>
    <string name="product">TextView</string>
    <string name="glav_transcriphyi">Ура мы добрались до транскрипций, Я могу вас поздравить!</string>
    <string name="elementary">Английская транскрипция: произношение букв и звуков на английском.</string>
    <string name="elementary_upper_intermediate">  <P>Транскрипция</P> английских букв — то, с чего начинается изучение английского языка. Абсолютно не важно, «Elementary» вы или «Upper–Intermediate», транскрипцию используют все, порой, даже неосознанно. Для начала давайте освежим в памяти, что означает фраза «английская транскрипция»?</string>
    <string name="transkriphii"><P> Это</P> последовательность фонетических символов, которая помогает нам понять, как прочитать тот или иной звук, слово. Зачастую студенты сталкиваются с транскрипцией в начале изучения языка, когда еще достаточно трудно читать даже довольно простые слова, а далее просто не обращают на нее внимание. Однако, так будет не вечно.</string>
    <string name="zagolovol">Транскрипция английского языка</string>
    <string name="km"> <P> Как</P> только студент начинает умело использовать сложные грамматические конструкции, и нарабатывает неплохой словарный запас для свободного общения, то тут же появляется желание говорить красиво, как носитель языка, то есть, совершенствовать свое произношение английских слов. Тут-то мы и вспоминаем старую добрую транскрипцию.</string>
    <string name="km1"> <P> Для</P> того, чтобы не пришлось вспоминать хорошо забытое старое, предлагаем время от времени возвращаться к повторению. Конечно, в идеале транскрипцию нужно проходить вместе с тичером, ведь на письме не передать все тонкости произношения, но если вы сейчас читаете эту статью, фундамент красивого произношения и правильного чтения уже заложен, и вы точно добьетесь желаемой цели.</string>
    <string name="zvuky">Транскрипция гласных звуков</string>
    <string name="glastnue"><P> Гласные</P> звуки бывают двух видов — одиночные звуки и дифтонги.</string>
    <string name="angldiftog">Английские дифтонги</string>
    <string name="zvuk">Дифтонг — звук, который состоит из двух звуков. Чаще всего, дифтонг можно разделить на два звука, однако, на письме это не передать. Зачастую дифтонги обозначаются не совокупностью нескольких знаков, а своим собственным знаком.</string>
    <string name="a_duck_cut_cat_a_car_hot_not"><P>1. Звук</P> «a» имеет четыре разновидности: [ ʌ ] – краткий звук, как в словах «duck», «cut»; [ æ ] – мягкий звук. Аналога ему нет в русском языке. Читается он, как в слове в слове «cat»; [ a: ] – долгий звук, который читается, как в слове «car»; [ ɔ ] – краткий звук, который звучит одновременно похоже и на «о», и на «а». В британском произношении, это скорее «о», как в слове «hot» или «not».</string>
    <string name="e_e_let_bird_fur_let_letter"> <P>2. Звук</P> «e» может читаться тремя способами: [ e ] – например, как в слове «let»; [ ə: ] – этот звук немного напоминает русскую букву «ё», только читается еще немного мягче. К примеру, «bird», «fur»; [ ə ] – один из наиболее распространенных звуков в английской транскрипции. По звучанию, этот звук похож на русский звук «э». Он стоит только в безударных слогах и бывает практически неслышен или неразличим, к примеру, [\'letə], «letter» — письмо.</string>
    <string name="i_i_film_i_sheep"><P>3. Звук</P> «i» может быть долгим и кратким: [ I ] – краткий звук, например, как в слове «film»; [ i: ] – долгий звук, к примеру, как в «sheep».</string>
    <string name="_2_bond_more"><P>4. Звук</P> «о» также имеет 2 варианта — долгий и краткий: [ ɔ ] – краткий звук, как в слове «bond»; [ ɔ: ] – долгий звук, как в слове «more».</string>
    <string name="u_u_put_u_blue"><P>5. Звук</P> «u» также может произноситься двумя способами. Он может быть долгий или краткий: [ u ] – краткий звук, как в слове «put»; [ u: ] – долгий звук, как в слове «blue».</string>
    <string name="soglsn_z"><P> Транскрипция</P> согласных звуков</string>
    <string name="r1"><P> В транскрипции</P> согласных звуков все достаточно просто. В основном они звучат подобно русскому языку. Достаточно пару раз вдумчиво взглянуть на вышеупомянутые буквосочетания, и они останутся у вас в памяти.</string>

    <string name="to_be">Глагол To Be</string>
    <string name="to_be_to_be_be_am_m_are_is_iz"> <P> При</P> помощи этого глагола To Be мы составляем простые предложения, которые в русском языке глагола не содержат. Мы говорим: я - учитель, ты - ученик… В английском языке предложения недопустимо составлять без глагола, выполняющего действие, и <b>«to be»</b> служит глаголом-связкой, обязательно ставится связка: я есть учитель, ты есть ученик, они есть англичане, дерево есть высокое, Лондон есть столица Англии… В качестве связки используются разные формы глагола <b>be: am [æm], are [ɑ:], is [iz]</b>. Когда-то и наши предки говорили: аз есмь, ты еси… В русском эти формы глагола быть исчезли, в английском они сохранились и процветают.</string>
    <string name="be_to_let_s_write_a_few_english_verbs_to_to_tu"> <P> Перед</P>  be стоит специальная частица <b>to</b>, которая указывает: глагол в неопределенной форме, он отвечает на вопрос что делать? Напишем неопределенную форму нескольких глаголов. <b>Let\'s write a few English verbs</b>. Гласная о в частице to дает слабенький звук <b>[ǝ]</b>, напоминающий безударное русское э в слове этап. Однако если глагол начинается с гласного звука, to будет звучать как <b>[tu]</b>.</string>
    <string name="to_cook_t_kuk">to cook [tǝ\'kuk] - готовить (еду)</string>
    <string name="to_come_t_k_m"><b>to come [tǝ\'kʌm]</b> - приходить, приезжать</string>
    <string name="to_have_t_h_v"><b>to have [tǝ\'hæv]</b> - иметь</string>
    <string name="to_read_t_ri_d"><b>to read [tǝ\'ri:d]</b> - читать</string>
    <string name="to_say_t_sei"><b>to say [tǝ\'sei]</b> - говорить, сказать</string>
    <string name="to_take_t_teik"><b>to take [tǝ\'teik]</b> - брать</string>
    <string name="to_want_t_wont"><b>to want [tǝ\'wont]</b> - хотеть</string>
    <string name="to_eat_tu_i_t"><b>to eat [tu\'i:t]</b> - есть (еду)</string>
    <string name="to_open_tu_oup_n"><b>to open [tu\'oupǝn]</b> – открывать</string>
    <string name="not_not"> <P> Что</P> еще можно <b>извлечь</b> из гамлетовского вопроса? Он подсказывает нам: в английском языке отрицание образуется с помощью частицы not <b>[not]</b>, которая переводится русским не. Взяв шекспировское высказывание за образец, зададимся и мы философскими раздумьями:</string>
    <string name="go_or_not_to_go"><b>То go or not to go?</b> - Идти или не идти? (В школу.)</string>
    <string name="eat_or_not_to_eat"><b>То eat or not to eat?</b> - Есть или не есть? (Пятую конфету.)</string>
    <string name="say_or_not_to_say"><b>То say or not to say?</b> - Говорить или не говорить? (Родителям о двойке.)</string>
    <string name="have_or_not_to_have"><b>То have or not to have?</b> - Иметь или не иметь? (Сто рублей, сто друзей.)</string>
    <string name="not_old_ould_young_j_high_hai_english_russian"><P> Теперь</P> с помощью частицы <b>not</b> будем отнекиваться и всё отрицать. Определим, кто есть кто, вернее, кто не есть кто, используя <b>old [ould]</b> (старый, старая, старое); <b>young [jʌŋ]</b> (молодой, молодая, молодое); <b>high [hai]</b> (высокий, высокая, высокое) и уже знакомые нам <b>English и Russian</b>.</string>
    <string name="negation_the_singular"><b>Negation</b> - Отрицание</string>
    <string name="negation_the_singular1"><b>The Singular</b> - Единственное число</string>
    <string name="i_am_not_english"><b>I am not English</b>.Я не англичанин.</string>
    <string name="i_am_not_young"><b>I am not young</b>.Я не молодой.</string>
    <string name="you_are_not_english"><b>You are not English</b>.Ты не англичанин.</string>
    <string name="the_plural"><b>The Plural</b> - Множественное число</string>
    <string name="we_are_not_young"><b>We are not young</b>.Мы не молодые.</string>
    <string name="you_are_not_old"><b>You are not old</b>.Вы не старые.</string>
    <string name="they_are_not_high"><b>They are not high</b>.Они не высокие.</string>
    <string name="word"><b>Word</b> - Слово</string>
    <string name="how_hau"><P> Обсудим</P> вопросительное слово <b>how [hau]</b> (как). Оно входит в состав следующих разговорных фраз.</string>
    <string name="you_are_not_old1"><b>You are not old</b>.Ты не старый.</string>
    <string name="how_are_you"><b>How are you?</b> - Как вы (поживаете)?</string>
    <string name="how_are_things"><b>How are things?</b> - Как дела?</string>
    <string name="how"><P> <b>How</b></P> встречается не только в вопросах. Можно использовать его для соединения двух простых предложений в одно сложное.</string>
    <string name="i_see_how_mum_cooks"><b>I see how Mum cooks</b>. - Я вижу, как мама готовит.</string>
    <string name="i_see_how_dad_helps_her"><b>I see how Dad helps her</b>. - Я вижу, как папа помогает ей.</string>
    <string name="she_sees_how_he_runs"><b>She sees how he runs</b>>. - Она видит, как он бегает.</string>
    <string name="we_see_how_flowers_grow"><b>We see how flowers grow.</b>> - Мы видим, как растут цветы.</string>
    <string name="phrases"><b>Phrases</b> - Фразы</string>
    <string name="and_and_nd"><P> Следующие</P> фразы построены с помощью союза <b>and</b> (и). Ударение падает на существительные и глаголы.<b> And [ǝnd]</b> становится как бы безударным слогом первого слова.</string>
    <string name="bread_and_butter_bred_nd_b_t"><b>Bread and butter. [\'bredǝnd\'bʌtǝ]</b>> - Хлеб с маслом.</string>
    <string name="tea_and_milk_ti_nd_milk"><b>Tea and milk. [\'ti:ǝnd\'milk]</b> - Чай с молоком</string>
    <string name="sing_and_dance_si_nd_d_ns"><b>Sing and dance. [\'siŋǝnd\'dɑ:ns]</b> - Пой и танцуй.</string>
    <string name="come_and_see_k_m_nd_si"><b>Come and see. [\'kʌmǝnd\'si:]</b> - Приходи и увидишь.</string>
    <string name="wait_and_see_weit_nd_si"><b>Wait and see. [\'weitǝnd\'si:]</b> - Подожди и увидишь.</string>
    <string name="two_and_two_tu_nd_tu"><b>Two and two. [\'tu:ǝnd\'tu:]</b> - Два плюс два.</string>
    <string name="translation"><b>Translation</b> Перевод</string>
    <string name="and_and"><P> При</P> переводе <b>and</b> используйте союз и или предлог с. Иногда удобнее передать <b>and</b> союзом а.</string>
    <string name="i_help_mum_and_dad"><b>I help Mum and Dad.</b> - Я помогаю маме и папе.</string>
    <string name="we_see_tim_and_ann"><b>We see Tim and Ann.</b> - Мы видим Тима и Энн.</string>
    <string name="is_big_and_she_is_little"><b>Не is big and she is little.</b> - Он большой, а она маленькая.</string>
    <string name="i_like_bread_and_butter"><b>I like bread and butter.</b> - Я люблю хлеб с маслом.</string>
    <string name="tim_likes_fish_and_chips"><b>Tim likes fish and chips.</b> - Тим любит рыбу с жареной картошкой.</string>
    <string name="be_am_are_is"><P> Чтобы задать</P> <b>вопрос</b>, необходимо перенести <b>глагол be</b> <b>(am, are, is)</b> <b>на первое место</b>. Рассмотрим, как из утвердительного предложения сделать вопросительное.</string>
    <string name="am_i_busy_yes_i_am"><b>Am I busy? Yes, I am.</b> Я являюсь занятым? Да, являюсь.</string>
    <string name="am_i_busy_no_i_am_not"><b>Am I busy? No, I am not.</b> Я являюсь занятым? Нет, не являюсь.</string>
    <string name="is_your_cat_at_home_yes_it_is"><b>Is your cat at home? Yes, it is.</b> Твой кот находится дома? Да, находится.</string>
    <string name="not_to_be"><P> В</P> разговорной речи <b>«not»</b> обычно сливается с <b>«to be»,</b> образуя <b>сокращения:</b></string>
    <string name="is_not_isn_t"><b>is not = isn\'t</b></string>
    <string name="are_not_aren_t"><b>are not = aren\'t</b></string>
    <string name="to_be1"><P> Глагол</P> <b>«to be»</b> также сокращается с <b>личным местоимением:</b></string>
    <string name="i_am_i_m"><b>I am = I\'m</b></string>
    <string name="we_are_we_re"><b>We are = we\'re</b></string>
    <string name="to_be12">Когда использовать глагол <b>to be?</b></string>
    <string name="to_be123"><P> Если</P> мы хотим описать местоположение чего-либо, состояние чего-либо или то, чем является этот предмет/человек, то используем глагол <b>to be.</b></string>
    <string name="there_is_there_are"><P> Глагол</P> употребляется в качестве самостоятельного глагола, вспомогательного глагола, глагола-связки и в конструкции <b>«there is/there are.»</b></string>
    <string name="iu"><P> В качестве</P> <b>самостоятельного глагола</b> (быть, находиться, существовать или не переводится)</string>
    <string name="he_is_he_s">He is = he\'s</string>

    <string name="tr">Транскрипция</string>
    <string name="tyi"><P> <i>Транскрипция</i></P> - это запись звучания буквы или слова в виде последовательности специальных фонетических символов.</string>
    <string name="pe">Нужно ли учить транскрипцию английского языка?</string>
    <string name="_1">1. <P> Изучая</P> транскрипцию, вы изучаете правила чтения английского языка. <u> Хочешь узнать почему?</u></string>
    <string name="_1_cal"><P>  Изучая</P> первую пару сотен слов, читая транскрипцию, вы установите логические связи, выявите закономерности в английском языке. Таким образом, вы быстро запомните, что, например, сочетание <b>“ck”</b> читается, как <b>“k”</b>. Вам не нужно будет постоянно сверяться со словарем. Постепенно вы перестанете задумываться, как произносится то или иное слово, а станете делать это автоматически. Где взять транскрипцию слова? В любом обычном словаре или в онлайн-словаре, например <b>Macmillan.</b> Некоторые противники изучения транскрипции говорят, что аналогично правила чтения запоминаются и в случае, если вы просто будете слушать звучание слова, а не смотреть его транскрипцию. Однако при чтении транскрипции слова вы задействуете зрительную память, а у большинства людей она развита намного лучше слуховой, поэтому и правила чтения запомнятся быстрее. </string>
    <string name="_2">2. Онлайн-словари не всегда удобны. <u> Хочешь узнать почему?</u></string>
    <string name="_2_cal"><P>  Даже</P> на уровне <b>Beginner</b> студенты начинают читать первые простые тексты на английском языке. При чтении вслух вы совершенствуете не только сам навык чтения, но и произношение. Если вы читаете не с электронного устройства, а в книге, то искать и слушать каждое слово в онлайн-словаре не очень удобно. В книгах с адаптированными англоязычными текстами всегда приводится словарь, поэтому вам не надо будет терять время на поиски незнакомого слова в онлайн-источниках, вы сможете узнать, как произносится слово, не отрываясь от чтения. </string>
    <string name="_3">3. Правильная транскрипция учит нас хорошему произношению. <u> Хочешь узнать почему?</u></string>
    <string name="_3_cal"><P>  Конечно,</P> сами по себе буквы в квадратных скобочках не научат нас говорить. Зато при условии, что вы будете учить новые слова, читая англоязычную транскрипцию, овладеть английским акцентом станет значительно проще, чем при чтении «транскрипции для ленивых» — русскими буквами. А все потому, что русские буквы не могут точно передать все звуки английского языка. Если вы делаете первые шаги в английском, у вас не очень хороший музыкальный слух, вам может быть сложно распознать правильно все звуки на слух в онлайн-словаре. В таком случае стоит потратить пару дней на изучение транскрипции и пользоваться ею, когда необходимо узнать, как нужно произносить слово. </string>
    <string name="t01">Несколько секретов чтения транскрипции английского языка</string>
    <string name="development_d_vel_pm_nt">*\tУдарение в транскрипции всегда ставится ПЕРЕД ударным слогом: <b>development — [dɪˈveləpmənt].</b></string>
    <string name="tea_ti">*\tДолгий гласный звук в транскрипции обозначается двоеточием: <b>tea — [tiː].</b></string>
    <string name="i_e_u_i_u_p_t_d_n_k_l_u_ai_ei_oi_au">*\tВ транскрипции английского языка есть гласные <b>(i, e, u, ʌ, i:, u:, ε:)</b> и согласные <b>(p, t, d, n, k, l и т. д.)</b> звуки, а также дифтонги — две гласные, соединяющиеся в один слог <b>(əu, ai, ei, oi, au).</b></string>
    <string name="top"><P> Начнем</P> с <b>гласных</b>. Две точки возле символа обозначают, что звук произносится долго, если точек нет, то звук следует произносить кратко. Давайте посмотрим, как гласные звуки произносятся:</string>
    <string name="i_tree_tri_free_fri">[i:] — долгий звук И: tree [triː], free [friː]</string>
    <string name="big_b_g_lip_l_p">[ɪ] — краткий звук И: big [bɪg], lip [lɪp]</string>
    <string name="book_buk_look_l_k">[ʊ] — краткий звук У: book [buk], look [lʊk]</string>
    <string name="u_root_ru_t_boot_bu_t">[u:] — долгий звук У: root [ruːt], boot [buːt]</string>
    <string name="e_hen_hen_pen_pen">[e] — звук Э. Произносится так же, как в русском языке: hen [hen], pen [pen]</string>
    <string name="mother_m_computer_k_m_pju_t">[ə] — нейтральный звук Э. Звучит, когда гласная находится не под ударением или в конце слова: mother [\'mʌðə], computer [kəm\'pjuːtə]</string>
    <string name="bird_b_d_turn_t_n">[ɜː] — звук, похожий на звук Ё в слове мЁд: bird [bɜːd], turn [tɜːn]</string>
    <string name="door_d_more_m">[ɔː] — долгий звук О: door [dɔː], more [mɔː]</string>
    <string name="cat_k_t_lamp_l_mp">[æ] — звук Э. Произносится широко: cat [kæt], lamp [læmp]</string>
    <string name="cup_k_p_but_b_t">[ʌ] — краткий звук А: cup [kʌp], but [bʌt]</string>
    <string name="a_car_k_mark_m_k">[a:] — долгий звук А: car [kɑː], mark [mɑːk]</string>
    <string name="box_b_ks_dog_d_g">[ɒ] — краткий звук О: box [bɒks], dog [dɔg]</string>
    <string name="peq2"><P> <b>Дифтонги</b></P> — это комбинации звуков, состоящие из двух гласных, произносятся всегда слитно. Расмотрим произношение дифтонгов:</string>
    <string name="here_h_near_n">[ɪə] — ИЭ: here [hɪə], near [nɪə]</string>
    <string name="e_fair_fe_bear_be">[eə] — Ээ: fair [feə], bear [beə]</string>
    <string name="go_g_no_n">[əʊ] — ЭУ (ОУ): go[gəʊ], no[nəʊ]</string>
    <string name="a_how_ha_now_na">[aʊ] — АУ: how[haʊ], now [naʊ]</string>
    <string name="sure_u_tourist_tu_r_st">[ʊə] — УЭ: sure [ʃuə], tourist [\'tuərɪst]</string>
    <string name="e_make_me_k_day_de">[eɪ] — ЭЙ: make [meɪk], day [deɪ]</string>
    <string name="a_my_ma_bike_ba_k">[aɪ] — АЙ: my [maɪ], bike [baɪk]</string>
    <string name="boy_b_toy_t">[ɔɪ] — ОЙ: : boy [bɔɪ], toy [tɔɪ]</string>
    <string name="qe"><P> Расмотрим</P> <b>согласные</b> звуки. Глухие и звонкие согласные легко запомнить, так как каждый из них имеет пару:</string>
    <string name="h_x_hat_h_t_home_h_um">[h] — звук X: hat [hæt], home [həum]</string>
    <string name="m_m_make_me_k_meet_mi_t">[m] — звук M: make [meɪk], meet [miːt]</string>
    <string name="n_nose_n_uz_net_net">[n] — английский звук Н: nose [nəuz], net [net]</string>
    <string name="song_s_long_l">[ŋ] — звук, напоминающий Н, но произносится через нос: song [sɔŋ], long [lɔŋ</string>
    <string name="r_run_r_n_rest_rest">[r] — звук, напоминающий Р: run [rʌn], rest [rest]</string>
    <string name="l_leg_leg_lip_l_p">[l] — английский звук Л: leg [leg], lip [lɪp]</string>
    <string name="w_w_n_west_west">[w] — звук, напоминающий В, но произносится округлыми губами: [wɪn], west [west]</string>
    <string name="j_you_ju_music_mju_z_k">[j] — звук Й: you [juː], music [\'mjuːzɪk]</string>
    <string name="pronunciation">Pronunciation - Произношение</string>
    <string name="one_w_n_run_r_n"><P><b> One [wʌn]</b></P> (один) рифмуется с <b>run [rʌn]</b> (беги), хотя по написанию они сильно отличаются. Несмотря на всякие неправильности, в целом, в английском языке есть простые правила чтения. Гласные буквы в открытом слоге, под ударением, звучат так, как они называются в алфавите.</string>
    <string name="acorn_eiko_n_me_we_he_she_i_mi_wi_hi_i"><P> А</P> что такое открытый слог? Это такой слог, который состоит из одной гласной буквы, как например, а в слове <b>acorn [\'eiko:n]</b> (желудь). Или слог заканчивается на гласную, например, <b>me</b> (я, мне), <b>we</b> (мы), <b>he</b> (он), <b>she</b> (она). Гласная буква е называется <b>[i:]</b>, так что мы читаем эти слова <b>[mi:]</b>, <b>[wi:]</b>, <b>[hi:]</b>, <b>[ʃi:]</b>.</string>
    <string name="go_no_ou_gou_nou"><P> Еще</P> односложные слова: <b>go</b> (идти), <b>no</b> (нет). Слог открытый, гласная о под ударением, называется она <b>[ou]</b>, мы произносим четко по правилу: <b>[gou]</b>, <b>[nou]</b>.</string>
    <string name="take_like_home_teik_laik_houm"><P> В</P> словах типа <b>take, like, home</b> тоже один открытый слог, который заканчивается на гласную е. Произносим: <b>[teik], [laik], [houm].</b></string>
    <string name="sfs">Закрытый слог заканчивается на согласную, в нем гласный звук как бы заперт, стеснен и произносится коротко. Следующие слова состоят из одного закрытого слога.</string>
    <string name="cup_k_p_lock_lok">cup [kʌp] - чашка\tlock [lok] - замок</string>
    <string name="cat_k_t_him_him">cat [kæt] - кошка\thim [him] - его, ему</string>
    <string name="but_b_t_bed_bed">but [bʌt] - но bed [bed] - кровать</string>
    <string name="ei_say_sei_take_teik_lake_leik_maze_meiz"><P> Итак,</P> в открытом ударном слоге буква А читается как <b>[ei]: say [sei], take [teik], lake [leik], maze [meiz].</b></string>
    <string name="cat_k_t_hat_h_t_daddy_d_di_battery_b_t_ri"><P> В</P> закрытом ударном слоге она дает короткий звук <b>[æ]: cat [kæt], hat [hæt], daddy [\'dædi], battery [\'bætǝri].</b></string>
    <string name="sfg">- Кстати, зачастую английский алфавит используется для различной нумерации. Например, секторы трибун на соревнованиях или разделы в учебниках зачастую нумеруются буквами английского алфавита.</string>
    <string name="e_i_me_mi_these_i_z_meter_mi_t_see_si_delete_di_li_t"><P> Гласная</P> E в открытом ударном слоге читается <b>[i:]: me [mi:], these [ði:z], meter [\'mi:tǝ], see [si:], delete [di\'li:t].</b></string>
    <string name="pen_pen_letter_let_nest_nest_yellow_jelou"><P> В</P> закрытом звучит короткое <b>[е]: pen [pen], letter [\'letǝ], nest [nest], yellow [\'jelou].</b></string>
    <string name="i_ai_ice_ais_nice_nais_ride_raid_drive_draiv"><P> Гласная</P> <b>I</b> в открытом ударном слоге дает <b>[ai]: ice [ais], nice [nais], ride [raid], drive [draiv].</b></string>
    <string name="i_big_big_lid_lid_his_hiz_sitting_siti"><P> В</P> закрытом слоге звучит короткое <b>[i]: big [big], lid [lid], his [hiz], sitting [\'sitiŋ].</b></string>
    <string name="ou_go_gou_home_houm_tone_toun_alone_loun"><P> Гласная</P> О в открытом слоге читается <b>[ou]: go [gou], home [houm], tone [toun], alone [ǝ\'loun].</b></string>
    <string name="dog_dog_lottery_lot_ri_pot_pot_on_on"><P> В</P> закрытом - короткое <b>[о]/[ɔ]: dog [dog], lottery [\'lotǝri], pot [pot], on [on].</b></string>
    <string name="u_ju_use_ju_z_mule_mju_l_refuse_ri_fju_z"><P> Гласная</P> <b>U</b> и в алфавите, и в открытом ударном слоге - это <b>[ju:]: use [ju:z], mule [mju:l], refuse [ri\'fju:z].</b></string>
    <string name="bus_b_s_russian_r_n_cut_k_t_nut_n_t"><P> В</P> закрытом - короткое <b>[ʌ]: bus [bʌs], Russian [\'rʌʃn], cut [kʌt], nut [nʌt].</b></string>
    <string name="y_wai_ai_by_bai_my_mai_rhyme_raim_dynamo_dain_mou"><P> Буква</P> <b>Y [wai]</b> в открытом ударном слоге звучит как <b>[ai]: by [bai], my [mai], rhyme [raim], dynamo [\'dainǝmou].</b></string>
    <string name="i_hym_him_gym_im_rhythm_ri_m"><P> В</P> закрытом звучит короткое <b>[i]: hymn [him], gym [ʤim], rhythm [riðm].</b></string>
    <string name="father_f_collar_kol_mother_m_famous_feim_s_minus_main_s_teac2her_ti_neighbour_neib"><P> Напоминаем</P>, речь шла о гласных под ударением. Безударные гласные, как правило, звучат коротко, одним вялым звуком, который обозначается значком <b>[ǝ]: father [\'fɑ:ðǝ]</b> - отец; <b>collar [\'kolǝ]</b> - воротник; <b>mother [\'mʌðǝ]</b> - мать; <b>famous [\'feimǝs]</b> - известный; <b>minus [\'mainǝs]</b> - минус; <b>teacher [\'ti:ʧǝ]</b> - учитель; <b>neighbour [\'neibǝ]</b> - сосед.</string>
    <string name="wdw">Иногда гласная без ударения совсем не произносится. В написании она есть, но в речи не звучит.</string>
    <string name="button_b_tn_season_si_zn"><b>button [bʌtn]</b> - пуговица <b>season [si:zn]</b> - время года</string>
    <string name="reason_ri_zn_sudden_s_dn"><b>reason [ri:zn]</b> - причинаsudden <b>[sʌdn]</b> - внезапный</string>
    <string name="grammar">Grammar Грамматика</string>
    <string name="we_want_to_speak_read_and_write_in_english_do_go_get_like_laik_see_si_take_teik"><P> Мы</P> хотим говорить, читать, писать по-английски. <b>We want to speak, read and write in English.</b> Мы хотим действовать. Для этого нам нужны слова, выражающие действие, - слова, которые отвечают на вопрос Что делать. То есть глаголы, такие, как <b>do</b> (делать), <b>go</b> (идти), <b>get</b> (получать). Вот еще три действенных слова: <b>like [laik]</b> - любить; <b>see [si:]</b> - видеть; <b>take [teik]</b> - брать.</string>
    <string name="segfsg">Английские глаголы ведут себя проще русских глаголов. По-русски мы меняем многочисленные окончания: видеть, вижу, видишь, видим, видите… А по-английски - всего две формы.</string>
    <string name="i_see_a_ball">I see a ball. - Я вижу мяч.</string>
    <string name="you_see_a_ba1ll">You see a ball. - Ты видишь мяч.</string>
    <string name="you_see_a_ball">You see a ball. - Ты видишь мяч.</string>
    <string name="sees_a_ball">Не sees a ball. - Он видит мяч.</string>
    <string name="she_sees_a_ball">She sees a ball. - Она видит мяч.</string>
    <string name="we_see_a_ball">We see a ball. - Мы видим мяч.</string>
    <string name="asf">You see a ball. - Вы видите мяч.</string>
    <string name="they_see_a_ball">They see a ball. - Они видят мяч.</string>
    <string name="question">Question - Вопрос</string>
    <string name="_1wda"><b>1. В русском есть ты и вы, а в английском, похоже...</b></string>
    <string name="you_ju_the_english_are_very_polite">Ответ: Англичане обходятся одним you <b>[ju:]</b> (вы). Таким образом в Англии все обращаются друг к другу только на вы, будь то родственники, друзья, одноклассники. Англичане очень вежливы. <b>The English are very polite.</b></string>
    <string name="_2_he_she"><b>2. Мы узнали, что он по-английски he, она - she. А как будет оно?</b></string>
    <string name="it_it">Ответ: <b>It.</b> Короткое полезное словечко, которым мы можем заменять слова-существительные. Поезд, машина, яблоко и даже собака - по-английски все это не он, не она, а оно - <b>it!</b></string>
    <string name="i_have_a_car">I have a car. - У меня есть машина.</string>
    <string name="it_goes_fast">It goes fast. - Она едет быстро.</string>
    <string name="we_see_a_train">We see a train. - Мы видим поезд.</string>
    <string name="w">It goes fast. - Он идет быстро.</string>
    <string name="take_this_apple">Take this apple. - Возьмите это яблоко.</string>
    <string name="it_is_nice">It is nice. - Оно вкусное.</string>
    <string name="tim_has_a_dog">Tim has a dog. - У Тима есть собака.</string>
    <string name="it_is_big">It is big. - Она большая.</string>
    <string name="http_realstudy_ru_moodle_mod_book_view_php_id_2027chapterid_2">Видео:<i>http://realstudy.ru</i></string>

    <string name="grammar1">Grammar</string>
    <string name="what_wot"><P> Осматривая</P> комнату, покажем на какой-нибудь предмет и спросим: Это что такое? По-английски для подобного вопроса требуется слово <b>what [wot]</b> (что).</string>
    <string name="what_is_this">What is this? - Что это?</string>
    <string name="this_is_a_floor">This is a floor. - Это пол.</string>
    <string name="this_is_a_wall">This is a wall. - Это стена.</string>
    <string name="this_is_a_clock">This is a clock. - Это часы.</string>
    <string name="who"><P> Второе</P> вопросительное слово who (кто) помогает нам познакомиться с человеком, с людьми - с существами, одушевленными и, в целом, разумными.</string>
    <string name="who_is_this">Who is this? - Кто это?</string>
    <string name="who_is_he">Who is he? - Кто он?</string>
    <string name="who_is_she">Who is she? - Кто она?</string>
    <string name="qwe">Что делать, если к вам обратились с таким вопросом? Отвечать: меня зовут, предположим, Коля, Коля Булкин. А это кто? А это Тим Бейкер, мой английский друг.</string>
    <string name="who_are_you">Who are you? - Кто вы?</string>
    <string name="i_am_nick_i_am_nick_bulkin">I am Nick. I am Nick Bulkin. - Я Коля. Я Коля Булкин.</string>
    <string name="who_is_this_boy">Who is this boy? - Кто этот мальчик?</string>
    <string name="this_is_tim_baker_my_english_friend">This is Tim Baker, my English friend. - Это Тим Бейкер, мой английский друг.</string>
    <string name="who_are_they">Who are they? - Кто они?</string>
    <string name="newst_Scrol"></string>
    <string name="english_zubrila">English Zubrila</string>
    <string name="we_are_with_you">We are with you.</string>
    <string name="welcome">Welcome.</string>
    <string name="this_is_tim_baker_my_english_friend1">This is Tim Baker, my English friend. - Это Тим Бейкер, мой английский друг.</string>
    <string name="what_who"><P> <b>What</b></P> и <b>who</b> используются не только в вопросах, с их помощью можно строить повествовательные предложения.</string>
    <string name="we_eat_what_we_have">We eat what we have. - Мы едим то, что у нас есть.</string>
    <string name="knows_what_is_what">Не knows what is what. - Он знает, что к чему.</string>
    <string name="i_know_what_to_do">I know what to do. - Я знаю что делать.</string>
    <string name="let_s_wait_and_see_who_comes_first">Let\'s wait and see who comes first. - Давайте подождем и посмотрим, кто придет первым.</string>
    <string name="who_makes_no_mistakes_makes_nothing"><P> Есть</P> русская пословица: Не ошибается тот, кто ничего не делает. Англичане говорят: <b>Не who makes no mistakes, makes nothing.</b> Если буквально: Тот, кто не делает никаких ошибок, ничего не делает.</string>
    <string name="i_see_you_you_see_him_sees_her_and_go_on_me_you"><P> Вы</P> обращаетесь к своему собеседнику, пусть даже воображаемому, и сообщаете: <b>I see you.</b> Я вижу тебя. Потом вы говорите, показывая на третьего человека: <b>You see him.</b> То есть: Ты видишь его. Все движения руки комментируйте вслух: Не sees <b>her.</b> Он видит ее. И так далее. <b>And go on.</b> Запомните очень простую вещь, по-русски мы склоняем: дайте мне, письмо для меня, он идет со мной... А в английском на все эти случаи одна форма me. Точно так и для русских местоимений тебя, тебе, тобой - одно английское <b>you.</b> Итак, показывайте рукой и приговаривайте</string>
    <string name="i_see_you_ju">I see you [ju:]. - Я вижу тебя.</string>
    <string name="you_see_him_him">You see him [him]. - Ты видишь его.</string>
    <string name="sees_her_h">Не sees her [hǝ:]. - Он видит ее</string>
    <string name="she_sees_us_s">She sees us [ʌs]. - Она видит нас.</string>
    <string name="we_see_you_ju">We see you [ju:]. - Мы видим вас.</string>
    <string name="you_see_them_em">You see them [ðem]. - Вы видите их.</string>
    <string name="they_see_me_mi">They see me [mi:]. - Они видят меня.</string>
    <string name="take_a_coin_or_a_book_give_it_to_him_to"><P> Круг</P> замкнулся. Теперь возьмите монету или книгу. <b>Take a coin or a book.</b> Дайте ее собеседнику. <b>Give it to him.</b> В английской фразе появляется предлог <b>to,</b> который указывает направление вашего действия. В русском переводе в данном случае предлог не требуется: Дайте ее ему. Итак, вы передаете монету и рассказываете:</string>
    <string name="i_take_a_coin_i_take_it">I take a coin. I take it. - Я беру монету. Я беру ее.</string>
    <string name="i_give_it_to_you">I give it to you. - Я даю ее тебе.</string>
    <string name="you_give_it_to_him">You give it to him. - Ты отдаешь ее ему.</string>
    <string name="gives_it_to_her">Не gives it to her. - Он отдает ее ей.</string>
    <string name="she_gives_it_to_us">She gives it to us. - Она отдает ее нам.</string>
    <string name="we_give_it_to_you">We give it to you. - Мы отдаем ее вам.</string>
    <string name="you_give_it_to_them">You give it to them. - Вы отдаете ее им.</string>
    <string name="they_give_it_back_to_me">They give it back to me. - Они отдают ее обратно мне.</string>
    <string name="give_show_ou_i_show_it_to_you_you_show_it_to_him_and_so_on"><P> Заменим</P> глагол <b>give</b> (давать) на <b>show [ʃou]</b> (показывать) и повторим весь круг: <b>I show it to you. You show it to him. And so on.</b></string>
    <string name="pronunciation1">Pronunciation</string>
    <string name="tpo">Произношение</string>
    <string name="p_p_b_k_b_b_n_p"><P> Буква</P> <b>k</b> не произносится в положении перед <b>n.</b></string>
    <string name="know_nou">know [nou] - знать</string>
    <string name="knee_ni">knee [ni:] - колено</string>
    <string name="knock_nok">knock [nok] - стучать</string>
    <string name="knife_naif">knife [naif] - нож</string>
    <string name="ph_f"><P> Сочетание</P> согласных <b>ph [f]</b> встречается в словах, которые образованы от древнегреческих корней.</string>
    <string name="photograph_fout_gr_f">photograph [\'foutǝgrɑ:f] - фотография</string>
    <string name="physics_fiziks">physics [\'fiziks] - физика</string>
    <string name="telephone_telifoun">telephone [\'telifoun] - телефон</string>
    <string name="prophet_profit">prophet [\'profit] – пророк</string>
    <string name="w_ho_r"><P> Буква</P> <b>w </b> не произносится перед сочетанием  <b>ho.</b> Она также не дает звука перед согласной <b>r.</b></string>
    <string name="who_hu">who [hu:] - кто</string>
    <string name="whom_hu_m">whom [hu:m] - кого</string>
    <string name="whose_hu_z">whose [hu:z] - чей</string>
    <string name="whole_houl">whole [houl] - целый</string>
    <string name="wreck_rek">wreck [rek] - крушение</string>
    <string name="write_rait">write [rait] - писать</string>
    <string name="wrist_rist">wrist [rist] - запястье</string>
    <string name="wrong_ro">wrong [roŋ] - неправильный</string>
    <string name="ow_au"><P> Сочетание</P> гласных ow дает, как правило, двойной звук (дифтонг) <b>[au]</b>.</string>
    <string name="how_hau1">how [hau] - как</string>
    <string name="town_taun_now_nau">town [taun] - городnow [nau] - теперь</string>
    <string name="cow_kau">cow [kau] - корова</string>
    <string name="bowl_snow_ou_row_rau_row_rou_bow_bow_bau_bow_bou"><P> Однако</P> в <b>bowl (миска) и snow (снег) звучит [ou].</b> Есть существительное <b>row [rau],</b> которое означает шум, гвалт, и есть <b>row [rou]</b> - ряд. Такое же разночтение с <b>bow.</b> Первое <b>bow [bau]</b> имеет значение поклон или, как глагол, кланяться. Второе <b>bow [bou]</b>- это лук <b>(тот, из которого стреляют),</b> а также смычок <b>(тот, которым играют на скрипке).</b> Не ленитесь лишний раз проверить произношение и, главное, смысл по словарю.</string>
    <string name="grammar12">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="articles">Articles</string>
    <string name="well_now_door_coin_boy_animal_the_indefinite_article"><P> <b>Well, now... Ну,</b></P> а теперь - о той буковке а, которую мы видели перед существительными <b>door, coin, boy, animal</b> и которая называется неопределенным артиклем <b>(the indefinite article).</b></string>
    <string name="sefse1">Откуда <b>взялся</b> неопределенный артикль?</string>
    <string name="an_one_w_n"><P> Он</P> произошел от староанглийского an(один), которое в современном языке пишется и произносится <b>one [wʌn].</b> В силу своего происхождения, а всегда указывает, что перед нами один предмет или один человек. Что существительное в единственном числе.</string>
    <string name="a_name">a name - имя</string>
    <string name="a_street">a street - улица</string>
    <string name="a_town">a town - город</string>
    <string name="a_country">a country – страна</string>
    <string name="a_job">a job - работа</string>
    <string name="a_bank">a bank - банк</string>
    <string name="a_hobby">a hobby - увлечение</string>
    <string name="a_clerk">a clerk – служащий</string>
    <string name="n"><P> Артикль</P> произносится слитно с существительным, он образует слог, который состоит из безударного звука <b>[ǝ].</b> Некоторые существительные начинаются с гласной, и тогда к артиклю добавляется буква <b>n</b> - только для того, чтобы плавнее текла речь.</string>
    <string name="an_army_n_mi">an army [ǝn\'ɑ:mi] - армия</string>
    <string name="an_egg_n_eg">an egg [ǝn\'eg] - яйцо</string>
    <string name="an_onion_n_nj_n">an onion [ǝn\'ʌnjǝn] - лук</string>
    <string name="an_aunt_n_nt">an aunt [ǝn\'ɑ:nt] - тетя</string>
    <string name="an_uncle_n_kl">an uncle [ǝn\'ʌŋkl] – дядя</string>
    <string name="unit_year_j"><P> Мы</P> оговорились: слово-существительное должно начинаться не с гласной буквы, а с гласного звука. Потому что, к примеру, в <b>unit и year</b> первой идет гласная буква, но звучит согласный звук <b>[j],</b> поэтому ставится а.</string>
    <string name="a_unit_ju_nit">a unit [ǝ\'ju:nit] - блок, узел</string>
    <string name="a_union_ju_nj_n">a union [ǝ\'ju:njǝn] - союз</string>
    <string name="a_youth_ju">a youth [ǝ\'ju:θ] - юноша</string>
    <string name="a_year_j">a year [ǝ\'jɪə] - год</string>
    <string name="old_red_old_red_an"><P> Город</P> может быть старым <b>(old),</b> а яблоко может быть красным <b>(red)...</b> Ну и что? А вот что: <b>old и red</b> ставятся между существительным и артиклем, и мы определяем уже по их первой букве: использовать а или an.</string>
    <string name="it_is_an_old_town">It is an old town. - Это старый город.</string>
    <string name="i_want_a_red_apple">I want a red apple. - Мне нужно красное яблоко.</string>
    <string name="qwdw1"><P> Неопределенный</P> артикль просто необходим, когда мы говорим об одном предмете или одном существе из большого количества или целого семейства им подобных. Например, вам захотелось съесть яблоко или купить компьютер - один, любой из многих существующих.</string>
    <string name="mum_give_me_an_apple">Mum, give me an apple. - Мама, дай мне яблоко.</string>
    <string name="dad_buy_me_a_computer">Dad, buy me a computer. - Папа, купи мне компьютер.</string>
    <string name="afwwfe1">В следующих примерах грамматика сочетается с арифметикой: артикль подчеркивает, что идет речь о любой неделе, какую ни возьми, о каждом часе времени, о любом фунте и долларе...</string>
    <string name="seven_days_in_a_week">Seven days in a week (семь дней в неделе).</string>
    <string name="sixty_minutes_in_an_hour">Sixty minutes in an hour (шестьдесят минут в часе).</string>
    <string name="twelve_months_in_a_year">Twelve months in a year (двенадцать месяцев в году).</string>
    <string name="one_hundred_pence_in_a_pound">One hundred pence in a pound (сто пенсов в фунте).</string>
    <string name="one_hundred_cents_in_a_dollar">One hundred cents in a dollar (сто центов в долларе).</string>
    <string name="three_feet_in_a_yard">Three feet in a yard (три фута в ярде).</string>
    <string name="efewfe">Если перед существительным, к примеру, перед яблоком, ставятся разные определения: красное, вкусное, сочное, артикль остается неопределенным, он только отодвигается от существительного.</string>
    <string name="give_me_a_red_apple">Give me a red apple. - Дайте мне красное яблоко.</string>
    <string name="give_me_a_very_red_juicy_apple">Give me a very red juicy apple. - Дайте мне очень красное сочное яблоко.</string>
    <string name="rgr2">Как только существительное переходит во множественное число, неопределенный артикль <i>отпадает.</i></string>
    <string name="a_week_weeks">a week - weeks (недели)</string>
    <string name="a_minute_minutes">a minute - minutes (минуты)</string>
    <string name="a_year_years">a year - years (годы)</string>
    <string name="a_child_children">a child - children (дети)</string>
    <string name="coal_is_a_mineral_coal_coal"><P> Фраза</P> про уголь:<b> Coal is a mineral. Coal</b> (уголь) в единственном числе, но почему перед ним нет неопределенного артикля? Ответ: Мы говорили сейчас о существительных исчисляемых, о вещах и существах, которые можно пересчитать, у которых есть множественное число. <b>Coal</b> относится к тем существительным, которые называются неисчисляемыми. Артикль <b>а</b> перед ними стоять не может. К неисчисляемым относятся вещества и всяческие материалы и продукты.</string>
    <string name="salt_so_lt">salt [so:lt] - соль</string>
    <string name="water_wot">water [\'wotǝ] - вода</string>
    <string name="glass_gl_s">glass [glɑ:s] - стекло</string>
    <string name="fire_fai">fire [\'faiǝ] - огонь</string>
    <string name="dfe">tea [ti:] - чай</string>
    <string name="efe">honey [\'hʌni] - мед</string>
    <string name="air">air [ɛǝ] - воздух</string>
    <string name="sand_s_nd">sand [sænd] – песок</string>
    <string name="fire_is_hot">Fire is hot. - Огонь горячий.</string>
    <string name="sugar_is_sweet">Sugar is sweet. - Сахар сладкий.</string>
    <string name="gold_is_yellow">Gold is yellow. - Золото желтое.</string>
    <string name="children_drink_milk">Children drink milk. - Дети пьют молоко.</string>
    <string name="we_have_coffee_for_breakfast">We have coffee for breakfast. - У нас кофе на завтрак.</string>
    <string name="efes"><P> К</P> неисчисляемым относятся чувства, переживания и всякие <i>отвлеченные</i> понятия. И всякие науки. И разные увлечения.</string>
    <string name="kindness_heals">Kindness heals. - Доброта исцеляет.</string>
    <string name="people_need_freedom">People need freedom. - Людям нужна свобода.</string>
    <string name="ann_believes_in_friendship">Ann believes in friendship. - Энн верит в дружбу.</string>
    <string name="we_hate_greed">We hate greed. - Мы ненавидим жадность.</string>
    <string name="knowledge_is_power">Knowledge is power. - Знание - сила.</string>
    <string name="she_studies_history">She studies history. - Она изучает историю.</string>
    <string name="tim_likes_swimming">Tim likes swimming. - Тим любит плавание.</string>
    <string name="tea"><P> Поставим</P> перед неисчисляемым существительным tea несколько определений. Существительное все равно остается неисчисляемым, и никакой артикль не требуется.</string>
    <string name="i_drink_tea">I drink tea. - Я пью чай.</string>
    <string name="i_drink_strong_tea">I drink strong tea. - Я пью крепкий чай.</string>
    <string name="i_drink_hot_strong_tea">I drink hot strong tea. - Я пью горячий крепкий чай.</string>
    <string name="i_drink_very_hot_strong_tea_with_milk">I drink very hot strong tea with milk. - Я пью очень горячий крепкий чай с молоком.</string>
    <string name="the"><P> <b>Определенный артикль «the»</b></P>  ставится перед неисчисляемыми и исчисляемыми существительными как в единственном числе, так и в множественном числе.</string>
    <string name="the_boys_the_plays_the_work">Например: the boys (мальчики), the plays (игры), the work (работа).</string>
    <string name="efv"><P> <b>Артикли не употребляются перед названиями городов, стран фамилиями, именами.</b></P></string>
    <string name="sgv"><P> В</P> каких случаях неопределенные артикли употребляются в предложениях? Тут все просто. Артикль употребляется если имеется в виду любой предмет из ему подобных:</string>
    <string name="give_me_a_toy">Give me a toy. (Дай мне игрушку любую).</string>
    <string name="evwe1">А в каких предложениях ставится определенный артикль?  Определенный артикль обозначает, что имеется в виду конкретный, определенный предмет:</string>
    <string name="give_me_the_toy">Give me the toy. (Дай мне игрушку именно эту).</string>
    <string name="ffewfwe1">Определенный артикль <b>the</b></string>
    <string name="bfgnhg">Определенный артикль употребляется перед существительным, обозначающим предмет:</string>
    <string name="wwewfgr"><n>1. Уже известный слушающему (читающему) из предыдущего опыта.</n></string>
    <string name="_2df"><n>2. Единственный в данной ситуации.</n></string>
    <string name="_3ve"><n>3. Единственный вообще, во всех ситуациях.</n></string>
    <string name="the_that"><P> Определенный</P> артикль <b>the</b> произошел от указательного <b>that</b> (этот, тот). Указательное значение сохраняется за артиклем: он подчеркивает, что перед нами предмет или человек определенный - тот самый, о котором мы говорили, который нам известен, на который мы указываем.</string>
    <string name="the_farmer_has_two_sons">The farmer has two sons. - У фермера (с которым мы уже знакомы) двое сыновей.</string>
    <string name="the_sons_help_him_on_the_farm">The sons help him on the farm. - Сыновья (о которых мы только что сообщили)</string>
    <string name="dnbdr">помогают ему на ферме.</string>
    <string name="the_cat_catches_mice">The cat catches mice. - Кошка (фермерская) ловит мышей.</string>
    <string name="thefw"><P> Определенный</P> артикль может стоять и перед домом, и перед домами, и перед стаканом, и перед стеклом... Короче, перед исчисляемыми и неисчисляемыми существительными, перед единственным и множественным числом. Во многих случаях неопределенный артикль а как бы представляет нам предмет. После этого его сменяет артикль <b>the:</b> мы продолжаем речь об этом предмете.</string>
    <string name="alice_sees_a_box">Alice sees a box. - Алиса видит коробочку.</string>
    <string name="the_box_is_small">The box is small. - (Эта) коробочка маленькая.</string>
    <string name="tjyt">Иногда представления и не требуется. Например, потолок в любой комнате всегда один, единственный и конкретный, середина комнаты тоже одна-единственная, других быть не может...</string>
    <string name="the_ceiling_of_the_room">the ceiling of the room - потолок комнаты</string>
    <string name="the_middle_of_the_hall">the middle of the hall - середина зала</string>
    <string name="the_other_side_of_the_street">the other side of the street - другая сторона улицы</string>
    <string name="the_first_turning_on_the_right">the first turning on the right - первый поворот направо</string>
    <string name="the_largest_river_in_england">the largest river in England - крупнейшая река в Англии</string>
    <string name="drbdr"><b> В</b> следующем предложении сообщается, что мы видим крышу дома. Дом незнакомый, но крыша у любого строения, даже незнакомого - единственная, определенная. Точно так на любом корабле одна капитанская должность.</string>
    <string name="we_see_the_roof_of_a_house">We see the roof of a house. - Мы видим крышу дома.</string>
    <string name="tim_wants_to_become_the_captain_of_a_ship">Tim wants to become the captain of a ship. - Тим хочет стать капитаном корабля.</string>
    <string name="words">Words - Слова</string>
    <string name="visit_vizit"><b>visit [\'vizit]</b> - навещать, заходить (к кому-либо); </string>
    <string name="need_ni_d"><b>need [ni:d]</b> - нуждаться;</string>
    <string name="bee_bi"><b>bee [bi:]</b> - пчела; </string>
    <string name="part_p_t"><b>part [pɑ:t]</b> - часть; </string>
    <string name="green_gri_n"><b>green [gri:n]</b> - зеленый; </string>
    <string name="blue_blu"><b>blue [blu:]</b> - синий; </string>
    <string name="black_bl_k"><b>black [blæk]</b> - черный; </string>
    <string name="cloud_klaud"><b>cloud [klaud]</b> - облако, туча;</string>
    <string name="sky_skai"><b>sky [skai]</b> - небо (! исчисляемое существительное).</string>
    <string name="beak_some_geese_live_across_the_river_there_across_the_river_over_the_sea"><P> Прочитав</P> слово <b>beak</b> (клюв), мы догадались, что за рекой живут гуси... <b>Some geese live across the river.</b> Гуси или драконы, самое интересное всегда происходит где-то там <b>(there)</b> - за рекой <b>(across the river),</b> за морями <b>(over the sea)...</b> Там чудеса, там леший бродит!</string>
    <string name="there_is_there_is"><P> Описывая</P> заморскую страну, англичанин воспользуется оборотом <b>there is,</b> который можно передать на русский язык целым набором фраз: есть, имеется, стоит, лежит, висит... С помощью <b>there is</b> в разговор вводится новая тема, предмет, который мы до этого не обсуждали.</string>
    <string name="there_is_a_dragon_across_the_river">There is a dragon across the river. - За рекой есть дракон. Или: За рекой живет дракон</string>
    <string name="there_is_an_oak_by_the_sea">There is an oak by the sea. - У моря стоит дуб.</string>
    <string name="there_is_a_gold_chain_on_the_oak">There is a gold chain on the oak. - На дубе золотая цепь.</string>
    <string name="is_are"><P> Если</P>драконов, дубов, цепей, чудес много, вместо <b>is</b> необходимо поставить <b>are.</b></string>
    <string name="there_are_oaks_by_the_sea">There are oaks by the sea. - У моря стоят дубы.</string>
    <string name="there_are_chains_on_the_oaks">There are chains on the oaks. - На дубах есть цепи.</string>
    <string name="there_is"><P> Оборот</P> <b>there is</b> подходит и для описания обычных, нефантастических вещей. Обратите внимание, что при переводе на русский мы иногда можем обойтись без глагола.</string>
    <string name="there_is_a_table_in_the_room">There is a table in the room. - В комнате (стоит) стол.</string>
    <string name="there_is_a_picture_on_the_wall">There is a picture on the wall. - На стене (висит) картина</string>
    <string name="there_are_cows_in_the_field">There are cows in the field. - В поле коровы.</string>
    <string name="there_are_bears_in_this_wood">There are bears in this wood. - В этом лесу медведи.</string>
    <string name="there_is1"><P> По</P> примерам видно, что переводить фразы с оборотом <b>there is</b> удобнее с конца.</string>
    <string name="there_is_a_hole_in_the_ground">There is a hole in the ground. - В земле есть нора.</string>
    <string name="there_are_apples_on_the_tree">There are apples on the tree. - На дереве яблоки.</string>
    <string name="there_is_there_are1"><P> Опишите</P> что вы видите на картинке, используя оборот <b>there is/ there are.</b></string>
    <string name="is_there_anything_wonderful_in_your_kingdom_there_is_are"><P> Улицы</P> улицами, а что-нибудь невиданно-негаданное водится в вашем царстве? <b>Is there anything wonderful in your kingdom?</b> В вопросах <b>there</b> меняется местами с <b>is (или are)</b>.</string>
    <string name="is_there_a_giant_in_the_kingdom">Is there a giant in the kingdom? - В королевстве есть великан?</string>
    <string name="are_there_witches_in_it">Are there witches in it? - В нем есть ведьмы?</string>
    <string name="are_there_miracles">Are there miracles? - Есть ли чудеса?</string>
    <string name="are_there_monsters">Are there monsters? - Есть ли чудовища?</string>
    <string name="are_there_knights">Are there knights? - Есть ли рыцари?</string>
    <string name="is_there_magic">Is there magic? - Есть ли волшебство?</string>
    <string name="vbwew2">Научимся давать краткие утвердительные и отрицательные ответы.</string>
    <string name="is_there_a_bakery_in_your_street_yes_there_is">Is there a bakery in your street? - На вашей улице есть булочная? Yes, there is. - Да, есть.</string>
    <string name="are_there_other_shops_yes_there_are">Are there other shops? - Есть другие магазины? Yes, there are. - Да, есть.</string>
    <string name="is_there_a_post_office_no_there_is_not">Is there a post-office? - Есть ли почта? No, there is not. - Нет.</string>
    <string name="are_there_trees_in_the_street_no_there_are_not">Are there trees in the street? - Есть ли деревья на улице? No, there are not. - Нет.</string>
    <string name="no_no"><P> В</P> полном отрицательном ответе ставится no, которое в таком случае имеет смысл никакой. При этом существительное, стоящее за no, всегда без артикля.</string>
    <string name="there_is_no_park_here">There is no park here. - Здесь нет парка.</string>
    <string name="there_are_no_shops_nearby">There are no shops nearby. - Магазинов поблизости нет.</string>
    <string name="there_is_no_time_for_lunch1">There is no time for lunch. - На обед нет времени.</string>
    <string name="there_is_no_time_for_lunch">There is no time for lunch. - На обед нет времени.</string>
    <string name="reading">Reading - Чтение</string>
    <string name="one_day_christopher_robin_went_to_the_zoo_what_did_he_see_at_the_zoo_let_s_listen_to_his_story">Однажды Кристофер Робин пошел в зоопарк. One day Christopher Robin went to the zoo. What did he see at the zoo? Послушаем его рассказ. Let\'s listen to his story.</string>
    <string name="the_zoo">The Zoo Зоопарк</string>
    <string name="wevfv5"><P> <b><i>There are lions, and roaring tigers, and big camels. There are some buffaloes and bisons and a great bear. There is a tiny hippopotamus. There are a few badgers, too. There are a lot of goats and a Polar bear and different kinds of mice.</i></b></P></string>
    <string name="lmk1"><P> <b><i>Christopher Robin pays a little attention to every animal. But he likes the elephant most of all. The boy has some buns with him. He gives the buns to the elephant.</i></b></P></string>
    <string name="words1">Words - Слова</string>
    <string name="efe1"><b>roaring [\'ro:riŋ]</b> - рычащий, ревущий;</string>
    <string name="fbg1"><b>camel [\'kæml]</b> - верблюд; </string>
    <string name="ljkl"><b>buffalo [\'bʌfǝlou]</b> - буйвол;</string>
    <string name="mk1"><b>bison [\'baisn]</b> - бизон; </string>
    <string name="awd1"><b>great [greit] - огромный;</b> </string>
    <string name="qwdw13"><b>tiny [\'taini] - крохотный;</b> </string>
    <string name="njk1"><b>hippopotamus [ˌhipǝ\'potǝmǝs]</b> - гиппопотам; </string>
    <string name="awd1f"><b>badger [\'bæʤǝ] - барсук;</b> </string>
    <string name="qwdw3"><b>goat [gout] - коза;</b> </string>
    <string name="qwdw4"><b>different [\'difǝrǝnt]</b> - различный, разнообразный; </string>
    <string name="qwd6"><b>kind [kaind]</b> - вид;</string>
    <string name="efesf4"><b>every [\'evri]</b> - каждый; </string>
    <string name="segbng7"><b>bun [bʌn]</b> - булочка.</string>
    <string name="_1_some_some">1. В рассказе встретилось знакомое нам слово some в значении несколько. Напомним, что если some стоит перед чем-то неисчисляемым, мы переводим его как немного, небольшое количество.</string>
    <string name="there_are_some_buffaloes_in_the_zoo">There are some buffaloes in the Zoo. - В зоопарке есть несколько буйволов.</string>
    <string name="there_are_some_bears">There are some bears. - Там несколько медведей.</string>
    <string name="the_boy_had_some_buns">The boy had some buns. - У мальчика было несколько булочек.</string>
    <string name="the_boy_pays_some_attention_to_every_animal">The boy pays some attention to every animal. - Мальчик уделяет немного внимания каждому зверю.</string>
    <string name="gives_some_milk_to_the_goat_and_the_badger">Не gives some milk to the goat and the badger. - Он дает немного молока козе и барсуку.</string>
    <string name="some_milk"><P> В</P> последнем предложении some можно и не переводить. Но нужно отметить его влияние на главное слово, на <b>milk.</b> Как это сделать? Нужно поставить молоко в родительном падеже: мальчик дает им молока.</string>
    <string name="some"><P> <b>Some</b></P> в подобных случаях уточняет: идет речь не обо всем молоке, а о каком-то количестве, какой-то части продукта. Сравните следующие пары предложений.</string>
    <string name="i_like_tea">I like tea. - Я люблю чай.</string>
    <string name="give_me_some_tea">Give me some tea. - Дайте мне чаю.</string>
    <string name="milk_is_white">Milk is white. - Молоко белое.</string>
    <string name="buy_some_milk">Buy some milk. - Купите молока.</string>
    <string name="_2_some_a_few_a_little_a_few_fju">2. <P> Вместо</P> some можно использовать a <b>few</b> или a <b>little,</b> которые тоже имеют значение небольшое количество, немного. В чем разница? <b>A few [ǝ\'fju:]</b> указывает на небольшое количество чего-либо исчисляемого.</string>
    <string name="we_see_a_few_men">We see a few men. - Мы видим несколько человек.</string>
    <string name="takes_a_few_books">Не takes a few books. - Он берет несколько книг.</string>
    <string name="there_are_a_few_mistakes_in_his_paper">There are a few mistakes in his paper. - В его письменной работе несколько ошибок.</string>
    <string name="a_little_litl"><P> <b>A little [ǝ\'litl]</b></P> используется только перед неисчисляемыми существительными.</string>
    <string name="there_is_a_little_honey_in_the_pot">There is a little honey in the pot. - В горшочке есть немного меда</string>
    <string name="pays_a_little_attention_to_the_giraffe_and_the_tiger">Не pays a little attention to the giraffe and the tiger. - Он уделяет немного внимания жирафу и тигру.</string>
    <string name="a_little_girl_girl_little_honey_a_little"><P> Обратите</P> внимание на разницу: в словосочетании a <b>little girl</b> артикль а относится к исчисляемому существительному <b>girl.</b> Прилагательное <b>little</b> просто вклинилось между существительным и артиклем. Перед неисчисляемым <b>honey</b> артикля а быть не может, здесь a <b>little</b> идет неразрывным сочетанием. Сравним еще пару предложений.</string>
    <string name="i_take_a_little_plate">I take a little plate. - Я беру маленькую тарелку.</string>
    <string name="i_pour_a_little_milk_in_it">I pour a little milk in it. - Я наливаю в нее немного молока.</string>
    <string name="_3_most_of_most_of_all">3. <P> <b>Most</b></P> означает большинство. Добавим предлог <b>of</b>, получится очень полезная уточняющая формула большинство из. А выражение most <b>of all</b> означает больше всего или больше всех.</string>
    <string name="most_people_in_great_britain_are_english">Most people in Great Britain are English. - Большинство людей в Великобритании - англичане.</string>
    <string name="most_of_them_live_in_england">Most of them live in England. - Большинство из них живет в Англии.</string>
    <string name="the_english_like_tea_most_of_all">The English like tea most of all. - Англичане любят чай больше всего.</string>
    <string name="the_boy_likes_the_elephant_most_of_all">The boy likes the elephant most of all. - Больше всех мальчику нравится слон.</string>

    <string name="s_es_and_so_on"><P> Правило</P> простейшее: прибавляем к существительному окончание -s (или -es) и получаем вместо одного короля королей, вместо одной королевы королев... <b>And so on.</b></string>
    <string name="a_king_kings">a king - kings (короли)</string>
    <string name="a_queen_queens">a queen - queens (королевы)</string>
    <string name="an_animal_animals">an animal - animals (животные)</string>
    <string name="an_apple_apples">an apple - apples (яблоки)</string>
    <string name="sddbvg1">Неопределенный артикль при этом, как мы уже знаем, исчезает. Если нужно уточнить, сколько конкретно монархов было в английской истории или сколько яблок висит на дереве, ставим перед существительным нужное число.</string>
    <string name="two_three_four_kings">two (three, four) kings - два (три, четыре) короля</string>
    <string name="five_six_seven_apples">five (six, seven) apples - пять (шесть, семь) яблок</string>
    <string name="s_s"><P> После</P> глухих согласных окончание -s читается <b>[s].</b></string>
    <string name="cats_k_ts">cats [kæts] - кошки</string>
    <string name="socks_soks">socks [soks] - носки</string>
    <string name="myths_mi_s">myths [miθs] – мифы</string>
    <string name="cups_k_ps">cups [kʌps] - чашки</string>
    <string name="cliffs_klifs">cliffs [klifs] – скалы</string>
    <string name="s_z"><P> После</P> гласных и звонких согласных -s дает звонкое <b>[z].</b></string>
    <string name="cars_k_z">cars [kɑ:z] - машины</string>
    <string name="bees_bi_z">bees [bi:z] - пчелы</string>
    <string name="doors_do_z">doors [do:z] - двери</string>
    <string name="shoes_u_z">shoes [ʃu:z] - туфли</string>
    <string name="cows_kauz">cows [kauz] – коровы</string>
    <string name="ribs_ribz">ribs [ribz] - ребра</string>
    <string name="gods_godz">gods [godz] - боги</string>
    <string name="walls_wo_lz">walls [wo:lz] - стены</string>
    <string name="rooms_rumz">rooms [rumz] - комнаты</string>
    <string name="sons_s_nz">sons [sʌnz] – сыновья</string>
    <string name="s_a_es_s_z_es_iz"><P> Иногда</P> приходится использовать <b>не -s, a -es.</b> Например, в том случае, когда слово, его основа заканчивается на звук <b>[s]</b> или <b>[z]</b>, или на какой-то другой шипяще-звеняще-жужжащий звук. Окончание -es образует дополнительный слог <b>[iz]</b>.</string>
    <string name="a_glass_gl_s_glasses_gl_siz">a glass [glɑ:s] - glasses [\'glɑ:siz] (стаканы)</string>
    <string name="a_bush_bu_bushes_bu_iz">a bush [buʃ] - bushes [\'buʃiz] (кусты)</string>
    <string name="a_match_m_matches_m_iz">a match [mæʧ] - matches [\'mæʧiz] (спички)</string>
    <string name="a_badge_b_badges_bae_iz">a badge [bæʤ] - badges [\'baeʤiz] (значки)</string>
    <string name="y_ies"><P> Если</P> в конце существительного стоит одна -<b>y</b>, во множественном числе пишется -<b>ies.</b></string>
    <string name="a_fly_flai_flies_flaiz">a fly [flai] - flies [flaiz] (мухи)</string>
    <string name="a_body_bodi_bodies_bodiz">a body [\'bodi] - bodies [\'bodiz] (тела)</string>
    <string name="a_city_siti_cities_sitiz">a city [\'siti] - cities [\'sitiz] (города)</string>
    <string name="an_army_mi_armies_miz">an army [\'ɑ:mi] - armies [\'ɑ:miz] (армии)</string>
    <string name="f_fe_f_v"><P> Большинство</P> существительных, которые заканчиваются на <b>f (или fe)</b>, во множественном числе меняют <b>f на v.</b></string>
    <string name="a_wolf_wulf_wolves_wulvz">a wolf [wulf] - wolves [wulvz] (волки)</string>
    <string name="a_life_laif_lives_laivz">a life [laif] - lives [laivz] (жизни)</string>
    <string name="a_knife_naif_knives_naivz">a knife [naif] - knives [naivz] (ножи)</string>
    <string name="a_wife_waif_wives_waivz">a wife [waif] - wives [waivz] (жены)</string>
    <string name="man_mouse_tooth"><P> На</P> тысячи слов-существительных, которые подчиняются общему правилу, приходится всего несколько таких, которые не подчиняются. Их очень мало, но они очень важные. К ним относятся man (человек), mouse (мышь), и такое существенное слово как tooth (зуб): одно дело, когда болит только один, и совсем другое, когда они болят во множественном числе.</string>
    <string name="xdvdee"><P> Эти</P> неправильные слова следует заучить - и как они пишутся, и как произносятся.</string>
    <string name="man_m_n">man [mæn] (человек, мужчина)</string>
    <string name="men_men">men [men] (люди, мужчины) </string>
    <string name="grammar1ed">Grammar Грамматика</string>
    <string name="woman_wum_n">woman [\'wumǝn] (женщина) </string>
    <string name="women_wimin">women [\'wimin] (женщины) </string>
    <string name="child_aild">child [ʧaild] (ребенок)</string>
    <string name="children_ildr_n">children [\'ʧildrǝn] (дети)</string>
    <string name="foot_fut">foot [fut] (нога, ступня)</string>
    <string name="feet_fi_t">feet [fi:t] (ноги, ступни)</string>
    <string name="tooth_tu">tooth [tu:θ] (зуб)</string>
    <string name="teeth_ti">teeth [ti:θ] (зубы)</string>
    <string name="goose_gu_s">goose [gu:s] (гусь)</string>
    <string name="geese_gi_s">geese [gi:s] (гуси)</string>
    <string name="mouse_maus">mouse [maus] (мышь)</string>
    <string name="mice_mais">mice [mais] (мыши)</string>
    <string name="grammar2">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="this_these_i_z"><P> Если</P> королю, человеку или мыши, как именам существительным, предшествует указательное <b>this (этот),</b> во множественном числе оно превращается в <b>these [ði:z]</b> (эти).</string>
    <string name="this_king">this king (этот король)</string>
    <string name="this_man">this man (этот человек)</string>
    <string name="these_kings">these kings (эти короли)</string>
    <string name="these_men">these men (эти люди)</string>
    <string name="this_these_here_hi"><P> <b>This и these</b></P> указывают на предметы или людей, которые ближе к нам, которые <b>here [hiǝ]</b> (здесь).</string>
    <string name="look_at_this_table">Look at this table. - Посмотрите на этот стол.</string>
    <string name="it_is_here_in_the_room">It is here in the room. - Оно здесь в комнате.</string>
    <string name="these_chairs_are_here_too">These chairs are here, too. - Эти стулья тоже здесь.</string>
    <string name="afawdf">They are here in this room. - Они здесь в этой комнате.</string>
    <string name="that_those_ouz"><P> Есть</P> также указательное <b>that</b> (тот). Во множественном числе оно имеет форму <b>those [ðouz]</b> (те).</string>
    <string name="that_post">that post (тот столб)</string>
    <string name="that_sheep">that sheep (та овца)</string>
    <string name="those_posts">those posts (те столбы)</string>
    <string name="those_sheep">those sheep (те овцы)</string>
    <string name="that_those_there">That и those указывают на отдаленные предметы и людей, на все, что there [ ðɛǝ] (там).</string>
    <string name="look_at_that_post">Look at that post. - Посмотрите на тот столб.</string>
    <string name="it_is_there_in_the_field">It is there in the field. - Оно там в поле.</string>
    <string name="look_at_those_sheep">Look at those sheep. - Посмотрите на тех овец.</string>
    <string name="they_are_in_that_field_too">They are in that field, too. - Они тоже на том поле.</string>
    <string name="_1_one_w_n_1stfirst_f_st"><b>1. one [wʌn]1stfirst [fǝ:st] - первый</b></string>
    <string name="_2_two_tu_2ndsecond_sek_nd"><b>2. two [tu:]2ndsecond [\'sekǝnd] - второй</b></string>
    <string name="_3_three_ri_3rdthird_d"><b>3. three [θri:]3rdthird [θǝ:d] - третий</b></string>
    <string name="_4_four_fo_4thfourth_fo"><b>4. four [fo:]4thfourth [fo:θ] - четвертый</b></string>
    <string name="_5_five_faiv_5thfifth_fif"><b>5. five [faiv]5thfifth [fifθ] - пятый</b></string>
    <string name="_6_six_siks_6thsixth_siks"><b>6. Фигураsix [siks]6thsixth [siksθ] - шестой</b></string>
    <string name="_7_seven_sev_n_7thseventh_sev_n"><b>7. seven [\'sevǝn]7thseventh [\'sevǝnθ] - седьмой</b></string>
    <string name="_8_eight_eit_8theighth_eit"><b>8. eight [eit]8theighth [eitθ] - восьмой</b></string>
    <string name="_9_nine_nain_9thninth_nain"><b>9. nine [nain]9thninth [nainθ] - девятый</b></string>
    <string name="_10_ten_ten_10thtenth_ten"><b>10. ten [ten]10thtenth [tenθ] – десятый</b></string>
    <string name="the_first_man_had_a_dog_first_second_third_one_two_three_third_th_five_fifth"><P> В</P> прошлый раз мы научились считать. Теперь скажем: У первого человека была собака. <b>The first man had a dog.</b> Слова <b>first</b> (первый), <b>second</b> (второй) и <b>third</b> (третий) образованы не от <b>one, two и three.</b> После <b>third</b> действует простое правило: дописываем к количественному числительному окончание -<b>th</b> и получаем порядковое. Написание и произношение основы в некоторых случаях слегка меняется, например, у <b>five,</b> которое становится <b>fifth.</b></string>
    <string name="_1stfirst_f_st"><b>1. stfirst [fǝ:st] - первый</b></string>
    <string name="_2ndsecond_sek_nd"><b>2. ndsecond [\'sekǝnd] - второй</b></string>
    <string name="_3rdthird_d"><b>3. rdthird [θǝ:d] - третий</b></string>
    <string name="_4thfourth_fo"><b>4. thfourth [fo:θ] - четвертый</b></string>
    <string name="_5thfifth_fif"><b>5. thfifth [fifθ] - пятый</b></string>
    <string name="_6thsixth_siks"><b>6. thsixth [siksθ] - шестой</b></string>
    <string name="_7th_seventh_sev_n"><b>7. th seventh [\'sevǝnθ] - седьмой</b></string>
    <string name="_8theighth_eit"><b>8. theighth [eitθ] - восьмой</b></string>
    <string name="_9thninth_nain"><b>9. thninth [nainθ] - девятый</b></string>
    <string name="_10thtenth_ten"><b>10. thtenth [tenθ] – десятый</b></string>

    <string name="kilers">Метод чтения Ильи Франка
Текст подготовил Илья Франк

Аннотация
Рассказ „Киллеры“, принадлежащий
к числу лучших рассказов
знаменитого американского писателя
Эрнеста Хемингуэя (1899 - 1961),
издан необычным образом: текст
разбит на небольшие
отрывки, каждый и который
повторяется дважды: сначала идет
английский текст с „подсказками“
- с вкрапленным в него дословным
русским переводом и
лексико-грамматическим
комментарием
(то есть адаптированный), а затем -
тот же текст, но уже
неадаптированный, без подсказок.
Начинающие осваивать английский
язык могут при этом читать сначала
отрывок текста с подсказками, а
затем тот же отрывок - без подсказок.
Вы как бы учитесь плавать: сначала
плывете с доской, потом без доски.
Совершенствующие свой английский
могут поступать наоборот: читать
текст без подсказок, по мере
необходимости подглядывая в
подсказки.
Запоминание слов и выражений
происходит при этом за счет их
повторяемости, без зубрежки.
Кроме того, читатель привыкает к
логике английского языка, начинает
его „чувствовать“.</string>
    
    <string name="The_Third_Man">Graham Greene (Грэм Грин)
The Third Man (Третий
человек)
Адаптировал Андрей Бессонов
Метод чтения Ильи Франка
ONE NEVER knows (человек:
«один» никогда (не) знает =
никогда не знаешь) when the
blow may fall (когда удар может
упасть = настигнуть). When I saw Rollo Martins first (когда
я увидел Ролло Мартинса
впервые; to see – видеть) I made
this note on him (я сделал эту
заметку о нем; to make – делать)</string>

    <string name="a_sound_of_thunder">Рэй Бредбери
И грянул гром
Ray Bradbury A
Sound of Thunder (звук грома)
Рассказ адаптировала Наталья Федченко fedchenko_n@mail.ru
Метод чтения Ильи Франка
The sign on the wall seemed to
quaver under a film of sliding warm
water (вывеска на стене,
казалось, дрожала под пленкой
скользящей теплой воды). Eckels
felt his eyelids blink over his stare
(почувствовал его веки мигнуть =
почувствовал, как его веки
мигнули над его взглядом), and
</string>

    <string name="Irish_Fairy_Tales">ИРЛАНДСКИЕ ВОЛШЕБНЫЕ СКАЗКИ
Irish Fairy Tales
Метод чтения Ильи Франка
Текст подготовил Илья Франк
Аннотация
Данная книга издана необычным образом: текст разбит на небольшие отрывки,
каждый из которых повторяется дважды: сначала идет английский текст с
„подсказками“ - с вкрапленным в него дословным русским переводом и лексико-
</string>

    <string name="of_Nonsense">Edward LEAR. A Book
of Nonsense (Эдвард ЛИР. Книга бессмыслицы)
There was an Old Man with a beard (то был
/жил-был/ Старый Человек с бородой),
Who said (который сказал), It
is just as I feared (это имено
/так/, как я боялся)! Two Owls
and a Hen (две совы и
курица), Four Larks and a
Wren (четыре жаворонка и</string>

    <string name="socol">Английский язык с Д.
Хэмметом. Мальтийский сокол
Daniel Hammett. The Maltese
Falcon (Дэшил Хэммет. Мальтийский
сокол) Пособие подготовили Чермен Гогичев и Ольга Ламонова
Метод чтения Ильи Франка
I. Spade Archer (Спейд и Арчер)
Samuel Spade s jaw was long and
bony (челюсть Сэмюэла Спейда
была</string>

    <string name="ostrov">Английский язык с Р.Л.
Стивенсоном
Остров сокровищ
Robert Louis Stevenson
Treasure Island
Книгу подготовил Андрей Еремин
Метод чтения Ильи Франка
PART ONE (часть первая)
The Old Buccaneer (старый
пират)
Chapter I (глава 1) The Old Sea-Dog at the Admiral Benbow
(старый морской волк в
трактире «Адмирал Бенбоу»)</string>

    <string name="Robert_E_Howard">Английский язык с Конаном
Robert E. Howard
Роберт Говард
Текст подготовил и адаптировал
Олег Дьяконов
Метод чтения Ильи Франка
Дочь ледяного великана
Проклятие монолита
Замок ужаса За Черной рекой
Тени Замбулы
THE FROST GIANT’S
DAUGHTER
(Дочь ледяного гиганта)</string>

    <string name="The_Portobello">Английский язык с Мюриэль
Спарк (рассказы)
Книгу составила и адаптировала Ольга Ламонова
Под редакцией Ильи Франка
Метод чтения Ильи Франка
Портобелло Роуд
The Portobello Road
One day in my young youth
(одним днем в моей ранней
юности; young —
молодой, новый) at high
summer (в разгаре лета:
«высоким летом» ; high —</string>

    <string name="somerset">Уильям Сомерсет Моэм
Театр William Somerset Maugham
Theatre Роман адаптировала Ольга Ламонова Под редакцией Ильи Франка Метод чтения Ильи Франка
THE door opened (дверь открылась)
and Michael Gosselyn looked up (и
Майкл Госселин поднял глаза; to look up —
поднимать голову, обращать
взоры). Julia came in (вошла Джулия).
Hulloa (привет)! I will not keep you a
minute (я не задержу тебя и на
минуту; to</string>

    <string name="James">Robinson Crusoe Written
Anew for Children by James
Baldwin
Адаптировал Алексей Попович
Под редакцией Ильи Франка
Метод чтения Ильи Франка
I WISH TO BE A SAILOR (я
хочу быть моряком)
MY name (мое имя) is Robinson
Crusoe. I was born in the old city of
York (был рожден в старом городе Йорке),
where there is a broad river (где есть
широкая река;</string>


    <string name="exciting_interesting_amazing"><P> Да</P>, если бы каждый день с нами происходило что-нибудь волнующее <b>(exciting)</b>, интересное <b>(interesting)</b>, удивительное <b>(amazing)</b>. Но у нас, в основном, обыденные дела: утром встаем и - кто в школу, кто на работу...</string>
    <string name="present_simple"><P> Для</P> передачи всяких обычных действий, повседневных, повторяющихся событий, англичане используют простое настоящее время <b>(present simple)</b>.</string>
    <string name="he_she_it_s"><P> Вспомним,</P> как ведут себя английские глаголы в простом настоящем. Они ведут себя очень даже просто: у них всего две формы. Одна форма совпадает с основой, а для третьего лица, то есть для <b>he, she и it,</b> требуется окончание -<b>s</b>.</string>
    <string name="wf">Утверждение:</string>
    <string name="i_we_you_they_v">I / We / You / They + V</string>
    <string name="she_he_it_v_s_es">She / He / It + V + s (es)</string>
    <string name="i_go_to_work_every_day">I go to work every day — Я хожу на работу каждый день.</string>
    <string name="they_usually_play_tennis_every_weekend">They usually play tennis every weekend — Они обычно играют в теннис каждые выходные.</string>
    <string name="she_brings_me_coffee_every_morning">She brings me coffee every morning — Она приносит мне кофе каждое утро.</string>
    <string name="it_snows_in_winter">It snows in winter — Зимой идет снег.</string>
    <string name="present_simple_he_she_it_s"><b>ВАЖНО:</b> В Present <b>Simple</b> форма глагола практически всегда совпадает с изначальной. Исключение составляет третье лицо единственного числа <b>(he / she / it)</b> — к нему прибавляется окончание <b>-s:</b></string>
    <string name="i_ride_she_rides">I ride — She rides</string>
    <string name="i_dream_he_dreams">I dream — He dreams</string>
    <string name="s_ss_sh_ch_x_o_es">Если глагол оканчивается на <b>-s, -ss, -sh, -ch, -x, -o</b>, то к нему прибавляется окончание <b>-es</b></string>
    <string name="i_wish_she_wishes">I wish — She wishes</string>
    <string name="i_teach_she_teaches">I teach — She teaches</string>
    <string name="y_es_y_i">Если глагол оканчивается на <b>-y</b>, а ему предшествует согласная, то к нему прибавляется окончание <b>-es</b>, но <b>-y</b> заменяется на <b>-i</b></string>
    <string name="i_try_she_tries">I try — She tries</string>
    <string name="i_fly_he_flies">I fly — He flies</string>
    <string name="y_es_y">Если глагол оканчивается на <b>-y</b>, а ему предшествует гласная, то к нему также прибавляется окончание <b>-es, но -y</b> не меняется.</string>
    <string name="i_play_she_plays">I play — She plays</string>
    <string name="i_stay_he_stays">I stay — He stays</string>
    <string name="wqwq">Отрицание:</string>
    <string name="awdf">Чтобы составить отрицательное предложение — нужно поставить вспомогательный глагол между подлежащим и глаголом.</string>
    <string name="i_we_you_they_do_not_don_t_v">I / We / You / They + do not (don’t) + V</string>
    <string name="she_he_it_does_not_doesn_t_v">She / He / It + does not (doesn’t) + V</string>
    <string name="i_don_t_go_to_school_every_day">I don’t go to school every day — Я не хожу в школу каждый день</string>
    <string name="they_don_t_drink_beer">They don’t drink beer — Они не пьют пиво</string>
    <string name="she_doesn_t_like_the_weather_in_london">She doesn’t like the weather in London — Ей не нравится погода в Лондоне</string>
    <string name="he_doesn_t_drive_the_car">He doesn\'t drive the car — Он не водит машину</string>
    <string name="awef">Отрицание также можно выразить при помощи отрицательных местоимений и наречий.</string>
    <string name="nobody_speaks_arabic">Nobody speaks Arabic — Никто не говорит по-арабски</string>
    <string name="i_do_nothing">I do nothing — Я ничего не делаю</string>
    <string name="czqa">Вопрос:</string>
    <string name="awdfegfeg">При составлении вопросительных предложений вспомогательный глагол ставится перед подлежащим и последующим глаголом. Обычно — в начало предложения.</string>
    <string name="do_i_we_you_they_v">Do I / We / You / They + V</string>
    <string name="does_she_he_it_does_not_doesn_t_v">Does She / He / It + does not (doesn’t) + V</string>
    <string name="do_you_like_pizza">Do you like pizza? — Тебе нравится пицца?</string>
    <string name="do_they_play_football">Do they play football? — Они играют в футбол?</string>
    <string name="does_she_learn_russian">Does she learn Russian? — Она изучает русский язык?</string>
    <string name="does_he_live_in_spain">Does he live in Spain? — Он живет в Испании?</string>
    <string name="how_long_why_where_present_simple_qw_do_does_i_we_you_they_she_he_it_v">К таким словам относятся: <b>how long</b> (как долго), <b>why</b> (почему), <b>where</b> (где) и другие. Как и в других временах, они ставятся в самом начале предложения перед вопросительной конструкцией <b>Present Simple. QW + do (does) + I / We / You / They / She / He / It + V </b></string>
    <string name="where_does_he_live_in_prague">Where does he live in Prague? — Где он живет в Праге?</string>
    <string name="why_do_you_drink_green_tea"> Why do you drink green tea? — Почему ты пьешь зеленый чай?</string>
    <string name="present_simple_s_present_simple">Когда в предложении с Present Simple появляется вспомогательный глагол — у основного глагола пропадает окончание <b>-s</b>. Считайте, что это такой своеобразный «магнит», который «перетягивает» к себе это окончание. Это касается отрицательной и вопросительной форм Present Simple.</string>
    <string name="do_does"><b>ВАЖНО:</b> иногда вспомогательный глагол <b>do / does</b> можно встретить и в утвердительных предложениях, чтобы добавить экспрессии и яркости высказыванию.</string>
    <string name="i_do_want_to_try_this">I do want to try this — Я действительно хочу это попробовать</string>
    <string name="mary_does_know_how_to_cook">Mary does know how to cook — Мэри действительно умеет готовить</string>
    <string name="what_s_the_news">What\'s the news? - Что нового?</string>
    <string name="what_s_wrong">What\'s wrong? - Что-то не так? Или: Что случилось?</string>
    <string name="where_s_that">Where\'s that? - Где это?</string>
    <string name="where_s_he">Where\'s he? - Где он?</string>
    <string name="who_s_that">Who\'s that? - Кто это (там)?</string>
    <string name="which_one">Which one? - Который (из них)?</string>
    <string name="where_to">Where to? - Куда?</string>
    <string name="where_from">Where from? - Откуда?</string>
    <string name="what_for">What for? - Для чего? Или: Зачем?</string>
    <string name="what_next">What next? - Что дальше?</string>
    <string name="why_not">Why not? - Почему (бы и) нет?</string>
    <string name="how_long">How long? - Как долго?</string>
    <string name="how_much">How much? - Сколько?</string>
    <string name="wor1ds">Words - Слова</string>
    <string name="notes">Notes - Примечания</string>
    <string name="_1_on_switch_swi_on_off_turn_on_off_put_on_put_on">1. <b>On</b> придает глаголу <b>switch [swiʧ]</b> значение включать. Заменим on на <b>off</b>, получится выключать. Этот же смысл у turn on <b>(или off)</b>. В предложении о чае put on сообщает: чайник ставят греться. Перевод put on иной, если идет речь об одежде, тогда это будет надевать.</string>
    <string name="_0she_switches_on_the_heater">0She switches on the heater. - Она включает нагреватель.</string>
    <string name="i_switch_off_the_television">I switch off the television. - Я выключаю телевизор.</string>
    <string name="you_put_the_kettle_on">You put the kettle on. - Вы ставите чайник.</string>
    <string name="you_put_it_on_the_stove">You put it on the stove. - Вы ставите его на плиту.</string>
    <string name="puts_on_his_coat">Не puts on his coat. - Он надевает куртку.</string>
    <string name="_2_must_m_st_s_to"><b>2</b>. Глагол <b>must</b> [mʌst] (должен) - особый: у него нет неопределенной формы. К нему никогда не добавляется окончание <b>-s</b>. Глагол, который следует за ним, используется без частицы to. Сравните эти пары предложений.</string>
    <string name="goes_to_see_them">Не goes to see them. - Он идет повидать их.</string>
    <string name="must_see_them">Не must see them. - Он должен повидать их.</string>
    <string name="she_tries_to_help">She tries to help. - Она старается помочь.</string>
    <string name="she_must_help">She must help. - Она должна помочь.</string>
    <string name="wants_to_take_a_shower">Не wants to take a shower. - Он хочет принять душ.</string>
    <string name="must_take_a_shower">Не must take a shower. - Он должен принять душ.</string>
    <string name="_3_kettle_ketl_teapot_ti_pot_pot">3. В тексте нам встретилось сразу два чайника. <b>Kettle [\'ketl]</b> - это металлический чайник для кипячения воды. Фаянсовый или фарфоровый чайник для заварки чая называется <b>teapot [\'ti:pot]</b> или просто <b>pot</b>.</string>
    <string name="mum_puts_the_kettle_on">Mum puts the kettle on. - Мама ставит чайник.</string>
    <string name="the_kettle_has_a_whistle">The kettle has a whistle. - У чайника есть свисток.</string>
    <string name="when_it_boils_it_whistles">When it boils it whistles. - Когда он кипит, он свистит.</string>
    <string name="i_rinse_the_teapot">I rinse the teapot. - Я споласкиваю заварной чайник.</string>
    <string name="i_make_a_fresh_pot_of_tea">I make a fresh pot of tea. - Я завариваю свежий чай.</string>
    <string name="wda">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="do_does_d_z_have_has_h_z_say_says_sez">Три глагола имеют особенную форму в третьем лице. <b>Do</b> (делать) превращается в <b>does [dʌz], have </b>(иметь) становится <b>has [hæz];</b> у <b>say</b> (говорить) только произношение отступает от нормы: <b>says [sez]</b>.</string>
    <string name="does_his_homework">Не does his homework. - Он делает домашнее задание.</string>
    <string name="has_a_lot_of_work">Не has a lot of work. - У него много работы.</string>
    <string name="says_that_he_is_busy">Не says that he is busy. - Он говорит, что занят.</string>
    <string name="discussion">Discussion - Обсуждение</string>
    <string name="the_simple_present_i_go_tomorrow_next_week_in_a_week_yesterday_last_week_two_days_ago"><b>The simple present</b> - и самое простое, и самое нужное грамматическое время. В принципе, можно объясниться с иностранцами, не зная других времен. Пусть это будет примитивный язык, но вас поймут. Так, <b>I</b> go укажет на будущее, если добавить <b>tomorrow (завтра)</b>, <b>next week</b> (на следующей неделе),<b> in a week</b> (через неделю) или что-нибудь в этом роде. <b>Yesterday (вчера), last week</b> (на прошлой неделе) или, например, <b>two days ago</b> (два дня назад) дадут понять, что вы уже ходили или ездили куда-то.</string>
    <string name="wafgf">Но, конечно, мы постараемся говорить как можно правильнее. Запомним еще одну простую грамматическую вещь: помимо обыденных действий, простое настоящее время используется, когда нужно высказать вечные истины.</string>
    <string name="the_sun_rises_in_the_east">The sun rises in the east. - Солнце встает на востоке.</string>
    <string name="it_sets_in_the_west">It sets in the west. - Оно заходит на западе.</string>
    <string name="the_earth_is_round">The earth is round. - Земля круглая.</string>
    <string name="it_goes_round_the_sun">It goes round the sun. - Она вращается вокруг солнца.</string>
    <string name="two_and_two_is_four">Two and two is four. - Два плюс два - четыре.</string>
    <string name="there_are_three_feet_in_a_yard">There are three feet in a yard. - В ярде три фута.</string>
    <string name="people_like_travelling">People like travelling. - Люди любят путешествовать.</string>
    <string name="awf">По-русски мы иногда используем глагол настоящего времени, чтобы выразить какое-нибудь будущее действие. В английском такое допустимо - с глаголами движения.</string>
    <string name="my_aunt_leaves_tomorrow">My aunt leaves tomorrow. - Моя тетя уезжает завтра.</string>
    <string name="we_set_off_early_tomorrow_morning">We set off early tomorrow morning. - Мы выступаем завтра рано утром.</string>
    <string name="wordawd">Word - Слово</string>
    <string name="do_make_do"><P> Рассмотрим глаголы <b>do и make</b>. Мы объединили их, поскольку они имеют одинаковое значение - делать. А в чем разница? Глагол do - это делать в самом широком смысле.</P></string>
    <string name="mum_does_everything_about_the_house">Mum does everything about the house. - Мама делает все по дому.</string>
    <string name="we_do_sums_in_mathematics">We do sums in mathematics. - Мы решаем примеры на математике.</string>
    <string name="do_your_homework">Do your homework. - Делайте домашнее задание.</string>
    <string name="what_can_i_do_for_you">What can I do for you? - Что я могу сделать для вас?</string>
    <string name="i_have_nothing_to_do">I have nothing to do. - Мне нечем заняться.</string>
    <string name="do_what_he_tells_you">Do what he tells you. - Делайте то, что он говорит вам.</string>
    <string name="do_it_now">Do it now. - Сделайте это сразу.</string>
    <string name="make">Глагол <b>make</b> используется в более узком смысле: производить, изготавливать - руками, с помощью инструментов, на станках.</string>
    <string name="she_makes_paper_flowers">She makes paper flowers. - Она делает бумажные цветы.</string>
    <string name="the_factory_makes_cars">The factory makes cars. - Завод выпускает машины.</string>
    <string name="make_made_meid_make">У нас было упражение с примерами: какие вещи из чего делаются. Мы использовали глагол <b>make.</b> На этикетках, ярлыках пишется слово <b>made [meid],</b> производное от <b>make,</b> это причастие сделанный.</string>
    <string name="made_in_uk">Made in UK - сделано в Соединенном Королевстве</string>
    <string name="made_in_canada">Made in Canada - сделано в Канаде</string>
    <string name="made_in_usa">Made in USA - сделано в США</string>
    <string name="is_made">Следующие фразы выражают одну и ту же мысль, но в каждом случае второй вариант звучит более естественно, так как нас не интересует, кто именно производит действие, нам важен процесс или результат. Если буквально, <b>is made</b> - это есть сделанный.</string>
    <string name="we_make_butter_from_milk_butter_is_made_from_milk">We make butter from milk. Butter is made from milk. - Масло делается из молока.</string>
    <string name="we_make_houses_of_brick_houses_are_made_of_brick">We make houses of brick. Houses are made of brick. - Дома строятся из кирпича.</string>
    <string name="we_make_spoons_of_steel_spoons_are_made_of_steel">We make spoons of steel. Spoons are made of steel. - Ложки делаются из стали.</string>
    <string name="pronunciation1fd">Pronunciation Произношение</string>
    <string name="well_are_we_taking_a_driving_test_driving_d_d">Well, are we taking a driving test? Нет, экзамен не на вождение (driving), а на произношение: прочитайте список, четко выговаривая гласные в корне, а согласная d в конце слова должна давать четкий звук [d].</string>
    <string name="make_some_phrases_with_the_words">Make some phrases with the words. Фразы пусть будут хоть разумные, хоть безумные, лишь бы грамматически правильные. Например:</string>
    <string name="what_is_the_matter_dad">What is the matter, dad? - В чем дело, папа?</string>
    <string name="i_met_a_mad_gnat">I met a mad gnat. - Я встретил безумного комара.</string>
    <string name="pat_it_on_the_head">Pat it on the head. - Погладь его по голове.</string>
    <string name="this_lad_is_so_sad">This lad is so sad. - Этот парень такой грустный.</string>
    <string name="has_a_bat_as_a_pet">Не has a bat as a pet. - У него летучая мышь в качестве домашнего животного.</string>
    <string name="pet_do_you_have_a_pet"><P> Обычно</P> <b>pet</b> относится к собаке или кошке, хотя это слово подразумевает любую живность, которую вы держите в доме, будь то хоть крокодил. У вас кто-нибудь есть? <b>Do you have a pet?</b></string>
    <string name="esfesg">Grammar Грамматика</string>
    <string name="do_du_do"><P> У</P> вас есть домашнее животное? А машина? А вы любите мороженое? Чтобы задать подобный вопрос, англичане прибегают к помощи do [du:]. Глагол do выступает в таких случаях только как вспомогательное слово, никакого делания он не обозначает.</string>
    <string name="do_you_like_ice_cream">Do you like ice-cream? - Вы любите мороженое?</string>
    <string name="do_you_help_your_mum">Do you help your mum? - Ты помогаешь своей маме?</string>
    <string name="do_they_play_football1">Do they play football? - Они играют в футбол?</string>
    <string name="not_do"><P> Ответим</P> на последний вопрос - сначала утвердительно, затем отрицательно. Частица <b>not</b> (не) ставится после <b>do.</b></string>
    <string name="yes_they_do">Yes, they do. - Да, играют.</string>
    <string name="no_they_do_not">No, they do not. - Нет, не играют.</string>
    <string name="do_play">Смотрите: в ответах do замещает play - тот глагол, который стоит в вопросе. Теперь посмотрим, как звучат вопрос и ответы в общении со вторым лицом - с вами.</string>
    <string name="do_you_speak_french">Do you speak French? - Вы говорите по-французски?</string>
    <string name="yes_i_do">Yes, I do. - Да, говорю.</string>
    <string name="no_i_do_not">No, I do not. - Нет, не говорю.</string>
    <string name="do_does_d_z"><P> Когда</P> вопрос о ком-либо или о чем-либо - о третьем лице в единственном числе - вместо <b>do</b> используется <b>does [dʌz].</b></string>
    <string name="does_tim_learn_french">Does Tim learn French? - Тим учит французский?</string>
    <string name="yes_he_does">Yes, he does. - Да, учит.</string>
    <string name="does_he_know_spanish">Does he know Spanish? - Он знает испанский?</string>
    <string name="no_he_does_not">No, he does not. - Нет, не знает.</string>
    <string name="fe">Составим два полных отрицательных предложения, используя только что полученные краткие ответы.</string>
    <string name="they_do_not_play_football">They do not play football. - Они не играют в футбол.</string>
    <string name="tim_does_not_know_spanish">Tim does not know Spanish. - Тим не знает испанский.</string>
    <string name="does_s"><P> Когда</P> в предложении есть <b>does</b>, окончание <b>-s</b> добавлять к основному глаголу не нужно.</string>
    <string name="she_likes_jam_does_she_like_fruit">She likes jam. Does she like fruit?</string>
    <string name="she_eats_oranges_does_she_eat_bananas">She eats oranges. Does she eat bananas?</string>
    <string name="he_keeps_dogs_he_does_not_keep_cats">He keeps dogs. He does not keep cats.</string>
    <string name="_1_want_want">1.<P> Глагол</P> <b>want</b> в большинстве случаев переводится как хотеть. Но бывает, что want соответствует русским словам необходимо, нужно.</string>
    <string name="i_want_some_tea">I want some tea. - Я хочу чаю.</string>
    <string name="wants_car">Не wants а car. - Ему нужна машина.</string>
    <string name="wants_red_wheels">Не wants red wheels. - Ему нужны красные колеса.</string>
    <string name="_2_let_s_repeat_a_few_sentences_from_the_text_and_translate_them">2.<P>  Повторим</P> несколько фраз из текста, вместе переведем их. <b>Let\'s</b> <b>repeat</b> a <b>few sentences from the text and translate them.</b></string>
    <string name="he_gets_on_his_bicycle">He gets on his bicycle. - Он садится на велосипед.</string>
    <string name="it_is_a_beautiful_bicycle_by_the_way">It is a beautiful bicycle by the way. - Это, между прочим, красивый велосипед.</string>
    <string name="it_is_all_silver">It is all silver. - Он весь серебристый.</string>
    <string name="when_you_bring_the_money_you_can_have_your_bicycle_back">When you bring the money you can have your bicycle back. - Когда принесете деньги, можете забрать свой велосипед.</string>
    <string name="very_well">Very well! - Очень хорошо! Или: Ладно!</string>
    <string name="why_does_his_bicycle_have_no_pedals">Why does his bicycle have no pedals? - Почему у его велосипеда нет педалей?</string>
    <string name="because_mr_bliss_rides_only_downhill">Because Mr Bliss rides only downhill. - Потому что мистер Блисс ездит только под гору.</string>
    <string name="word1">Word - Слово</string>
    <string name="notes1">Notes - Примечания</string>
    <string name="leave_li_v_live_liv_leave_left_for"><P> В</P> глаголе <b>leave</b> [li:v] долгий гласный звук, что отличает его от <b>live</b> [liv] (жить). Первое значение <b>leave</b> - уходить, уезжать. Поскольку глагол часто сообщает об уже свершившихся событиях, укажем сразу его прошедшую форму - <b>left.</b> Уточняя, куда именно отбывает поезд или пароход, куда отправляется человек, используйте предлог <b>for.</b></string>
    <string name="puts_on_his_hat_and_leaves_the_house">Не puts on his hat and leaves the house. - Он надевает шляпу и выходит из дома</string>
    <string name="when_does_the_train_leave">When does the train leave? - Когда поезд отправляется?</string>
    <string name="she_left_early_in_the_morning">She left early in the morning. - Она уехала рано утром.</string>
    <string name="left_for_london">Не left for London. - Он уехал в Лондон.</string>
    <string name="they_left_for_the_seaside">They left for the seaside. - Они поехали к морю.</string>
    <string name="leave"><P> Второе</P>значение <b>leave</b> - оставлять, забывать. Глагол пригодится, когда вы оправдываетесь перед учителем по поводу забытых дома вещей.</string>
    <string name="i_am_sorry_i_left_my_exercise_book_at_home">I am sorry... I left my exercise-book at home. - Извините... Я забыл тетрадь дома.</string>
    <string name="mr_bliss_left_his_purse_at_home">Mr Bliss left his purse at home. - Мистер Блисс оставил кошелек дома.</string>
    <string name="left_his_bicycle_in_the_shop">Не left his bicycle in the shop. - Он оставил свой велосипед в магазине.</string>
    <string name="readin1g">Reading - Чтение</string>
    <string name="do_mice_like_cats">Do Mice Like Cats? Любят ли мыши кошек?</string>
    <string name="poor_alice_sits_down_and_b">Poor Alice sits down and begins to cry. Stop this moment! she says to herself. Stop crying! Soon there is a large pool round her. In a minute her foot slips and... Splash! She is in salt water. At first she thinks that it is the sea. Then she realizes that she is in the pool of her own tears! Then she hears something splashing in the pool near her. Alice is afraid. Is it a walrus? Then she sees that it is only a mouse. She says, Excuse me do you know the way out of this pool? The Mouse looks at Alice but it does not say anything. Perhaps it does not speak English, Alice thinks. Perhaps it is a French mouse. So she begins again in French Ou est ma chatte? It means in English: Where is my cat? Suddenly the Mouse leaps out of the water. Oh, I am sorry! cries Alice hastily. You do not like cats.</string>
    <string name="wo1r1ds">Words - Слова</string>
    <string name="dgrg"><b>poor</b> [puǝ] - бедный; <b>begin</b> [bi\'gin] - начинать; <b>large</b> [lɑ:ʤ] - большой; <b>minute</b> [\'minit] - минута; <b>salt</b> [so:lt] - соленый; <b>realize</b> [\'riǝlaiz] - понимать, осознавать; <b>pool</b> [pu:l] - лужа; <b>own</b> [oun] - собственный; <b>tear</b> [tiǝ] - слеза; <b>splash</b> [splæʃ] - плескаться; <b>walrus</b> [\'wo:lrǝs] - морж; <b>perhaps</b> [pǝ\'hæps] - наверно; <b>suddenly</b> [\'sʌdǝnli] - вдруг, внезапно; <b>leap</b> [li:p] - прыгать; <b>hastily</b> [\'heistili] - поспешно.</string>
    <string name="phrasesw">Phrases - Фразы</string>
    <string name="stop_this_moment">Stop this moment! - Прекрати сейчас же!</string>
    <string name="stop_crying">Stop crying! - Прекрати плакать!</string>
    <string name="splash">Splash! - Плюх!</string>
    <string name="perhaps_she_is_french">Perhaps she is French. - Наверное, она француженка.</string>
    <string name="what_does_pool_mean_pool">What does pool mean? - Что означает pool?</string>
    <string name="this_word_means">This word means лужа. - Это слово означает лужа.</string>
    <string name="conversation">Conversation - Разговор</string>
    <string name="do_you_know_the_way_to_stranger_strein"><P> Разговор</P> Алисы с мышью - вымысел, но, заблудившись где-нибудь в Лондоне, мы можем спросить так же как Алиса: <b>Do you know the way?</b> To есть: Вы знаете дорогу? Как сказать, что я не местный? Используйте <b>stranger</b> [\'streinʤǝ], существительное, которое означает приезжий, не местный (и еще посторонний, незнакомец, чужестранец). Обратимся к прохожему мальчику.</string>
    <string name="you_excuse_me_show_me_the_way_to_green_street_please"><b>You:</b> Excuse me. Show me the way to Green Street, please.</string>
    <string name="boy_well_i_think_you_should_turn_right_no_left_oh_i_am_sorry_i_do_not_know_really"><b>Boy:</b> Well, I think... You should turn right... No, left... Oh, I am sorry, I do not know really.</string>
    <string name="ewf">Прохожий не знает, где Зеленая улица. Спросим у полицейского, он наверняка укажет дорогу.</string>
    <string name="you_excuse_me_he_yes_you_show_me_the_way_to_green_street_please_he_go_along_this_street_and_then_turn_right_you_thank_you_he_you_are_welcome"><b>You:</b> Excuse me. He: Yes? <b>You:</b> Show me the way to Green Street, please. <b>He:</b> Go along this street and then turn right. <b>You:</b> Thank you. <b>He:</b> You are welcome.</string>
    <string name="wfsg">Теперь представим, что нам нужно добраться до железнодорожного вокзала Виктория.</string>
    <string name="you_excuse_me_how_do_i_get_to_victoria_station_he_yes_take_bus_number_ten_it_goes_as_far_as_victoria_you_thank_you_he_the_bus_stop_is_across_the_street"><b>You:</b> Excuse me, how do I get to Victoria Station? <b>He:</b> Yes, take bus number ten. It goes as far as Victoria. <b>You:</b> Thank you. <b>He:</b> The bus stop is across the street.</string>
    <string name="as_far_as_is_this_the_right_way"><P> Все</P> ясно: десятый номер идет до самого вокзала, на что указывает <b>as far as</b>, буквально: так далеко, как. <P> Напоследок</P> спросим у полицейского, правильно ли мы идем к самой известной лондонской площади - Трафальгарской. <b>Is this the right way...</b></string>
    <string name="you_excuse_me_is_this_the_right_way_to_trafalgar_square_he_yes_go_on_along_this_street_and_then_turn_left"><b>You:</b> Excuse me, is this the right way to Trafalgar Square? <b>He:</b> Yes. Go on along this street and then turn left.</string>
    <string name="q1uestion">Question - Вопрос</string>
    <string name="excuse_me_i_am_sorry_excuse_me_i_am_sorry"><P> <b>Excuse me</b></P> переводится как извините, а когда Алиса напугала до смерти мышь, она сказала <b>I am sorry,</b> что тоже извините. В чем разница? <P> Ответ:</P> Разницу лучше запомнить по какой-нибудь жизненной сцене. Обращаясь к кому-либо, привлекая внимание человека, начинайте со слов <b>Excuse me</b>. Эта же фраза подойдет, если вы пробираетесь через толпу: Прошу прощения. Извините. Разрешите. <P> Но</P> если, пробираясь, вы наступили кому-то на ногу, в гостях разбили чью-то чашку, напугали мышку, чего-то не увидели, не заметили, - нужно извиниться за проступок с помощью <b>I am sorry.</b> Если чашка была особенно любимой, придайте голосу больше раскаяния, если дело пустячное, можно отделаться укороченным извинением.</string>
    <string name="i_am_terribly_sorry">I am terribly sorry! - Мне ужасно жаль!</string>
    <string name="sorry">Sorry! - Виноват!</string>


    <string name="can">Модальный глагол Can</string>
    <string name="can_can_can_to"><P >Глагол</P> can переводится как мочь, уметь. Очень нужное слово. И простое, хотя его и называют особым глаголом. Первая особенность в том, что в настоящем времени у can одна форма для всех лиц. Второе: can работает в паре с обычными глаголами, при этом они используются без частицы to.</string>
    <string name="i_can_swim">I can swim. - Я умею плавать.</string>
    <string name="you_can_play_chess">You can play chess. - Вы умеете играть в шахматы.</string>
    <string name="she_can_cook_well">She can cook well. - Она может хорошо готовить.</string>
    <string name="they_can_ski">They can ski. - Они могут кататься на лыжах.</string>
    <string name="can_d"><b>Can</b> прежде всего сообщает о физических способностях и об умении что-либо делать.</string>
    <string name="we_can_see_and_hear">We can see and hear. - Мы можем видеть и слышать.</string>
    <string name="birds_can_fly">Birds can fly. - Птицы могут летать.</string>
    <string name="you_can_speak_russian">You can speak Russian. - Вы можете говорить по-русски.</string>
    <string name="can_sd"><b>Can</b> выражает также желание, возможность и моральное право что-либо предпринимать или не предпринимать.</string>
    <string name="can_you_wait">Can you wait? - Вы можете подождать?</string>
    <string name="i_cannot_forgive_her">I cannot forgive her. - Я не могу простить ее.</string>
    <string name="you_can_take_this_money">You can take this money. - Можете взять эти деньги.</string>
    <string name="ride">А мы возьмем глагол <b>ride</b> (ездить) и поведаем, что каждый из нас умеет кататься на велосипеде.</string>
    <string name="can_not_cannot_k_not">В вопросах can просто выносится в начало предложения. Для отрицательного ответа ставим после глагола частицу <b>not:</b> образуется одно слово cannot [\'kænot].</string>
    <string name="can_you_help_me_yes_i_can">Can you help me? - Вы можете помочь мне? Yes, I can. - Да, могу.</string>
    <string name="can_he_come_now_no_he_cannot">Can he come now? - Он может прийти сейчас? No, he cannot. - Нет, не может.</string>
    <string name="can_they_stay_for_a_day_no_they_cannot">Can they stay for a day? - Они могут остаться на день? No, they cannot. - Нет, не могут.</string>
    <string name="discuss1ion">Discussion - Обсуждение</string>
    <string name="ride_bicycle_drive_car_drive_car"><P> Мысль</P> о поездке верхом или за рулем англичане выражают короче, чем мы, они обходятся без предлога: <b>ride а bicycle</b> (ездить на велосипеде), <b>drive а car</b> (ездить на машине, водить машину). В общем-то, <b>drive</b> не требует, чтобы после него ставилось <b>car</b>.</string>
    <string name="can_drive">Не can drive. - Он умеет водить машину.</string>
    <string name="drives_fast">Не drives fast. - Он ездит быстро.</string>
    <string name="drives_to_work_and_back_home">Не drives to work and back home. - Он ездит на работу и обратно домой на машине.</string>
    <string name="i_like_driving">I like driving. - Я люблю водить машину.</string>
    <string name="can_climb_klaim_trees">Чуть ниже один <i>герой</i> будет уверять, что он отлично <b>лазает</b> по деревьям. По-английски в этой фразе предлог тоже не нужен. Не can <b>climb</b> [klaim] trees.</string>
    <string name="conversati1on">Conversation - Разговор</string>
    <string name="can_the_wor"> <P> Тему</P>> глагола <b>can</b> и геройства продолжают Ру и Тигра, потом к ним присоединяются Пух и Пятачок. Все это герои из книги Алана Милна <b>The World of Pooh</b>. We know it in translation as <b>Винни-Пух и все, все, все</b>.</string>
    <string name="a_champion">A Champion of Climbing Trees Чемпион по лазанию на деревья</string>
    <string name="roo_what_can_tiggers_do">Roo: What can Tiggers do?</string>
    <string name="tigger_oh_they_can_do_everything">Tigger: Oh, they can do everything.</string>
    <string name="roo_can_they_fly">Roo: Can they fly?</string>
    <string name="tigger_yes_they_can">Tigger: Yes, they can.</string>
    <string name="roo_can_they_fly_as_well_as_owl">Roo: Can they fly as well as Owl?</string>
    <string name="tigger_yes_only_they_do_not_want_to">Tigger: Yes. Only they do not want to.</string>
    <string name="roo_why">Roo: Why?</string>
    <string name="tigger_well_they_do_not_like_it">Tigger: Well, they do not like it.</string>
    <string name="roo_well_can_they_jump_as_far_as_kanga">Roo: Well, can they jump as far as Kanga?</string>
    <string name="tigger_yes_when_they_want_to">Tigger: Yes. When they want to.</string>
    <string name="roo_i_love_jumping_let_s_see_who_can_jump_farthest_you_or_me">Roo: I love jumping. Let\'s see who can jump farthest, you or me.</string>
    <string name="tigger_i_can_but_we_have_no_time_now_for_jumping">Tigger: I can. But we have no time now for jumping.</string>
    <string name="roo_i_can_swim_i_love_swimming_">Roo: I can swim. I love swimming. Can Tiggers swim?</string>
    <string name="tigger_of_course_they_can_tiggers_can_do_everything">Tigger: Of course they can. Tiggers can do everything.</string>
    <string name="roo_can_they_climb_trees_better_than_pooh">Roo: Can they climb trees better than Pooh?</string>
    <string name="roo_can_they_climb_this_pinetree">Roo: Can they climb this pinetree?</string>
    <string name="tigger_of_course_they_can_you_can_sit_on_my_back_and_watch_me">Tigger: Of course they can! You can sit on my back and watch me.</string>
    <string name="roo_oh_tigger_it_is_great_tigger">Roo: Oh, Tigger... It is great, Tigger!</string>
    <string name="tigger_up_we_go_tiggers_climb">Tigger: Up we go! Now you see how Tiggers climb trees... Of course it is not easy... And then you must come down, of course. Backwards... And it is difficult...</string>
    <string name="after_pooh_and_piglet_see_roo_and_tigger_sitting_on_a_branch"> <i>(After a while Pooh and Piglet come along. They see Roo and Tigger sitting on a branch of the pinetree.)</i></string>
    <string name="piglet_hello_roo_what_are_you_doing_there">Piglet: Hello, Roo! What are you doing there?</string>
    <string name="roo_we_cannot_get_down">Roo: We cannot get down, we cannot get down! It is such fun! Tigger and I are living in a tree, like Owl!</string>
    <string name="tigger_climbing_trees_is_what_they_do_best_much_better_than_pooh">Tigger: Climbing trees is what they do best. Much better than Pooh.</string>
    <string name="wo1rds">Words - Слова</string>
    <string name="owl_aul_jump_mp_difficult_difik_lt_branch_br_n"><b>owl</b> [aul] - сова; <b>jump</b> [ʤʌmp] - прыгать;  <b>difficult</b> [\'difikǝlt] - трудный;  <b>branch</b> [brɑ:nʧ] - ветка.</string>
    <string name="no1tes">Notes - Примечания</string>
    <string name="_1_better_bet_best_best_as_as_far_f_farthest_f_ist">1. В разговоре идет постоянное сравнение с помощью <b>better</b> [\'betǝ] (лучше), <b>best</b> [best] (лучше всего, больше всего), а также оборота <b>as ... as</b> (так же, как). <b>Far</b> [fɑ:] (дальний, далеко) имеет форму <b>farthest</b> [\'fɑ:ðist] (самый дальний, дальше всего) в превосходной степени.</string>
    <string name="tigger_says_that_he_can_fly_as_well_as_owl">Tigger says that he can fly as well as Owl. - Тигра говорит, что он может летать так же хорошо, как Сова.</string>
    <string name="can_he_jump_as_far_as_kanga">Can he jump as far as Kanga? - Он может прыгнуть так же далеко, как Канга?</string>
    <string name="says_that_he_can_climb_trees_better_than_pooh">Не says that he can climb trees better than Pooh. - Он говорит, что может лазить по деревьям лучше, чем Пух.</string>
    <string name="does_everything_much_better_than_other_animals">Не does everything much better than other animals. - Он делает все намного лучше, чем другие звери.</string>
    <string name="climbing_trees_is_what_he_does_best">Climbing trees is what he does best. - Лазить по деревьям - это то, что он делает лучше всего.</string>
    <string name="let_s_see_who_can_jump_farthest_roo_or_tigger">Let\'s see who can jump farthest, Roo or Tigger. - Давайте посмотрим, кто прыгнет дальше, Ру или Тигра.</string>
    <string name="_2_back_b_k_backwards_b_kw_dz_back_horseback">2. Существительное <b>back</b> [bæk] (спина) и наречие <b>backwards</b> [\'bækwǝdz] (в обратном направлении, назад) однокоренные. <b>Back</b> встречалось нам в составе <b>horseback</b>. Само по себе оно может быть наречием назад, обратно.</string>
    <string name="roo_climbed_the_tree_on_tigger_s_back">Roo climbed the tree on Tigger\'s back. - Ру залез на дерево на спине Тигры.</string>
    <string name="it_is_more_difficult_to_climb_backwards">It is more difficult to climb backwards. - Лезть в обратном направлении трудней.</string>
    <string name="rides_on_horseback">Не rides on horseback. - Он ездит верхом.</string>
    <string name="when_will_they_come_back">When will they come back? - Когда они вернутся?</string>
    <string name="w1ord1">Word - Слово</string>
    <string name="like_love_l_v_like">Нам уже известен глагол <b>like</b> (любить). И вот появляется <b>love</b> [lʌv] - тоже любить. В чем разница? Ответ: <b>Like</b> ближе к русскому нравиться.</string>
    <string name="i_like_jam">I like jam. - Я люблю варенье.</string>
    <string name="we_like_him">We like him. - Он нам нравится.</string>
    <string name="love"><P> <b>Love</b></P> выражает настоящую любовь. Слово может быть также существительным. Вспомним историю о Ромео и Джульетте и даже процитируем одну строчку из оригинала.</string>
    <string name="romeo_loves_juliet">Romeo loves Juliet. - Ромео любит Джульетту.</string>
    <string name="it_is_my_lady_it_is_my_love">It is my lady, о, it is my love! - Вот госпожа моя, о, вот моя любовь!</string>
    <string name="love_w"><P> Кенгуренок</P> Ру восторженно заявляет, что он любит прыгать и, чтобы сохранить более сильное значение <b>love</b>, добавим в перевод очень. Можно также использовать русский глагол обожать.</string>
    <string name="i_love_jumping">I love jumping! - Я очень люблю прыгать!</string>
    <string name="pooh_loves_honey">Pooh loves honey. - Пух обожает мед.</string>
    <string name="discussio3n">Discussion - Обсуждение</string>
    <string name="discussion_j"><P> Discussion</P> - Обсуждение Слово <b>jumping</b> образовано от глагола <b>jump</b>, от его основы, к которой мы присоединили -<b>ing</b>. И получилось, если буквально, прыгание. Таким способом образуется целый ряд занятий-развлечений, например, <b>swimming</b> (плавание), <b>drawing</b> (рисование). <P> Не</P> всегда удается перевести одним словом эти английские образования. Передайте смысл - русским глаголом, существительным, набором слов.</string>
    <string name="likes_driving">Не likes driving. - Он любит водить машину.</string>
    <string name="i_like_walking">I like walking. - Я люблю ходить пешком.</string>
    <string name="they_like_climbing_trees">They like climbing trees. - Они любят лазить на деревья.</string>
    <string name="stop_talking">Stop talking! - Перестаньте разговаривать!</string>
    <string name="wfwf"><P> Поставим</P> свое любимое (или нелюбимое) занятие в начало предложения, оно выполнит роль подлежащего. Поставим после сказуемого - оно будет дополнением.</string>
    <string name="jogging_is_tim_s_favourite_sport">Jogging is Tim\'s favourite sport. - Бег трусцой - любимый спорт Тима.</string>
    <string name="sailing_is_for_brave_people">Sailing is for brave people. - Плавание под парусом - для смелых людей.</string>
    <string name="she_does_not_like_dancing">She does not like dancing. - Она не любит танцы.</string>
    <string name="hates_cooking">Не hates cooking. - Он ненавидит готовить (еду).</string>
    <string name="ing"><P> Рассмотрим</P> более трудный пример, где целый набор слов, включая глагол с окончанием -<b>ing</b>, сообщает о каком-то занятии, действии.</string>
    <string name="tim_hates_getting_up_early">Tim hates getting up early. - Тим ненавидит вставать рано. (Если буквально: вставание рано.)</string>
    <string name="likes_showing_the_way_to_strangers">Не likes showing the way to strangers. - Он любит показывать дорогу приезжим. (Буквально: показывание дороги приезжим.)</string>
    <string name="ques3tion">Question - Вопрос</string>
    <string name="what_are_you_doing_there_what_do_you_do_there"><P> Винни-Пух</P>, увидев Ру и Тигру на сосне, спрашивает: <b>What are you doing there?</b> Почему он не спросит так, как мы учили: <b>What do you do there?</b> На этот вопрос мы обязательно ответим в следующем уроке. Пока что просто переведем эту реплику и ответ Ру русским настоящим временем.</string>
    <string name="what_are_you_doing_there">What are you doing there? - Что вы там делаете?</string>
    <string name="we_are_living_in_a_tree">We are living in a tree! - Мы живем на дереве!</string>
    <string name="in_a_tree_on_a_tree_on_a_tree">Еще вопрос: Почему <b>in a <b>tree,</b></b> а раньше, про яблоки, было on a <b>tree?</b> Ответ: On a <b>tree</b> - это на поверхности дерева, на вершине, на ветках. Но вот совы и белки, в представлении англичан, живут в дереве - в кроне, в дупле, как внутри дома.</string>
    <string name="there_are_cones_on_the_tree">There are cones on the tree. - На дереве шишки.</string>
    <string name="squirrels_live_in_trees">Squirrels live in trees. - Белки живут на деревьях.</string>
    <string name="conversat3ion">Conversation - Разговор</string>
    <string name="can_you_policeman"><P> Мы</P> снова заблудились - там же в Лондоне. <b>Can you</b> в просьбе соответствует вежливому Не могли бы вы... Обратимся к полицейскому (<b>policeman</b>), чтобы он показал нам дорогу к Крепостному мосту. </string>
    <string name="we_excuse_me_can_you_show_me_the_way_to_tower_bridge"><b>We</b>:Excuse me, can you show me the way to Tower Bridge?</string>
    <string name="he_yes_it_is_that_way_to_the_right"><b>He</b>:Yes. It is that way to the right.</string>
    <string name="we_can_i_get_there_by_bus"><b>We</b>:Can I get there by bus?</string>
    <string name="he_certainly_take_number_twenty"><b>He</b>:Certainly. Take number twenty.</string>
    <string name="we_is_it_far_if_i_walk"><b>We</b>:Is it far if I walk?</string>
    <string name="fef"><b>He</b>:No. It is just a ten minute walk from here.</string>
    <string name="we_thank_you"><b>We</b>:Thank you.</string>
    <string name="he_you_are_welcome"><b>He</b>:You are welcome.</string>
    <string name="not1es">Notes - Примечания</string>
    <string name="this_way_that_way_certainly_s_tnli_ten_minute_walk"><b> This</b> way означает сюда, <b>that way - туда.</b> Наречие <b>certainly [\'sǝ:tnli]</b> - это конечно. Полицейский уверен, что до моста можно дойти за десять минут; если буквально, а <b>ten minute walk</b> - это десятиминутная прогулка.</string>
    <string name="grawmmaere2">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="they_flew_of"><P>  Помните,</P> про гусей: они улетели. <b>They flew off. А Ру с Тигрой не могут слезть. <b>They cannot come down. <P></P>В русском языке мы придаем глаголу новые значения с помощью приставок: пришел, ушел, перешел, нашел, вошел... В английском эту же задачу выполняют частицы (наречия) <b>up, down, in, off... Возьмем глагол go (идти) и посмотрим, как работают с ним английские послеставки - мы так назвали их сейчас, потому что они ставятся после глаголов.</b></b></b></string>
    <string name="goes_away">Не goes away. - Он уходит.</string>
    <string name="goes_back">Не goes back. - Он идет назад. Или: Он возвращается.</string>
    <string name="goes_on">Не goes on. - Он идет дальше. Или: Он продолжает.</string>
    <string name="goes_round_to_see_her">Не goes round to see her. - Он заходит навестить ее.</string>
    <string name="he_goes_in">He goes in. - Он входит.</string>
    <string name="she_goes_out">She goes out. - Она выходит.</string>
    <string name="a_car_goes_by">A car goes by. - Машина проезжает мимо.</string>
    <string name="it_goes_along">It goes along. - Она едет дальше.</string>
    <string name="the_sun_goes_up">The sun goes up. - Солнце встает.</string>
    <string name="the_moon_goes_down">The moon goes down. - Луна садится.</string>
    <string name="word_too">Word - too</string>
    <string name="too"><P> Если</P> наречие too стоит в конце предложения самостоятельно, оно переводится как тоже, также.</string>
    <string name="tim_is_english_ann_is_english_too">Tim is English, Ann is English, too. - Тим англичанин, Энн тоже англичанка.</string>
    <string name="i_want_to_climb_this_tree_too">I want to climb this tree, too. - Я тоже хочу залезть на это дерево.</string>
    <string name="too1ef"><P> Когда</P> <b>too</b> стоит перед прилагательным или перед другим наречием, оно имеет значение слишком.</string>
    <string name="the_car_is_too_bright">The car is too bright. - Машина слишком яркая.</string>
    <string name="it_goes_too_fast">It goes too fast. - Она едет слишком быстро.</string>
    <string name="it_is_too_good_to_be_true">It is too good to be true. - Это слишком хорошо, чтобы быть правдой.</string>


    <string name="the_present_continuous">The Present Continuous Настоящее длительное время</string>
    <string name="we_learn_engdsf"><P>  Мы</P> оперируем настоящим временем. В большинстве случаев нам попадаются обычные формы: <b>We learn English. You go to school. Tim\'s father works in a bank. His mum makes a fresh pot of tea. We listen to music.</b><P> Иногда</P> настоящее время выражено по иному, с помощью причастий, таких как doing (делающий), <b>living (живущий), talking (говорящий)</b>. Помните: сцена под сосной.</string>
    <string name="what_are_you_1doing_there">What are you doing there? - Что вы там делаете?</string>
    <string name="we_are_living_in_the_pinetree">We are living in the pinetree! - Мы живем на сосне!</string>
    <string name="pooh_and_roo_are_talking">Pooh and Roo are talking. - Пух и Ру разговаривают.</string>
    <string name="simple_present_we_get_up_every_day_we_always_brush_teeth">Простое настоящее время <b>(simple present)</b> указывает на каждодневные, обычно-привычные события. <b>We get up every day</b> (встаем каждый день), <b>we always brush teeth</b> (всегда чистим зубы)... На эту повторяемость и повседневность могут указывать следующие обстоятельства:</string>
    <string name="doing_amrsg"><P>  Но…</P> Мы хотим узнать, что вы делаете сейчас, чем занимаетесь в данное время, и для этого мы составляем вопрос с помощью причастия <b>doing</b> (делающий) и связки am, <b>are</b> или <b>is.</b> Если буквально, <b>What are you doing now?</b> переводится Что вы есть делающие сейчас?</string>
    <string name="are_you_reading">Are you reading? - Вы читаете?</string>
    <string name="are_you_listening_to_me">Are you listening to me? - Вы слушаете меня?</string>
    <string name="the_present_continuous_it_is_going_on_now">Такую конструкцию из связки и причастия чаще всего называют настоящим длительным временем (the present continuous): действие началось, длится, еще не завершилось. It is going on now.</string>
    <string name="what_are_you_doing">Попросим каждое лицо, включая себя, ответить на вопрос <b>What are you doing?</b></string>
    <string name="the_present_continuousd">The Present Continuous <b>Настоящее длительное время</b></string>
    <string name="the_sin11gular">The Singular - Единственное число</string>
    <string name="i_am_speaking_to_you">I am speaking to you. - Я говорю вам</string>
    <string name="you_are_listening_to_me">You are listening to me. - Ты слушаешь меня.</string>
    <string name="he_is_writing_to_her">He is writing to her. - Он пишет ей.</string>
    <string name="she_is_looking_at_him">She is looking at him. - Она смотрит на него.</string>
    <string name="dthrh">The wind is blowing. - Ветер дует.</string>
    <string name="the_pluraldw">The Plural - Множественное число</string>
    <string name="we_are_talking">We are talking. - Мы разговариваем.</string>
    <string name="you_are_smiling">You are smiling. - Вы улыбаетесь.</string>
    <string name="they_are_leaving">They are leaving. - Они уходят.</string>
    <string name="efew">Составим для сравнения две пары предложений. В зависимости от смысла, будем использовать простое или длительное время. А смысл зачастую меняется из-за обстоятельства, которое уточняет место или время.</string>
    <string name="the_sun_rises_in_the_east_look_the_sun_is_rising_from_behind_the_hills">The sun rises in the east. - Солнце встает на востоке. Look, the sun is rising from behind the hills. - Смотрите, солнце встает из-за холмов.</string>
    <string name="wears_a_coat_when_it_is_cold_is_wearing_a_coat_because_it_is_cold_today">Не wears a coat when it is cold. - Он носит пальто, когда холодно. Не is wearing a coat because it is cold today. - На нем пальто, потому что сегодня холодно.</string>
    <string name="ef"><P>   С</P> длительным временем часто используются следующие слова (обстоятельства времени):</string>
    <string name="eafw">Как мы видим из этого списка, данный момент может быть довольно растянутым. Это может быть целая неделя, месяц... хоть год. Главное, чтобы этот год не закончился, он должен еще длиться и включать настоящий момент.</string>
    <string name="we_are_reading_treasure_island_at_school">We are reading Treasure Island at school. - Мы (сейчас) читаем Остров сокровищ в школе.</string>
    <string name="i_am_writing_a_new_book">I am writing a new book. - Я пишу новую книгу.</string>
    <string name="what_is_mr_bliss_doing_mr_bliss_is_taking_a_ride_in_his_new_car"><P>  Нет,</P> я не в данную секунду печатаю буквы на бумаге; я пишу, откладываю рукопись, возвращаюсь к ней через несколько дней... А что делают наши герои? What is Mr Bliss doing? Mr Bliss is taking a ride in his new car.</string>
    <string name="n1otes">Notes - Примечания</string>
    <string name="grammarefe">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="_1_s">1. Если фамилия с окончанием -s и перед ней стоит определенный артикль, идет речь обо всей семье.</string>
    <string name="let_s_visit_the_dorkinses">Let\'s visit the Dorkinses. - Давай навестим Доркинсов.</string>
    <string name="let_s_give_the_smiths_a_surprise">Let\'s give the Smiths a surprise. - Давайте нагрянем к Смитам без предупреждения.</string>
    <string name="the_bakers_are_moving">The Bakers are moving. - Бейкеры переезжают.</string>
    <string name="_2e">2. Представив себя полицейским и разберемся в дорожном происшествии: кто куда свернул и на кого наехал. Глаголы стоят в прошедшем времени.</string>
    <string name="mr_bliss_started_off">Mr Bliss started off. - Мистер Блисс отправился в путь.</string>
    <string name="where_did_he_turn">Where did he turn? - Куда он свернул?</string>
    <string name="turned_to_the_right">Не turned to the right. - Он свернул направо.</string>
    <string name="turned_sharp_at_that_turning">Не turned sharp at that turning. - Он свернул резко на том повороте.</string>
    <string name="drove_fast">Не drove fast. - Он вел машину быстро.</string>
    <string name="saw_mr_day_in_his_way">Не saw Mr Day in his way. - Он увидел мистера Дея на своем пути.</string>
    <string name="did_he_have_time_to_stop">Did he have time to stop? - У него было время остановиться?</string>
    <string name="no_he_ran_straight_into_mr_day">No, he ran straight into Mr Day. - Нет, он налетел прямо на мистера Дея.</string>
    <string name="what_was_mr_day_doing">What was Mr Day doing? - Что делал мистер Дей?</string>
    <string name="was_coming_from_his_garden_with_a_barrow">Не was coming from his garden with a barrow. - Он возвращался из своего огорода с тачкой.</string>
    <string name="_3_barrow_b_rou_load_barrowload">3. Да, <b>barrow [\'bærou]</b> - это ручная тележка, тачка, но если она наполнена каким-то грузом <b>(load)</b>, англичане говорят <b>barrowload.</b></string>
    <string name="had_a_new_barrow">Не had a new barrow. - У него была новая тележка.</string>
    <string name="had_a_barrowload_of_cabbages">Не had a barrowload of cabbages. - У него была тележка, полная капусты.</string>
    <string name="wordse">Word - Слово</string>
    <string name="self"><P> Импульсивный</P> мистер Блисс разговаривает сам с собой. Сам по-английски <b>self.</b> Это также себя, себе, собой.</string>
    <string name="self_self_selves_selvz_f_leaf_leaves"><P> Во</P> множественном числе <b>self [self]</b> превращается в <b>selves [selvz]</b>. Действует то же правило, что у существительных, которые оканчиваются на <b>f</b>, например, <b>leaf</b> во множественном числе - <b>leaves</b> (листья). В нашей таблице каждое лицо сообщает, что делает все само. А в единственном числе каждое лицо еще и признается, что разговаривает само с собой!</string>
    <string name="the_singulard">The Singular Единственное число</string>
    <string name="sege">I do everything myself. - Я делаю все сам.</string>
    <string name="i_talk_to_myself">I talk to myself. - Я разговариваю сам с собой.</string>
    <string name="you_do_everything_yourself">You do everything yourself. - Ты делаешь все сам.</string>
    <string name="you_talk_to_yourself">You talk to yourself. - Ты разговариваешь сам с собой.</string>
    <string name="does_everything_himself">Не does everything himself. - Он делает все сам.</string>
    <string name="talks_to_himself">Не talks to himself. - Он разговаривает сам с собой</string>
    <string name="she_does_everything_herself">She does everything herself. - Она делает все сама.</string>
    <string name="she_talks_to_herself">She talks to herself. - Она разговаривает сама с собой.</string>
    <string name="the_pluralf">The Plural Множественное число</string>
    <string name="we_do_everything_ourselves">We do everything ourselves. - Мы делаем все сами.</string>
    <string name="you_do_everything_yourselves">You do everything yourselves. - Вы делаете все сами.</string>
    <string name="they_do_everything_themselves">They do everything themselves. - Они делают все сами.</string>
    <string name="selfwew"><P>  В</P> каких-то случаях <b>self</b> соответствует русской возвратной частице <b>-ся</b>.</string>
    <string name="tim_washes_himself">Tim washes himself. - Тим моется.</string>
    <string name="his_father_shaves_himself">His father shaves himself. - Его отец бреется.</string>
    <string name="help_yourself_to_the_cakes">Help yourself to the cakes. - Угощайтесь пирожными.</string>
    <string name="you_can_hurt_yourself">You can hurt yourself. - Ты можешь пораниться.</string>
    <string name="self_washes_shaves_self"><P>  Однако</P> в первых двух примерах можно обойтись без <b>bself</b> и сказать просто <b>washes</b> и <b>shaves</b>. Во многих случаях русским возвратным глаголам соответсвуют обычные английские глаголы <b>(без self)</b>.</string>
    <string name="comes_back_home">Он возвращается домой. - Не comes back home.</string>
    <string name="changes">Он переодевается. - Не changes.</string>
    <string name="they_dress_for_the_theatre">Они одеваются для театра. - They dress for the theatre.</string>


    <string name="must">Модальный глагол Must</string>
    <string name="wfe">[ʌ]</string>
    <string name="must_butter_bulb_cut_dust_hunt_run_mother">must, butter, bulb, cut, dust, hunt, run, mother</string>
    <string name="mule_tulip_pupil_cute_mute_suit_new_few">mule, tulip, pupil, cute, mute, suit, new, few</string>
    <string name="grammaref">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="et4"><P>  Англичане</P> используют настоящее длительное время, когда говорят о каких-либо запланированных или ожидаемых действиях. В следующих примерах идет речь о будущем.</string>
    <string name="we_are_moving_tomorrow_t">We are moving tomorrow. - Мы переезжаем завтра.</string>
    <string name="she_is_coming_soon">She is coming soon. - Она скоро приезжает.</string>
    <string name="they_are_leaving_on_friday">They are leaving on Friday. - Они уезжают в пятницу.</string>
    <string name="i_am_going_to_her_birthday">I am going to her birthday. - Я иду на ее день рождения.</string>
    <string name="conversationeew">Conversation – Разговор</string>
    <string name="tim_good_morning_kate">Tim:Good morning, Kate.</string>
    <string name="kate_good_morning">Kate:Good morning.</string>
    <string name="tim_are_you_going_to_dick_s_birthday">Tim:Are you going to Dick\'s birthday?</string>
    <string name="kate_oh_is_it_today">Kate:Oh, is it today?</string>
    <string name="tim_no_it_is_tomorrow_it_is_on_the_second">Tim:No, it is tomorrow. It is on the second.</string>
    <string name="kate_yes_now_i_remember_his_birthday_is_on_tuesday">Kate:Yes, now I remember. His birthday is on Tuesday.</string>
    <string name="tim_that_s_right_and_today_is_monday">Tim:That\'s right. And today is Monday.</string>
    <string name="kate_what_are_you_going_to_give_him">Kate:What are you going to give him?</string>
    <string name="tim_i_will_give_him_a_few_cassettes">Tim:I will give him a few cassettes.</string>
    <string name="note1s">Notes - Примечания</string>
    <string name="present_pri_zent_give_present_prez_nt"><P>    Как</P> по-английски подарить? Глагол present <b>[pri\'zent]</b> очень официальный, что-то вроде русского преподносить. Говорите просто <b>give.</b> Про подарок нужно сказать <b>present [\'prezǝnt],</b> с ударением на первый слог.</string>
    <string name="i_am_going_to_give_him_a_box_of_chocolates">I am going to give him a box of chocolates. - Я собираюсь подарить ему коробку шоколадных конфет.</string>
    <string name="can_i_give_him_a_puppy">Can I give him a puppy? - Можно, я подарю ему щенка?</string>
    <string name="phrasesfew">Phrases - Фразы</string>
    <string name="tim_is_going_to_give_dick_a_few_cassettes_mr_bliss_is_going_to_visit_the_dorkinses_be_going_to_be_am_are_is"><P>  Тим</P> собирается подарить Дику несколько кассет. <b>Tim is going to give Dick a few cassettes.</b> А мистер Блисс собирается навестить Доркинсов. <b>Mr Bliss is going to visit the Dorkinses.</b> Изучив фразы, мы делаем вывод: когда англичане собираются что-либо делать, они используют оборот be going <b>to</b>. Глагол be представлен формами <b>am, are, is</b>. Следующие предложения указывают на будущее время.</string>
    <string name="i_am_going_to_write_to_him">I am going to write to him. - Я собираюсь написать ему.</string>
    <string name="you_are_going_to_have_lunch">You are going to have lunch. - Вы собираетесь обедать.</string>
    <string name="she_is_going_to_cry">She is going to cry. - Она собирается заплакать.</string>
    <string name="it_is_going_to_rain">It is going to rain. - Собирается (пойти) дождь.</string>
    <string name="we_are_going_to_dick_s_birthday_we_are_going_to_wish_dick_many_happy_returns_of_the_day">А мы куда собираемся? We are going to Dick\'s birthday. We are going to wish Dick many happy returns of the day.</string>
    <string name="wordsdfg">Word - Слово</string>
    <string name="we_must_buy_a_present"><P>    Перед</P> тем, как идти на день рождения, мы должны купить подарок. We must buy a present.</string>
    <string name="mustawd"><P>  Глагол</P> <b>must</b> выражает долженствование. Проще говоря, он повелевает: должен, нужно, следует. Или запрещает: нельзя, не нужно.</string>
    <string name="we_must_keep_together">We must keep together. - Мы должны держаться вместе.</string>
    <string name="must_stay_here">Не must stay here. - Он должен остаться здесь.</string>
    <string name="you_must_not_bring_animals_to_school">You must not bring animals to school. - Вы не должны приносить животных в школу.</string>
    <string name="you_must_not_have_too_much_sugar">You must not have too much sugar. - Нельзя есть слишком много сахара.</string>
    <string name="must_must_can"><P>    <b>Must</b></P> не изменяется ни по лицам, ни по числам, ни по временам. У него одна единственная форма. <b>Must</b> используется в паре с каким-либо обычным глаголом. Это означает, что он из той же группы особых глаголов, к которым принадлежит <b>can</b>.</string>
    <string name="must_not"><P> В</P> вопросах <b>must</b> ставится перед подлежащим, то есть в самом начале фразы. В отрицаниях используется <b>not</b>.</string>
    <string name="must_we_go">Must we go? - Мы должны идти?</string>
    <string name="yes_you_must">Yes, you must. - Да, должны.</string>
    <string name="no_you_must_not">No, you must not. - Нет, не должны.</string>
    <string name="grammaraw">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="she_is_s"><P> Вспомним</P> тот момент, когда Алиса барахтается в луже собственных слез. She is splashing in a pool of her tears. Suddenly she hears that something is splashing near her. What is it? Что это может быть? What can it be?</string>
    <string name="at_first_she_thw"><P> At</P> first she thinks that it must be a walrus. Сначала она думает, что это... должен быть... Нет, она думает, что это, должно быть, морж. Мы видим по этой фразе, что <b>must</b> используется, когда мы строим предположения и догадки.</string>
    <string name="you_must_be_hungry">You must be hungry. - Вы, должно быть, голодны.</string>
    <string name="that_must_be_tim">That must be Tim. - Это, должно быть, Тим.</string>
    <string name="they_must_be_english">They must be English. - Они, должно быть, англичане.</string>
    <string name="it_must_be_late">It must be late. - Должно быть, уже поздно.</string>
    <string name="discu1ss1ion">Discussion - Обсуждение</string>
    <string name="we_bought_a_present_many_happy_returns_of_the_day_happy_birthday_to_you_how_old_is_he_when_was_he_born_in_in_january_in_1982_1982_in_the_21st_century_21"><P>   Мы</P> купили подарок. <b>We bought a present</b>. Еще нужно разучить, как по-английски С днем рождения. Англичане говорят:<b> Many happy returns of the day</b>! Буквальный перевод нас не устраивает (много счастливых возвращений этого дня), и мы подбираем русское соответствие: Долгих лет жизни! Однако проще и понятнее фраза Happy <b>birthday to you</b>! Что, конечно, Счастливого тебе дня рождения! Кстати, сколько Дику лет? <b>How old is he</b>? Когда он родился? <b>When was he born</b>? В каком году? С месяцами, годами и столетиями используется предлог in: in January (в январе), in 1982 (в 1982 году), in the 21st century (в 21-м веке). Годы читаются довольно своеобразно. В большинстве случаев англичане делят число пополам и читают его по половинкам.</string>
    <string name="_1066_ten_sixty_six">1066 - ten sixty-six (десять шестьдесят шесть)</string>
    <string name="_1815_eighteen_fifteen">1815 - eighteen fifteen (восемнадцать пятнадцать)</string>
    <string name="_1952_nineteen_fifty_two">1952 - nineteen fifty-two (девятнадцать пятьдесят два)</string>
    <string name="hundred_h_ndrid_ou_2000_the_year_two_thousand"><P>    Следующие</P> примеры показывают, что иногда нужно использовать hundred [\'hʌndrid] (сто). Ноль читается как буква о [ou]. Для 2000 года особое обозначение: the year two thousand (год две тысячи).</string>
    <string name="it_happened_in_410_four_hundred_and_ten_410">It happened in 410 (four hundred and ten). - Это произошло в 410 году.</string>
    <string name="there_was_a_rebellion_in_1800_eighteen_hundred_1800">There was a rebellion in 1800 (eighteen hundred). - В 1800 году было восстание.</string>
    <string name="the_war_began_in_1805_eighteen_five_1805">The war began in 1805 (eighteen о five). - Война началась в 1805 году.</string>
    <string name="you_will_be_fifteen_in_2004_the_year_two_thousand_and_four_2004">You will be fifteen in 2004 (the year two thousand and four). - Вам исполнится пятнадцать лет в 2004 году.</string>
    <string name="notesW">Notes - Примечания</string>
    <string name="learn_l_n_learned_to_walk_when_he_was_a_year_old_learned_to_read_at_the_age_of_four_he_learns_history_hist_ri_geography_i_ogr_fi_biology_bai_ol_i_study_st_di"><P>    Глагол</P> <b>learn</b> [lǝ:n] означает учить в самом широком смысле. Например, Тим научился ходить, когда ему был всего год. <b>Не learned to walk when he was a year old</b>. Он научился читать в четырехлетнем возрасте. <b>Не learned to read at the age of four</b>. Теперь он учит в школе предметы; <b>he learns history</b> [\'histǝri] (история), <b>geography</b> [ʤi\'ogrǝfi] (география), <b>biology</b> [bai\'olǝʤi] (биология). Глагол <b>study</b> [\'stʌdi] сообщает, что кто-то изучает какую-то науку - досконально, в учебном заведении, или готовится к уроку, к сдаче экзамена.</string>
    <string name="tim_s_uncle_studies_to_be_an_economist">Tim\'s uncle studies to be an economist. - Дядя Тима учится, чтобы стать экономистом.</string>
    <string name="studies_economics_at_oxford_university">Не studies economics at Oxford University. - Он изучает экономику в Оксфордском университете.</string>
    <string name="is_studying_for_his_exams">Не is studying for his exams. - Он готовится (сейчас) к экзаменам.</string>
    <string name="mathematics_"><P>  Названия</P> некоторых предметов - во множественном числе: <b>mathematics</b> [ˌmæθi\'mætiks] (математика), <b>physics</b> [\'fiziks] (физика), <b>economics</b> [ˌi:kǝ\'nomiks] (экономика). <b>Mathematics</b> сокращается школьниками до <b>maths</b> [mæθs].</string>
    <string name="mathematics_is_his_favourite_subject">Mathematics is his favourite subject. - Математика его любимый предмет.</string>
    <string name="she_is_a_physics_teacher">She is a physics teacher. - Она учитель физики.</string>
    <string name="we_had_a_maths_lesson">We had a maths lesson. - У нас был урок математики.</string>
    <string name="word22">Word - Слово</string>
    <string name="one_one_man_one_apple_one_everyone_evriw_n_someone_s_mw_n_anyone_eniw_n_no_one_nouw_n_none_n_n">One известно нам в значении один, как числительное: <b>one man</b> (один человек), <b>one apple</b> (одно яблоко). One может быть местоимением, которое подразумевает человека. Оно входит в состав сложных местоимений: <b>everyone</b> [\'evriwʌn] - каждый, все; <b>someone</b> [\'sʌmwʌn] - кто-то; <b>anyone</b> [\'eniwʌn] - кто угодно, любой; <b>no one</b> [\'nouwʌn] - никто; <b>none</b> [nʌn] - никто, ни один.</string>
    <string name="everyone_knows_him">Everyone knows him. - Все знают его.</string>
    <string name="someone_took_my_key">Someone took my key. - Кто-то взял мой ключ.</string>
    <string name="anyone_can_do_it">Anyone can do it. - Любой может сделать это.</string>
    <string name="there_is_no_one_in_the_street">There is no one in the street. - На улице никого нет.</string>
    <string name="none_of_them_knows_you">None of them knows you. - Никто из них не знает вас.</string>
    <string name="one_one_book"><P> Еще</P> одно применение: <b>one</b> замещает существительное, чтобы то не повторялось дважды в предложении. Например, вам нравится эта книга и не нравится та книга. One заменит второе <b>book</b>.</string>
    <string name="i_like_this_book_and_i_do_not_like_that_one">I like this book and I do not like that one. - Мне нравится эта книга и не нравится та (книга).</string>
    <string name="his_car_broke_down_so_he_bought_a_new_one">His car broke down so he bought a new one. - Его машина сломалась, поэтому он купил новую (машину).</string>
    <string name="tim_had_a_sandwich_then_he_had_another_one">Tim had a sandwich. Then he had another one. - Тим съел бутерброд. Потом он съел еще один.</string>
    <string name="that_girl_the_one_dancing_with_dick_is_my_sister">That girl, the one dancing with Dick, is my sister. - Та девочка, та, что танцует с Диком, моя сестра.</string>
    <string name="phrasesw1">Phrases - Фразы</string>
    <string name="what_about"><P>   Дик</P> подсказал нам разговорное <b>What about</b> (как насчет), с которого начинаются приглашающие фразы.</string>
    <string name="what_about_a_cup_of_tea">What about a cup of tea? - Как насчет чашки чаю?</string>
    <string name="what_about_an_apple">What about an apple? - Яблоко не хотите?</string>
    <string name="what_about_a_game_of_chess">What about a game of chess? - Как насчет партии в шахматы?</string>
    <string name="what_about_going_to_the_cinema">What about going to the cinema? - Как насчет того, чтобы сходить в кино?</string>
    <string name="w1ords">Words - Слова</string>
    <string name="except_ik_sept">except [ik\'sept] - кроме, за исключением; </string>
    <string name="idol_aidl">idol [\'aidl] - идол, кумир; </string>
    <string name="worship_w_ip">worship [\'wǝ:ʃip] - поклоняться, почитать; </string>
    <string name="serve_s_v">serve [sǝ:v] - служить; </string>
    <string name="thoughtlessly_o_tlisli">thoughtlessly [\'θo:tlisli] - бездумно, неразумно; </string>
    <string name="murder_m_d">murder [\'mǝ:dǝ] - убивать; </string>
    <string name="steal_sti_l">steal [sti:l] - красть; </string>
    <string name="lie_lai">lie [lai] - ложь, неправда; </string>
    <string name="neighbour_neib">neighbour [\'neibǝ] - сосед; </string>
    <string name="court_ko_t">court [ko:t] - суд; </string>
    <string name="belong_bi_lo">belong [bi\'loŋ] - принадлежать.</string>
    <string name="note3s">Notes - Примечания</string>
    <string name="must_must_wqw1"><P>   При</P> переводе не будьте рабом слова - вот еще одна заповедь, которую стоит запомнить ученикам и переводчикам. Да, <b>must</b> - это должен, но мы имеем право использовать ту приказную форму, которая наиболее распространена в нашем языке. У нас говорят: Не убивай, не кради... Кстати, в другом английском варианте Библии вместо must в этих стихах используется <b>do not</b>: <b>Do not make for yourselves images. Do not use my name for evil purposes. Do not steal...</b> Глагол <b>murder</b> подразумевает убивать преступно, с умыслом; в более широком смысле используется <b>kill</b>.</string>
    <string name="word_should">Word - Should</string>
    <string name="dfsdr12u"><P>  Мы</P> научились повелевать - с помощью <b>must</b>. Глагол подходит для строгих инструкций и запретов, а если мы хотим посоветовать человеку: следует делать так-то и не следует иначе, тогда используется should. При шести буквах в нем всего три звука: [ʃud]. <b>Should</b> относится к особым глаголам, к которым принадлежат знакомые нам <b>must</b> и can. То есть <b>should</b> имеет одну форму для всех лиц и всегда работает в паре с каким-либо обычным глаголом.</string>
    <string name="we_should_call_a_doctor">We should call a doctor. - Нам следует вызвать врача.</string>
    <string name="should_stay_at_home">Не should stay at home. - Ему следует остаться дома.</string>
    <string name="you_should_not_worry">You should not worry. - Вам не следует волноваться.</string>
    <string name="should_sho"><P>  В</P> вопросах <b>should</b> выдвигается в начало предложения. В отрицательных предложениях <b>should not</b> звучит намного мягче, чем <b>must not</b>, это не запрет, а рекомендация: не следует, не нужно, лучше не.</string>
    <string name="should_we_call_a_doctor">Should we call a doctor? - Нам нужно вызвать врача?</string>
    <string name="you_should_not_smoke">You should not smoke. - Вам не следует курить.</string>

    <string name="have_to">Глагол Have (to)</string>
    <string name="love_want_wi1"><P>    Некоторые</P> глаголы не используются в длительном времени даже когда речь идет о данном моменте. Это глаголы, выражающие чувства и ощущения, например: <b>love</b> (любить), <b>want</b> (хотеть), <b>wish</b> (желать), <b>see</b> (видеть), <b>hear</b> (слышать),<b>understand</b> (понимать), <b>remember</b> (помнить).</string>
    <string name="we_see_a_gardener_watering_flowers">We see a gardener watering flowers. - Мы видим садовника, поливающего цветы.</string>
    <string name="we_like_her_singing_today">We like her singing today. - Нам нравится, как она сегодня поет.</string>
    <string name="she_hears_that_someone_is_splashing_in_the_pool">She hears that someone is splashing in the pool. - Она слышит, что кто-то плещется в луже.</string>
    <string name="i_know_the_boy_wearing_a_white_shirt">I know the boy wearing a white shirt. - Я знаю мальчика, который в белой рубашке.</string>
    <string name="remember_what_i_am_saying">Remember what I am saying. - Запомните то, что я говорю.</string>
    <string name="alice_is_talking_to_three_gardeners_what_are_they_doing_they_are_painting_white_roses_red_why_they_will_tell_us_why_they_are_doing_it"><P>    Послушаем</P> очередной безумный разговор: Алиса общается с тремя садовниками. Alice is talking to three gardeners. What are they doing? Они красят красной краской белые розы. They are painting white roses red. Why? They will tell us why they are doing it. Они расскажут нам, почему они делают это.</string>
    <string name="wo23rds">Words - Слова</string>
    <string name="rosebush_rouzbu">rosebush [\'rouzbuʃ] - розовый куст; </string>
    <string name="fault_fo_lt">fault [fo:lt] - вина; </string>
    <string name="push_pu">push [puʃ] - толкать; </string>
    <string name="elbow_elbou">elbow [\'elbou] - локоть; </string>
    <string name="blame_bleim">blame [bleim] - обвинять; </string>
    <string name="cook_kuk">cook [kuk] - повар; </string>
    <string name="bulb_b_lb">bulb [bʌlb] - луковица (цветочная); </string>
    <string name="instead_in_sted">instead [in\'sted] - вместо; </string>
    <string name="find_out_faind_aut">find out [\'faind\'aut] - обнаруживать, (раз)узнавать.</string>
    <string name="not23es">Notes - Примечания</string>
    <string name="_1_will_ed">1. Глагол <b>will</b> указывает на будущее время. А глагольное окончание -<b>ed</b> - на прошедшее время.</string>
    <string name="if_the_queen_finds_out_she_will_cut_off_their_heads">If the Queen finds out, she will cut off their heads. - Если Королева узнает, она отрубит им головы.</string>
    <string name="she_wanted_red_roses">She wanted red roses. - Она хотела красные розы.</string>
    <string name="they_planted_white_ones">They planted white ones. - Они посадили белые.</string>
    <string name="_2_see">2. Двойка прямо-таки сыплет разговорными словечками, которые можно назвать словесным мусором. Глагол see имеет здесь значение понимать.</string>
    <string name="well_you_see_miss">Well, you see, miss... - Ну, понимаете ли, барышня...</string>
    <string name="well_the_fact_is">Well, the fact is... - Ну, дело в том...</string>
    <string name="miss_mis_miss_lovely_miss_ann_rosy"><P>   <b>Miss</b> [mis]</P> используется при обращении к девушке, к незамужней женщине. Титул ставится перед фамилией, например, <b>Miss Lovely</b>, или перед именем с фамилией: <b>Miss Ann Rosy</b>.</string>
    <string name="_3_says_we_are_doing_our_best_do_one_s_best">3. Двойка уверяет: Для исправления ошибки мы не щадим усилий. <b>Не says, We are doing our best</b>. Используем оборот <b>do one\'s best</b> с другими лицами.</string>
    <string name="they_are_doing_their_best">They are doing their best. - Они прилагают все усилия.</string>
    <string name="i_am_doing_my_best">I am doing my best. - Я делаю все возможное.</string>
    <string name="did_his_best">Не did his best. - Он сделал все, что от него зависело.</string>
    <string name="phrases112">Phrases - Фразы</string>
    <string name="look_out_now">Look out now! - Эй, поосторожнее!</string>
    <string name="keep_silent">Keep silent! - Помолчи(те)!</string>
    <string name="it_isn_t_my_fault">It isn\'t my fault. - Это не моя вина. Или: Я не виноват.</string>
    <string name="you_stop_blaming_me">You stop blaming me! - Хватит обвинять меня!</string>
    <string name="it_isn_t_your_business">It isn\'t your business. - Это не твое (или ваше) дело.</string>
    <string name="we_are_lost">We are lost. - Мы пропали.</string>
    <string name="wordw">Word - Слово</string>
    <string name="have_have_got_they_say_have_got_instead_of_have_do"><P>   Познакомимся</P> поближе с глаголом <b>have</b> (иметь, обладать). Начнем с того, что некоторые англичане используют <b>have</b> в сочетании с <b>got</b>. <b>They say have got instead of have</b>. Второе: некоторые носители языка образуют вопрос, не прибегая к помощи .<b>do</b>. Так что не удивляйтесь, если встретите в книге разговор, подобный этому обмену репликами между Винни-Пухом и Кристофером Робином:</string>
    <string name="pooh_have_you_got_a_balloon_about_you">Pooh: Have you got a balloon about you?</string>
    <string name="boy_well_i_have_got_two_of_them">  Boy: Well, I have got two of them.</string>
    <string name="have_do"><P>  Советуем</P> не запутывать себя, использовать в своей речи простое <b>have</b> и ставить вопрос по общему правилу с помощью вспомогательного <b>do</b>.</string>
    <string name="do_you_have_a_balloon_about_you_i_have_two_of_them">Do you have a balloon about you? - У вас есть шарик при себе? I have two of them. - У меня их два.</string>
    <string name="have_we_have_a_car_we_have_lunch_at_1_o_clock_we_have_soup_for_lunch_the_soup_has_a_nice_taste_have"><P>  Иногда</P> кажется, что англичане могут выразить все только одним have. По-русски мы говорим, что у нас есть машина, мы обедаем в час дня, у нас суп на обед, у супа приятный вкус... Теперь то же самое по-английски: <b>We have a car. We have lunch at 1 o\'clock. We have soup for lunch. The soup has a nice taste</b>. Посмотрите, сколько <b>have</b> прозвучит при описании самых обыденных тем.</string>
    <string name="have_a_snack_and_have_some_fun">Have a Snack and Have Some Fun Перекусите и повеселитесь</string>
    <string name="tim_has_b234"><P> <b>Tim has breakfast at eight in the morning.</b></P> - Тим завтракает в восемь утра. <b>For breakfast he usually has a boiled egg, toast and butter and a cup of tea.</b> - На завтрак он обычно съедает вареное яйцо, кусочек поджаренного хлеба с маслом, выпивает чашку чая. <b>He has six or seven classes every day.</b> - У него шесть-семь уроков каждый день. <b>They have a break for tea at eleven o\'clock.</b> - В одиннадцать часов у них перерыв на чай. Не <b>has a cup of tea and some biscuits.</b> - Он выпивает чашку чая с печеньем. <b>Не has lunch at about one o\'clock.</b> - Он обедает примерно в час дня. <b>For lunch Tim has tomato soup, chicken or fish and chips.</b> - У него на обед суп из томатов, цыпленок или рыба с жареной картошкой. <b>Most English people have a cup of tea now and again between breakfast, lunch and supper.</b> - Большинство англичан выпивают время от времени чашку чая между завтраком, обедом и ужином. <b>Tim is having a party tonight.</b> - Сегодня у Тима праздник. <b>Не is having some guests.</b> - У него гости. <b>His mum says, Have a snack.</b> - Его мама говорит: Перекусите. <b>Have some cheese sandwiches, she says.</b> - Берите бутерброды с сыром, - говорит она. <b>Have some more tea.</b> - Выпейте еще чаю. <b>They have a lot of fun.</b> - Они весело проводят время.</string>
    <string name="gram1mar12">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="have_you_4"><P>Вот сколько можно всего иметь, используя have</P>. <b>You can have a lot of things using have</b>. Может даже возникнуть соперничество на этой почве: кто что имеет, и чего у кого больше, и что у кого лучше. Вспомним эпизод на мосту - все бросают прутики-веточки в ручей. <b>Everybody drops a stick into the stream</b>. Потом смотрят: чей прутик быстрее выплывет с другой стороны. Для участия в соревновании повторим притяжательные местоимения: <b>my</b> (мой) <b>stick, your</b> (твой) <b>stick, his</b> (его) <b>stick, her</b> (ее) <b>stick, our</b> (наши) <b>sticks...</b> А это чей? <b>Whose is this?</b> Это их. По-русски мы опустили сейчас прутик, поскольку и так понятно, о чем идет речь. В английском, если убрать существительное <b>stick</b>, нужно использовать местоимения, которые слегка отличаются от привычных my и your. Повторим вопрос <b>Whose stick is it?</b> и дадим ответы, в которых <b>stick</b> опущено.</string>
    <string name="it_s_mine_main">It\'s mine [main]. - Это мой.</string>
    <string name="it_s_yours_jo_z">It\'s yours [jo:z]. - это твой.</string>
    <string name="it_s_his_hiz">It\'s his [hiz]. - Это его.</string>
    <string name="it_s_hers_h_z">It\'s hers [hǝ:z]. - Это ее.</string>
    <string name="the_plural234">The Plural - Множественное число</string>
    <string name="these_are_ours_au_s">These are ours [\'auǝs]. - Это наши.</string>
    <string name="these_are_yours_jo_z">These are yours [jo:z]. - Это ваши.</string>
    <string name="these_are_theirs_z">These are theirs [ðɛǝz]. - Это их.</string>
    <string name="have_to_which_each_both">Сочетание Have To. Местоимения Which, Each, Both</string>
    <string name="_1_what">1. Какие машины вам нравятся - какие модели, марки? Для этого вопроса используется <b>what</b> (какой).</string>
    <string name="what_cars_do_you_like">What cars do you like? - Какие машины вам нравятся?</string>
    <string name="i_like_sports_cars">I like sports cars. - Мне нравятся спортивные машины.</string>
    <string name="i_like_the_jaguar">I like the Jaguar. - Мне нравится Ягуар.</string>
    <string name="which_which"><P>  Если</P> вам предлагают на выбор несколько машин, для вопроса требуется <b>which</b> (который, какой). В тексте при сравнении двух вокзалов тоже использовалось <b>which</b>.</string>
    <string name="which_car_do_you_like">Which car do you like? - Какая машина (из этих) вам нравится?</string>
    <string name="which_car_is_faster_the_jaguar_or_the_panther">Which car is faster, the Jaguar or the Panther? - Какая машина быстрее, Ягуар или Пантера?</string>
    <string name="which_station_is_older_which_of_them_is_better">Which station is older, which of them is better? - Какой из вокзалов старее, какой из них лучше?</string>
    <string name="_2_is_there_a_waitingroom_each_of_them_has_a_waitingroom_each_each_other">2. Уточним, есть ли на этих вокзалах зал ожидания. <b>Is there a waitingroom?</b> Да, говорят нам, каждый из них имеет зал ожидания. <b>Each of them has a waitingroom. Each</b>, кроме каждый, означает еще любой. Выражение <b>each other</b> переводится <b>друг друга</b>.</string>
    <string name="there_is_a_platform_on_each_side_of_the_track">There is a platform on each side of the track. - С каждой стороны (железнодорожного) пути есть платформа.</string>
    <string name="each_platform_has_a_number">Each platform has a number. - Каждая платформа имеет номер.</string>
    <string name="the_two_stations_are_next_door_to_each_other">The two stations are next door to each other. - (Эти) два вокзала находятся по соседству друг с другом.</string>
    <string name="the_stations_dislike_each_other">The stations dislike each other. - Вокзалы недолюбливают друг друга.</string>
    <string name="the_stations_are_jealous_of_each_other">The stations are jealous of each other. - Вокзалы завидуют друг другу.</string>
    <string name="each_of_them_has_a_few_platforms">Each of them has a few platforms. - На каждом из них есть несколько платформ.</string>
    <string name="_3_it_goes_out_from_platform_two">3. С какой платформы уходит наш поезд? It goes out from platform two. Англичане ставят номер после существительного, при этом артикль не требуется.</string>
    <string name="i_take_bus_number_ten">I take bus (number) ten. - Я сажусь на десятый автобус.</string>
    <string name="they_are_in_room_twenty">They are in room twenty. - Они в двадцатой комнате.</string>
    <string name="you_need_platform_five">You need platform five. - Вам нужна пятая платформа.</string>
    <string name="we_read_about_it_in_lesson_eleven">We read about it in lesson eleven. - Мы читали об этом в одиннадцатом уроке.</string>
    <string name="first_fifth_tenth_bus_ten_take_the_tenth_bus"><P> Почему</P> все-таки не <b>first, fifth, tenth?</b> Ответ: <b>bus ten</b> - название маршрута, как имя - без артикля. <b>Take the tenth bus</b> будет советом подождать, пока не пройдет девять автобусов, и сесть только на десятый по счету.</string>
    <string name="_4_two_times">4. Первый вокзал утверждает, что он в два раза выше второго. Используется <b>two times</b> (два раза).</string>
    <string name="i_am_two_times_as_tall_as_you">I am two times as tall as you. - Я в два раза выше тебя.</string>
    <string name="it_is_three_times_as_big">It is three times as big. - Он в три раза больше.</string>
    <string name="have_to_have_to"><P>  Для</P> чтения второй части нам понадобится сочетание <b>have</b> с частицей to. Мы переводим have <b>to</b> как должен, нужно, приходится, необходимо.</string>
    <string name="they_have_to_go_faster">They have to go faster. - Они должны идти быстрее.</string>
    <string name="i_have_to_hurry_up">I have to hurry up. - Мне нужно поторопиться.</string>
    <string name="must_have_to_must_must_i_must_hurry_up_have_to"><P>   Почему</P> не использовать must? В принципе, в обоих примерах можно заменить <b>have to</b> на<b> must</b>, только это слегка изменит смысл. <b>Must</b> подразумевает повеление, инструкцию, приказ. <b>I must hurry up</b> означает команду самому себе: Я должен поторопиться. Эта же фраза с <b>have to</b> дает понять, что мне нужно поторопиться в силу каких-то внешних обстоятельств.</string>
    <string name="awdew"><P>    Попробуем</P> показать разницу на примерах. Мы собрались, предположим, на драконов. We are after dragons. Для этого нужно переправиться на другую сторону реки. И мы приказываем сами себе: через реку! We must cross the river. Но драконы разрушили мост, предчувствуя наш набег. The dragons destroyed the bridge. Тогда придется, в сложившихся обстоятельствах, добираться вплавь или на лодке.</string>
    <string name="we_have_to_swim">We have to swim. - Нам придется плыть.</string>
    <string name="one_of_us_cannot_swim">One of us cannot swim. - Один из нас не умеет плавать.</string>
    <string name="qwew">Не has to find a boat. - Ему нужно найти лодку.</string>
    <string name="have_to_do_do_not_do_does"><P>    Чтобы</P> задать вопрос с <b>have to</b>, используется вспомогательный глагол <b>do</b>, для отрицания <b>do not</b>. В третьем лице, как всегда, do меняется на <b>does</b>.</string>
    <string name="do_we_have_to_change_trains_yes_you_do">Do we have to change trains? - Нам нужно пересаживаться (с поезда на поезд)? Yes, you do. - Да, нужно.</string>
    <string name="no_you_do_not">No, you do not. - Нет, не нужно.</string>
    <string name="does_he_have_to_pay_for_the_luggage">Does he have to pay for the luggage? - Он должен платить за багаж?</string>
    <string name="qwdewq">Yes, he does. - Да, должен.</string>
    <string name="no_he_does_not2">No, he does not. - Нет, не должен.</string>
    <string name="re1ading">Reading - Чтение</string>
    <string name="they_go_faster_quicker_it_is_far_behind_both_clocks_go_very_fast_each_both_bou_of"><P>    Часы</P> второго вокзала, оскорбленные тем, что их обвиняют в отставании, начинают идти быстрее: <b>they go faster</b> (или quicker). Часы первого вокзала остаются далеко позади: <b>it is far behind</b>. Начинается соревнование: <b>both clocks go very fast</b>. Точно так, как each, слово <b>both</b> [bouθ] (оба) может стоять сразу перед существительным или испопьзоваться с <b>of</b>.</string>
    <string name="both_trains_are_leaving">Both trains are leaving. - Оба поезда отправляются.</string>
    <string name="both_of_them_are_express_trains">Both of them are express trains. - Оба из них скорые поезда. Или: Они оба скорые (поезда).</string>
    <string name="which_is_the_better_station">Which Is the Better Station? Какой вокзал лучше?</string>
    <string name="the_clock_of_station_two_ti"><P>   The</P> clock of Station Two ticks as fast as it can. It ticks so fast that soon the clock of Station One is far behind. And the clock of Station One begins to hurry up, too. They both go faster and faster. And now the trains have to go faster, too, so as not to be late. Quicker and quicker go the clocks and faster and faster go the trains. At last they have no time even to set down their passengers. So the trains have to go faster and the passengers in them wave their umbrellas out of the windows. Hey, stop! they cry. No! say the engines. We cannot stop. We have to hurry up or well be late. Look at the clock! Now both clocks are going so fast that at one moment it is morning and at the next moment it is evening again.</string>
    <string name="n1ot1es">Notes - Примечания</string>
    <string name="both_of_34"><P>    В</P> этой драматической сцене идет соревнование на скорость: кто быстрее! Оба вокзала не хотят остаться позади. Both of them do not want to stay behind. Паровозы не хотят опаздывать. The steam-engines do not want to be late. The clock ticks as fast as it can. - Часы тикают так быстро, как только могут. The trains have to go faster so as not to be late. - Поездам приходится ехать быстрей, чтобы не опоздать. They have no time even to set down their passengers. - У них даже нет времени высадить пассажиров. They have to hurry up or they will be late. - Они должны поторапливаться, а то они опоздают. The clocks are going so fast that at one moment it is morning and at the next moment it is evening again. - Часы идут так быстро, что в один момент утро, а в следующий момент снова вечер.</string>
    <string name="quest232ion">Question - Вопрос</string>
    <string name="faster_quicker_fast_quick_both_of_them_mean_fast"><P> В</P> тексте для быстрее используется то <b>faster, то quicker</b>. Почему два разных слова? Ответ: Прилагательные <b>fast и quick</b> - синонимы, слова с одинаковым смыслом, оба означают быстрый. <b>Both of them mean</b> быстрый. Первое из них предпочтительнее, когда идет речь о скорости движения, например, механической быстроходности. <b>Fast</b>, не меняя формы, может выступать наречием быстро.</string>
    <string name="it_is_a_fast_car">It is a fast car. - Это скоростная машина.</string>
    <string name="the_train_goes_fast">The train goes fast. - Поезд идет быстро.</string>
    <string name="my_watch_is_fast">My watch is fast. - Мои часы торопятся.</string>
    <string name="fast_quick_quickly_quick"><P> В</P> первом примере <b>fast</b> можно заменить на <b>quick</b>, во втором на <b>quickly</b>. В целом, quick используется чаще и имеет более широкий смысл.</string>
    <string name="come_quick">Come quick! - Быстро сюда!</string>
    <string name="we_had_a_quick_meal">We had a quick meal. - Мы быстро перекусили.</string>
    <string name="does_everything_quickly">Не does everything quickly. - Он делает все быстро.</string>
    <string name="is_as_quick_as_lightning">Не is as quick as lightning. - Он быстрый, как молния.</string>
    <string name="she_is_quick_to_learn">She is quick to learn. - Она понятливая ученица. Или: Она быстро все усваивает.</string>
    <string name="the_singular">The Singular - Единственное число</string>
    <string name="the_plural5">The Plural - Множественное число</string>
    <string name="direct_and_indirect_speech">Direct and indirect speech</string>
    <string name="_1wd">1. Англичане, когда им нужно куда-нибудь срочно бежать, скажут одну из следующих фраз.</string>
    <string name="it_s_time_to_go">It\'s time to go. - Пора идти.</string>
    <string name="i_must_be_off">I must be off. - Мне нужно уходить.</string>
    <string name="i_must_fly">I must fly! - Я полетел!</string>
    <string name="_2_make">2. Глагол make может использоваться в значении заставлять, принуждать.</string>
    <string name="dad_makes_me_get_up_early">Dad makes me get up early. - Папа заставляет меня рано вставать. Или: Папа поднимает меня рано.</string>
    <string name="mum_makes_me_go_to_the_theatre">Mum makes me go to the theatre. - Мама заставляет меня ходить в театр. Или: Мама водит меня в театр.</string>
    <string name="make_them_hurry_up">Make them hurry up. - Заставьте их поторопиться. Или: Сделайте так, чтобы они поторопились.</string>
    <string name="_3_play_game">3. Мать ведет Тима в театр... На игру? Нет, <b>play</b> как существительное - это пьеса. А как тогда игра? Ответ: Игра - спортивная, настольная, компьютерная - по-английски <b>game</b>.</string>
    <string name="this_theatre_stages_shakespeare_s_plays">This theatre stages Shakespeare\'s plays. - Этот театр ставит пьесы Шекспира.</string>
    <string name="there_is_a_shakespeare_play_tonight">There is a Shakespeare play tonight. - Сегодня вечером (идет) какая-то шекспировская пьеса.</string>
    <string name="football_is_a_team_game">Football is a team game. - Футбол - командная игра.</string>
    <string name="chess_is_a_board_game">Chess is a board game. - Шахматы - настольная игра.</string>
    <string name="my_favourite_computer_game_is_dragons">My favourite computer game is Dragons. - Моя любимая компьютерная игра - Драконы.</string>
    <string name="game_acting_to_play_a_part_player_actor"><P>   Как</P> сказать про игру актеров? Не <b>game</b>, так ведь? Ответ: Игра на сцене - <b>acting</b>. Однако играть роль будет to <b>play</b> a <b>part</b>. Для футбольного игрока используйте <b>player</b>, для театрального актера - <b>actor</b>.</string>
    <string name="what_can_you_say_of_the_performance">What can you say of the performance? - Что вы можете сказать о представлении?</string>
    <string name="the_play_was_funny">The play was funny. - Пьеса была смешная.</string>
    <string name="the_acting_was_wonderful">The acting was wonderful. - Игра актеров была замечательной.</string>
    <string name="i_liked_the_actor_playing_the_main_part">I liked the actor playing the main part. - Мне понравипся актер, игравший главную роль.</string>
    <string name="the_production_is_a_great_success_on_the_whole">The production is a great success on the whole. - В целом, постановка имеет огромный успех.</string>
    <string name="_4_some_game">4. Когда <b>some</b> стоит перед исчисляемым существительным в единственном числе, например, перед <b>game</b>, оно не указывает на количество, оно имеет значение какой-то.</string>
    <string name="there_is_some_comedy_at_the_old_theatre_tonight">There is some comedy at the Old Theatre tonight. - В Старом театре сегодня (идет) какая-то комедия.</string>
    <string name="come_to_me_some_day">Come to me some day. - Приходите ко мне как-нибудь.</string>
    <string name="let_s_go_there_some_other_time">Let\'s go there some other time. - Давайте сходим туда как-нибудь в другой раз.</string>
    <string name="worde2">Word - Слово</string>
    <string name="fast_first_best"><P>     В истории</P> с вокзалами <b>fast</b> выступало прилагательным скорый, быстрый, и наречием быстро. Точно так же <b>first</b> может быть прилагательным первый и наречием сначала, впервые. Еще пример: <b>best</b> используется в значениях лучший и, как наречие, лучше всего, больше всего.</string>
    <string name="it_was_my_first_visit_to_the_pushkin_theatre">It was my first visit to the Pushkin Theatre. - Это было мое первое посещение Пушкинского театра.</string>
    <string name="i_remember_the_day_when_i_first_went_to_the_theatre">I remember the day when I first went to the theatre. - Я помню тот день, когда я впервые пошел в театр.</string>
    <string name="i_think_that_he_is_the_best_actor_in_the_company">I think that he is the best actor in the company. - Я думаю, что он лучший актер в труппе.</string>
    <string name="i_liked_him_as_hamlet_best">I liked him as Hamlet best. - Он больше всего понравился мне в роли Гамлета.</string>
    <string name="best"><P>     Выучим</P> несколько выражений с <b>best</b>, не задаваясь вопросом, в каком качестве оно выступает здесь - прилагательным или наречием.</string>
    <string name="is_my_best_friend">Не is my best friend. - Он мой лучший друг.</string>
    <string name="it_is_one_of_the_best_places_in_the_world">It is one of the best places in the world. - Это одно из лучших мест в мире.</string>
    <string name="all_for_the_best">All for the best. - Все к лучшему.</string>
    <string name="all_the_best">All the best! - Всего наилучшего!</string>
    <string name="i_am_doing_my_best44">I am doing my best. - Я стараюсь, как могу.</string>
    <string name="i_wish_you_all_the_best">I wish you all the best. - Желаю вам всего наилучшего.</string>
    <string name="grammarred4">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="direct_speech"><P>    Прямая</P> речь (direct speech) - это когда мы устно или письменно воспроизводим чьи-либо слова буквально - так, как они были произнесены. На письме прямая речь берется обычно в кавычки. Прямая речь может быть простым повествовательным предложением. Говорящий что-то сообщает.</string>
    <string name="says_tiggers_eat_acorns">Не says, Tiggers eat acorns. - Он говорит; Тигры едят желуди.</string>
    <string name="they_do_not_like_honey_he_says">They do not like honey, he says. - Тигры не любят мед, - говорит он.</string>
    <string name="efegr12"><P>   Высказывания</P> бывают в повелительном наклонении. Говорящий что-либо приказывает, предлагает, повелевает или о чем-либо просит.</string>
    <string name="have_some_honey_says_pooh">Have some honey, says Pooh. - Возьми меду, - говорит Пух.</string>
    <string name="do_not_quarrel_said_the_queen_he">Do not quarrel! said the Queen. - He ссорьтесь, - сказала Королева.</string>
    <string name="wfefe"><P>    Третий</P> вариант: вопросительное предложение. Говорящий хочет что-либо узнать, и мы передаем дословно его вопрос.</string>
    <string name="do_you_like_acorns_piglet_asks">Do you like acorns? Piglet asks. - Ты любишь желуди? - спрашивает Пятачок.</string>
    <string name="where_are_you_going_mr_bliss_he_asks_himself">Where are you going, Mr Bliss? he asks himself. - Куда вы едете, мистер Блисс? - спрашивает он сам себя.</string>
    <string name="direct_speech_indirect_speech_say_that"><P>   Пересказывая</P> текст, мы передаем содержание рассказа или сцены своими словами - включая реплики героев. Мы преобразуем прямую речь (direct speech) в косвенную (indirect speech). Передавая в косвенной речи утвердительное высказывание, используйте глагол say и союз <b>that</b> (что).</string>
    <string name="says_tiggers_eat_acorns3">Не says, Tiggers eat acorns.</string>
    <string name="he_says_that_tiggers_eat_acorns">He says that Tiggers eat acorns. - Он говорит, что Тигры едят желуди.</string>
    <string name="sfds2">They do not like honey, he says.</string>
    <string name="he_says_that_they_do_not_like_honey">He says that they do not like honey. - Он говорит, что они не любят мед.</string>
    <string name="tell">Если требуется указать, к кому обращена речь, используйте глагол tell (говорить, рассказывать).</string>
    <string name="pooh_tells_piglet_that_tiggers_like_acorns">Pooh tells Piglet that Tiggers like acorns. - Пух говорит Пятачку, что Тигры любят желуди.</string>
    <string name="tells_piglet_that_tiggers_do_not_eat_honey">Не tells Piglet that Tiggers do not eat honey. - Он говорит Пятачку, что Тигры не едят мед.</string>
    <string name="tell123"><P>   Пересказывая</P> повелительное предложение, которое всегда обращено к кому-то конкретно, тоже используйте <b>tell</b>.</string>
    <string name="have_some_honey_says_pooh123">Have some honey, says Pooh.</string>
    <string name="pooh_tells_tigger_to_have_some_honey_do_not_eat_thistles_he_says">Pooh tells Tigger to have some honey. - Пух говорит Тигре поесть меду.</string>
    <string name="do_not_eat_thistles_he_says">Do not eat thistles! he says.</string>
    <string name="pooh_tells_tigger_not_to_eat_thistles">Pooh tells Tigger not to eat thistles. - Пух говорит Тигре не есть чертополох.</string>
    <string name="do_does_if_ask"><P>   Теперь</P> о вопросительных предложениях. Когда вопрос в прямой речи начинается с <b>do</b> (или does), мы переделываем его в косвенный с помощью <b>if</b> (ли). И используем глагол <b>ask</b> (спрашивать).</string>
    <string name="do_you_have_a_balloon_says_pooh">Do you have a balloon? says Pooh.</string>
    <string name="pooh_asks_the_boy_if_he_has_a_balloon">Pooh asks the boy if he has a balloon. - Пух спрашивает мальчика, есть ли у него шарик.</string>

    <string name="the_simple_future">The Simple Future - Простое будущее время</string>
    <string name="shall_we_need_a_time_machine_will_shall_will_in_a_minute_tomorrow_next_year"><P>   Мы</P> засиделись в настоящем. Перенесемся в будущее. <b>Shall we need a time machine?</b> Нет, машина времени не потребуется, нам понадобится одно слово <b>will</b>. Два слова - <b>shall и will</b>. Они указывают, что действие будет происходить, произойдет - <b>in a minute</b> (через минуту), <b>tomorrow</b> (завтра), <b>next year</b> (в следующем году)... Вспомним, как один из садовников в Стране чудес паникует, предвидя гнев Королевы. При этом он все же не теряет голову и совершенно правильно ставит глагол в будущем времени.</string>
    <string name="the_queen_will_soon_cut_off_your_head">The Queen will soon cut off your head. - Королева скоро отрубит тебе голову.</string>
    <string name="she_will_cut_off_our_heads">She will cut off our heads. - Она отрубит нам головы.</string>
    <string name="going_to"><P>     Такие</P> мрачные предсказания нам не нужны, нам хочется от будущего подарков, побед, успехов... В какой-то мере мы уже умеем переноситься в будущее - используя выражение <b>going to</b>.</string>
    <string name="we_are_going_to_travel_into_the_future">We are going to travel into the future. - Мы собираемся отправиться в будущее.</string>
    <string name="alice_is_going_to_taste_the_nice_drink">Alice is going to taste the nice drink. - Алиса собирается попробовать приятный напиток.</string>
    <string name="pooh_and_piglet_are_going_to_catch_a_heffalump">Pooh and Piglet are going to catch a Heffalump. - Пух и Пятачок собираются поймать Слонопотама.</string>
    <string name="not"><P>      Можно</P> и не собираться: в этом поможет отрицательная частица <b>not</b>.</string>
    <string name="we_are_not_going_to_invite_him">We are not going to invite him. - Мы не собираемся приглашать его.</string>
    <string name="the_farmer_is_not_going_to_keep_ducks">The farmer is not going to keep ducks. - Фермер не собирается держать уток.</string>
    <string name="grammar356h">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="go_to_school_shall_will"><P>      Рассмотрим</P> во всех лицах, как будет звучать в будущем времени английская фраза <b>go to school...</b> Надоело про школу, давайте лучше слетаем на Луну. Классическая грамматика требует, чтобы в первом лице использовалось <b>shall</b>, в остальных лицах <b>will</b>.</string>
    <string name="future_simple">Future Simple Простое будущее время</string>
    <string name="the_si1ngular">The Singular - Единственное число</string>
    <string name="i_shall_fly_to_the_moon">I shall fly to the Moon. - Я полечу на Луну.</string>
    <string name="you_will_fly_to_the_moon">You will fly to the Moon. - Ты полетишь на Луну.</string>
    <string name="will_fly_to_the_moon">Не will fly to the Moon. - Он полетит на Луну.</string>
    <string name="she_will_fly_to_the_moon">She will fly to the Moon. - Она полетит на Луну.</string>
    <string name="it_will_fly_to_the_moon">It will fly to the Moon. - Оно полетит на Луну.</string>
    <string name="the_plural34">The Plural - Множественное число</string>
    <string name="we_shall_fly_to_the_moon">We shall fly to the Moon. - Мы полетим на Луну.</string>
    <string name="you_will_fly_to_the_moon23">You will fly to the Moon. - Вы полетите на Луну.</string>
    <string name="they_will_fly_to_the_moon">They will fly to the Moon. - Они полетят на Луну.</string>
    <string name="shall_will"><P>   Чтобы</P> задать вопрос в простом будущем времени, выносим <b>shall</b> или <b>will</b> в начало предложения.</string>
    <string name="shall_we_begin">Shall we begin? - Начнем? Или: Нам начинать?</string>
    <string name="will_you_fly_to_the_moon">Will you fly to the Moon? - Вы полетите на Луну?</string>
    <string name="fsf1">И, как всегда, ответ может быть положительным или отрицательным.</string>
    <string name="will_they_come_with_us">Will they come with us? - Они поедут с нами?</string>
    <string name="yes_they_will">Yes, they will. - Да, поедут.</string>
    <string name="no_they_will_not">No, they will not. - Нет, не поедут.</string>
    <string name="shall_will_will_shall_ll_i_ll_ail_l_you_ll_ju_l_he_ll_hi_l_we_ll_wi_l_they_ll_eil_shall"><P>   Если</P> вы забыли, с каким лицом используется <b>shall</b>, с каким <b>will</b>, говорите для всех лиц <b>will</b>. Даже большинство англичан практически не используют <b>shall</b>. В непринужденном разговоре обе формы сокращаются до <b> \'ll:I\'ll [ail] или [ʌl], you\'ll [ju:l], he\'ll [hi:l], we\'ll [wi:l], they\'ll [ðeil]</b>. В настоящее время shall для образования будущего времени не используется, но знать о нем все равно нужно, его можно встретить, например, в тех же историях о Винни-Пухе и много где еще...</string>
    <string name="no12tes">Notes - Примечания</string>
    <string name="_1_call_he_will_call_for_her_come_round_drop_in">1. Глагол <b>call</b> - это не только звать, но и заходить. Тим говорит, что зайдет за Кейт: <b>he will call for her</b>. Разговорное come round тоже означает зайти. Есть еще <b>drop in</b> - заскочить на короткое время, по дороге куда-либо.</string>
    <string name="_3_they_are_going_to_dick_s_birthday_tomorrow_in_next_next_day13">3. Кейт с Тимом идут на день рождения завтра. <b>They are going to Dick\'s birthday tomorrow</b>. Назовем другие указатели времени, которые относятся к будущему. Предлог in соответствует здесь русскому через. Во фразах с next предлог не требуется: next day (на следующий день).</string>
    <string name="_2_chocolate_oklit_a_chocolate_bar_sweets_sweet_candies_k_ndiz">2. <b>Chocolate</b> [\'ʧoklit] переводится как шоколадная конфета. Как сказать шоколадка? Ответ: A <b>chocolate bar</b>. Простые конфеты будут <b>sweets</b>. Существительное образовано от прилагательного <b>sweet</b> (сладкий). Американцы называют свои карамельки по-иному - <b>candies</b> [\'kændiz].</string>
    <string name="you_will_get_there_only_the_day_after_tomorrow">You will get there only the day after tomorrow. - Вы доберетесь туда только послезавтра.</string>
    <string name="will_join_you_in_three_days">Не will join you in three days. - Он присоединится к вам через три дня.</string>
    <string name="they_will_be_away_for_a_while">They will be away for a while. - Их не будет некоторое время.</string>
    <string name="they_will_be_back_in_a_little_while">They will be back in a little while. - Они вернутся через некоторое время.</string>
    <string name="they_will_move_in_a_couple_of_days">They will move in a couple of days. - Они переедут через пару дней.</string>
    <string name="i_will_finish_this_job_in_a_day_or_two">I will finish this job in a day or two. - Я закончу эту работу дня через два.</string>
    <string name="will_learn_to_drive_soon">Не will learn to drive soon. - Он скоро научится водить машину.</string>
    <string name="will_take_us_for_a_drive_some_time">Не will take us for a drive some time. - Он прокатит нас когда-нибудь.</string>
    <string name="this_book_will_help_you_in_the_future">This book will help you in the future. - Эта книга поможет вам в будущем.</string>
    <string name="i_ll_call_next_week">I\'ll call next week. - Я зайду на следующей неделе.</string>
    <string name="i_ll_drop_in_one_of_these_days">I\'ll drop in one of these days. - Я заскочу на днях.</string>
    <string name="grammar1234">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="something_anything_some_s_m_any_eni"><P>   В</P> Ловушке встретились рядом <b>something</b> и <b>anything</b>. Общее правило: в отрицательных и вопросительных предложениях <b>some</b> [sʌm] заменяется на <b>any</b> [\'eni].</string>
    <string name="has_some_cows">Не has some cows. - У него несколько коров.</string>
    <string name="does_he_have_any_pigs">Does he have any pigs? - У него есть свиньи?</string>
    <string name="someone_lives_there">Someone lives there. - Кто-то там живет.</string>
    <string name="does_anyone_live_here">Does anyone live here? - Кто-нибудь живет здесь</string>
    <string name="will_say_something">Не will say something. - Он что-нибудь скажет.</string>
    <string name="will_not_say_anything">Не will not say anything. - Он ничего не скажет.</string>
    <string name="grammar123">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="afse1"><P>    Вернемся</P> к тому перекрестку, с которого начались злоключения мистера Блисса. Он еще в неведении, а мы уже заглянули в будущее и знаем, какие события ожидают джентльмена в зеленом цилиндре.</string>
    <string name="do_you_want_to_know_your_future_mr_bliss">Do you want to know your future, Mr Bliss? - Хотите узнать свое будущее, мистер Блисс?</string>
    <string name="we_will_tell_you_about_it">We will tell you about it. - Мы расскажем вам о нем.</string>
    <string name="you_will_turn_to_the_right_at_the_next_turning_and_you_will_run_straight_into_mr_day_coming_from_his_garden_with_a_barrow_load_of_cabbages_you_will_no_you_must"><P>  You</P> will turn to the right at the next turning and you will run straight into Mr Day coming from his garden with a barrow-load of cabbages. You will... No, you must...</string>
    <string name="must_will_have_to_must"><P>   Здесь</P> мы споткнулись, как будто не господина Дея, а нас сбило машиной. Как сказать, что мистер Блисс должен будет поднять Дея? Другими словами, как выразить долженствование в будущем? В настоящем используется глагол <b>must</b>, но с <b>will</b> он не сочетается. Призовем на помощь другой глагол - <b>have</b> с частицей to. Поставим его на место <b>must</b> - сначала в настоящем времени, потом в будущем.</string>
    <string name="mr_bliss_has_to_pick_up_mr_day">Mr Bliss has to pick up Mr Day. - Мистеру Блиссу приходится поднимать мистера Дея.</string>
    <string name="mr_bliss_will_have_to_pick_him_up">Mr Bliss will have to pick him up. - Мистеру Блиссу придется поднимать его.</string>
    <string name="will_have_to_collect_mr_day_s_cabbages">Не will have to collect Mr Day\'s cabbages. - Ему придется собрать капусту мистера Дея.</string>
    <string name="will_have_to_put_them_in_the_back_of_his_car">Не will have to put them in the back of his car. - Ему придется сложить ее сзади в свою машину.</string>
    <string name="can_can_will_to_be_able"><P>  Для</P> чего Дея и капусту в машину? После столкновения мистер Дей не сможет идти сам. Теперь нам необходимо поставить глагол can в будущем времени! Can тоже не сочетается с <b>will</b>, и мы подключаем к работе выражение <b>to be able</b> (быть в состоянии, мочь). Приведем два примера в настоящем времени, и четыре примера в будущем.</string>
    <string name="are_you_able_to_get_up">Are you able to get up? - Вы в состоянии подняться?</string>
    <string name="is_not_able_to_walk">Не is not able to walk. - Он не в состоянии ходить.</string>
    <string name="after_the_accident_mr_day_will_not_be_able_to_walk">After the accident Mr Day will not be able to walk. - После происшествия мистер Дей не сможет ходить.</string>
    <string name="the_car_will_be_heavy_and_it_will_not_be_able_to_go_fast">The car will be heavy and it will not be able to go fast. - Машина будет тяжелой и она не сможет ехать быстро.</string>
    <string name="will_they_be_able_to_escape_from_the_bears">Will they be able to escape from the bears? - Они смогут убежать от медведей?</string>
    <string name="mr_bliss_will_be_able_to_get_home_safely_after_his_adventures">Mr Bliss will be able to get home safely after his adventures. - Мистер Блисс сможет благополучно добраться домой после своих приключений.</string>
    <string name="notes124">Notes - Примечания</string>
    <string name="_1_tonight_night_at_night">1. <b>Tonight</b> означает сегодня вечером. У англичан <b>night</b> - это время суток от захода солнца до восхода, от наступления темноты до следующего утра. Так что приходится уточнять по смыслу всего предложения, по ситуации: <b>at night</b> - то ли это вечером, то ли ночью.</string>
    <string name="_2_commercial_k_m_l_advertisement_d_v_tism_nt_ad_d">2. Существительное <b>commercial</b> [kǝ\'mǝ:ʃl] созвучно русской коммерции, но имеет собственное значение: реклама (по телевизору или по радио), рекламный ролик. Для печатной рекламы используется существительное <b>advertisement</b> [ǝd\'vǝ:tismǝnt], которое чаще всего встречается в сокращенной форме: <b>ad</b> [æd].</string>
    <string name="i_want_to_put_an_ad_in_your_paper">I want to put an ad in your paper. - Я хочу поместить рекламное объявление в вашей газете.</string>
    <string name="two_ads_published_at_once_will_be_cheaper">Two ads published at once will be cheaper. - Два объявления, напечатанные одновременно, будут дешевле.</string>
    <string name="_3_news_nju_z_s">3. Существительное <b>news</b> [nju:z] (новость, новости), несмотря на конечное s, - в единственном числе, а множественного числа у него нет.</string>
    <string name="what_is_the_news">What is the news? - Что нового?</string>
    <string name="the_news_tonight_is_read_by_a_new_announcer">The news tonight is read by a new announcer. - Новости сегодня (вечером) читает новый диктор.</string>
    <string name="no_news_is_good_news">No news is good news. - Отсутствие вестей - хорошая весть.</string>
    <string name="readingfd2">Reading - Чтение</string>
    <string name="_8_1_3"><P>   Следующий</P> текст - про чудо. Поскольку сегодня в уроке было много всего ужасного, вплоть до вечернего фильма ужасов, чудо тоже будет с ужасами. В ветхозаветной книге Исход (гл. 8, ст. 1-3) мы читаем, как Бог наставляет древнееврейского пророка Моисея: Пойди к фараону и скажи ему: отпусти народ Мой...</string>
    <string name="the_frogs">The Frogs Лягушки</string>
    <string name="let_my_people_go"><P>     Let</P> my people go to worship me. If you refuse, then I will punish Egypt with frogs. The Nile river will be filled with frogs. They will come from the river and enter your palace. They will be in your bedroom and your bed. The frogs will enter the houses of your officers and your people. They will enter your ovens and your baking pans. The frogs will jump up all over you, your people and your officers.</string>
    <string name="words234">Words - Слова</string>
    <string name="refuse_ri_fju_z_punish_p_ni_fill_fil_filled_fild_enter_ent_officer_ofis_oven_v_n_baking_pan_beiki_p_n"><b>refuse</b> [ri\'fju:z] - отказываться; <b>punish</b> [\'pʌniʃ] - наказывать; <b>fill</b> [fil] - наполнять, отсюда <b>filled</b> [fild] - наполненный; <b>enter</b> [\'entǝ] - входить, проникать; <b>officer</b> [\'ofisǝ] - служащий, служитель; <b>oven</b> [\'ʌv(ə)n] - печь (для жарки и выпечки); <b>baking pan</b> [\'beikiŋˌpæn] - противень.</string>
    <string name="notes45">Notes - Примечания</string>
    <string name="_1_frog_toad">1. Мы перевели сейчас слово frog как лягушка. Только это значение дает нам англо-русский словарь. Но в русской Библии устрашающим аргументом выступают жабы. Я поражаю всю область твою жабами. И воскишит река жабами, и они выйдут, и войдут в дом твой, и в спальню твою, и в печи твои, и в квашни твои; и на тебя, и на народ твой, и на всех рабов твоих взойдут жабы. Интересно, в английском вообще есть слово жаба? Есть: <b>toad</b>. Возможно, богословы, переводившие когда-то Библию на русский язык, сочли, что нашествие лягушек - не такое ужасное наказание, как нашествие жаб.</string>
    <string name="_2_moses_mouziz_e">2. Текст подтверждает грамматическое правило: перед именами людей и названиями стран артикль не ставится: <b>Moses</b> [\'mouziz] - Моисей; <b>Egypt</b> [\'i:ʤipt] - Египет. А перед названием реки нужен определенный артикль: <b>the Nile</b> [nail] - Нил; <b>the Thames</b> [temz] - Темза; <b>the Mississippi</b> [ˌmisi\'sipi] - Миссисипи.</string>


    <string name="wefew1">Сравнительная и превосходная степень прилагательных</string>
    <string name="grammar565">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="ege1"><P>     Прилагательное</P> ставится перед существительным или после него.</string>
    <string name="i_like_hot_tea_i_like_when_my_tea_is_hot">I like hot tea. I like when my tea is hot</string>
    <string name="he_is_a_funny_man_his_jokes_are_funny">He is a funny man. His jokes are funny.</string>
    <string name="egrg1"><P>    У</P> английских прилагательных нет числа, нет рода, они не изменяются по падежам.</string>
    <string name="there_is_hot_water_in_the_cup">В чашке горячая вода. - There is hot water in the cup.</string>
    <string name="there_is_hot_tea_in_the_cup">В чашке горячий чай. - There is hot tea in the cup.</string>
    <string name="buy_some_hot_pies">Купите горячих пирожков. - Buy some hot pies.</string>
    <string name="they_are_fat_fat_er_than"><P>     Сравним</P> по толщине Доркинсов. <b>They are fat</b>. Ставим <b>fat</b> в сравнительной степени, добавив суффикс -er. Используем для построения сравнительных фраз союз <b>than</b> (чем).</string>
    <string name="albert_is_fatter_than_herbert">Albert is fatter than Herbert. - Альберт толще Херберта.</string>
    <string name="a_lion_is_stronger_than_a_wolf">A lion is stronger than a wolf. - Лев сильнее, чем волк.</string>
    <string name="you_are_taller_than_me">You are taller than me. - Вы выше меня.</string>
    <string name="is_she_older_than_you">Is she older than you? - Она старше вас?</string>
    <string name="est"><P>      Теперь</P> поставим прилагательное в превосходной степени с помощью суффикса -<b>est</b>. Уточним, кто самый толстый из Доркинсов. В превосходной степени необходим определенный артикль.</string>
    <string name="who_is_the_fattest_of_the_dorkinses">Who is the fattest of the Dorkinses? - Кто самый толстый из Доркинсов?</string>
    <string name="fattie_is_the_fattest_in_the_family">Fattie is the fattest in the family. - Толстяк - самый толстый в семье.</string>
    <string name="is_the_fattest_man_in_the_village">Не is the fattest man in the village. - Он самый толстый человек в деревне.</string>
    <string name="albert_is_the_second_fattest_of_them">Albert is the second fattest of them. - Альберт - второй самый толстый из них.</string>
    <string name="hot_strong_tall_fat_er_est_y_ow_er_le"><P>    Hot</P>, <b>strong, tall, fat</b> - прилагательные из одного слога. Большинство двусложных прилагательных образуют степени сравнения по такому же правилу, с помощью -<b>er</b> и -<b>est</b>. Например, те, которые заканчиваются на -<b>y, -ow, -er, -le</b>.</string>
    <string name="happy_happier_the_happiest">happy (счастливый) - happier - the happiest</string>
    <string name="narrow_narrower_the_narrowest">narrow (узкий) - narrower - the narrowest</string>
    <string name="tender_tenderer_the_tenderest">tender (нежный) - tenderer - the tenderest</string>
    <string name="simple_simpler_the_simplest">simple (простой) - simpler - the simplest</string>
    <string name="i"><P>    В</P> сравнительной и превосходной степени иногда приходится несколько изменять написание. Например, удваивается конечная согласная - чтобы слог остался закрытым, чтобы гласные продолжали звучать коротко. Одиночное -у в конце основы меняется на <b>i</b>.</string>
    <string name="big_bigger_the_biggest">big - bigger - the biggest</string>
    <string name="fat_fatter_the_fattest">fat - fatter - the fattest</string>
    <string name="dry_drier_the_driest">dry - drier - the driest</string>
    <string name="funny_funnier_the_funniest">funny - funnier - the funniest</string>
    <string name="silly_sillier_the_silliest">silly - sillier - the silliest</string>
    <string name="better_best_good"><P>     Есть</P> исключения, но их очень мало. Прежде всего, нужно запомнить <b>better</b> и <b>best</b>, особые формы прилагательного <b>good</b>.</string>
    <string name="good_better_the_best">good (хороший) - better - the best</string>
    <string name="bad_worse_the_worst">bad (плохой) - worse - the worst</string>
    <string name="far_farther_the_farthest">far (дальний) - farther - the farthest</string>
    <string name="bad"><P>   Далеко</P> не всегда русское плохой переводится английским <b>bad</b> и наоборот. Сравните:</string>
    <string name="i_m_not_well_i_m_unwell">Я плохо себя чувствую. - I\'m not well. Или: I\'m unwell.</string>
    <string name="is_a_poor_swimmer">Он плохой пловец. - Не is a poor swimmer.</string>
    <string name="i_have_a_bad_headache">У меня сильная головная боль. - I have a bad headache.</string>
    <string name="smoking_is_a_bad_habit">Курение - дурная привычка. - Smoking is a bad habit.</string>
    <string name="reading67">Reading - Чтение</string>
    <string name="ewge1"><P>    Винни-Пух</P> под впечатлением постоянных прыжков Тигры размышляет о том, что было бы, если бы...</string>
    <string name="if_rabbit_was_bigg"><P>    If</P> Rabbit Was bigger And fatter And stronger, Or bigger Than Tigger; If Tigger Was smaller, Then Tigger\'s Bad habit Of bouncing at Rabbit Would matter No longer, If Rabbit Was taller.</string>
    <string name="afer4"><P>    (Вот)</P> если бы Кролик Был больше, И толще, И сильнее, Или крупнее, Чем Тигра; Если бы Тигра Был поменьше, Тогда дурная привычка Тигры Наскакивать на Кролика Не имела бы больше Никакого значения, Если бы Кролик Был повыше.</string>
    <string name="notes78">Notes - Примечания</string>
    <string name="_1_if_tigger_was_smaller_little_small">1. Винни-Пух говорит: <b>If Tigger was smaller</b> (Если бы Тигра был меньше). В сравнительной и превосходной степени вместо <b>little</b> используется <b>small</b>.</string>
    <string name="tim_has_a_little_sister">Tim has a little sister. - У Тима есть младшая сестра.</string>
    <string name="she_is_smaller_than_tim">She is smaller than Tim. - Она меньше Тима.</string>
    <string name="she_is_the_smallest_in_their_family">She is the smallest in their family. - Она самая маленькая в их семье.</string>
    <string name="_2_get">2. В следующих примерах сравнительная степень работает в паре с get (в значении становиться).</string>
    <string name="it_gets_warmer">It gets warmer. - Становится теплее. Или: Теплеет.</string>
    <string name="it_gets_darker">It gets darker. - Становится темнее. Или: Темнеет.</string>
    <string name="the_wind_is_getting_stronger">The wind is getting stronger. - Ветер крепчает.</string>
    <string name="word789">Word - Слово</string>
    <string name="matter_m_t_matter"><P>    Глагол</P> <b>matter</b> [\'mætǝ] часто встречается в разговорной английской речи. Перевод: иметь значение. Как правило, он используется в вопросительных и отрицательных предложениях. Matter может выступать и существительным.</string>
    <string name="does_it_matter">Does it matter? - Это имеет значение?</string>
    <string name="it_does_not_matter_to_me_what_she_does">It does not matter to me what she does. - Для меня не имеет значения, что она делает.</string>
    <string name="it_does_not_matter_any_longer">It does not matter any longer. - Это больше не имеет значения.</string>
    <string name="what_s_the_matter_with_you">What\'s the matter with you? - Что с вами?</string>
    <string name="grammar00">Grammar - Грамматика</string>
    <string name="unimportant_more_most"><P>    Обсуждая</P> прилагательные, мы забыли то слово, с которого начали сегодняшний урок - <b>unimportant</b> (неважный). Забыли намеренно, потому что для длинных слов, в которых по три и больше слогов, действует другое правило: они образуют сравнительную степень с помощью слова <b>more</b> (более), а превосходную степень с помощью <b>most</b> (наиболее).</string>
    <string name="important_more_important_the_most_important">important - more important - the most important</string>
    <string name="amazing_more_amazing_the_most_amazing">amazing - more amazing - the most amazing</string>
    <string name="words88">Words - Слова</string>
    <string name="kugug11"><b>tease</b> [ti:z] - дразнить;  <b>roll</b> [roul] - вращать;  <b>growl</b> [graul] - рычать;  <b>fierce</b> [fiǝs] - свирепый;  <b>watch</b> [woʧ] - сторожить, караулить;  <b>squash</b> [skwoʃ] - давка;  <b>squeeze</b> [skwi:z] - сдавливать, стискивать;  <b>hardly</b> [\'hɑ:dli] - едва;  <b>steer</b> [stiǝ] - рулить;  <b>brakes</b> [breiks] - тормоза;  <b>whizz</b> [wiz] - мчаться (со свистом);  <b>crash</b> [kræʃ] - врезаться;  <b>shoot</b> [ʃu:t] (out) - вылететь (из);  <b>somersault</b> [\'sʌmǝso:lt] - кувырок (в воздухе), сальто.</string>
    <string name="notes676">Notes - Примечания</string>
    <string name="by_by_the_river_by_the_road_by_by_car_by_plane_by_sea_by_by"><P>   Предлог</P> <b>by</b> сообщает о положении около, рядом с чем-либо: <b>by the river</b> (у реки), <b>by the road</b> (у дороги). Мы знаем также об использовании <b>by</b> в устойчивых выражениях следующего типа: <b>by car</b> (на машине), <b>by plane</b> (на самолете, самолетом), <b>by sea</b> (морем). В других случаях <b>by</b> указывает на человека, который производит действие: само <b>by</b> не переводится, но существительное, обозначающее деятеля, ставится по-русски в творительном падеже.</string>
    <string name="mrs_knight_sits_in_front_by_mr_bliss">Mrs Knight sits in front by Mr Bliss. - Миссис Найт сидит впереди, рядом с мистером Блиссом.</string>
    <string name="mr_bliss_is_so_squeezed_by_her_that_he_cannot_put_on_the_brakes">Mr Bliss is so squeezed by her that he cannot put on the brakes. - Мистер Блисс так стиснут ею, что не может нажать на тормоза.</string>
    <string name="the_book_about_mr_bliss_is_written_by_tolkien">The book about Mr Bliss is written by Tolkien. - Книга о мистере Блиссе написана Толкином.</string>

    <string name="esg3"><P>     Подробнее</P> мы изучим звуки чуть позже, в этом и заключается основная задача данного урока: научиться читать так, как написано в квадратных скобках, а не в круглых! В квадратных скобках указана транскрипция, т.е. правильное произношение. Но, прежде чем приступать к транскрипции, вы уверены, что выучили английский алфавит? Его учить обязательно. Почему? Во-первых, некоторые правила чтения связаны с произношением букв алфавита. Во-вторых, бывает так, что нам нужно уточнить, как пишется то или иное слово или имя.</string>
    <string name="my_name_is_beatrice">— My name is Beatrice.</string>
    <string name="effwe">— Меня зовут (моё имя) Беатриса.</string>
    <string name="bea_i_m_sorry_spell_your_name_please">— Bea... I\'m sorry, spell your name, please.</string>
    <string name="ef212">— Беа... Извините, скажите ваше имя по буквам, пожалуйста. И Беатриса диктует нам:</string>
    <string name="beatrice_bi_i_e_ti_a_si_i">Beatrice — [bi:] [i:] [eɪ] [ti:] [ɑ:] [aɪ] [si:] [i:]</string>
    <string name="and_what_is_your_name">— And what is your name?</string>
    <string name="wq1">— А как вас зовут?</string>
    <string name="my_name_is_sergei">— My name is Sergei.</string>
    <string name="werf">— Меня зовут Сергей.</string>
    <string name="sir_g">— Sir... G.. ?</string>
    <string name="qwfew">— Сэр... Г.. ?</string>
    <string name="never_mind_just_call_me_grey">— Never mind. Just call me Grey.</string>
    <string name="bki">— Не важно. Зовите меня просто Грей (Серый).</string>
    <string name="spell_1_2"><P>    Из</P> всего диалога (т.к. мы слова в этом уроке не учим) можно запомнить только слово Spell (спэл), которое означает: 1. писать или произносить (слово) по буквам; 2. заклинание; заколдовывать (для любителей компьютерных игр)</string>
    <string name="efvese1"><P>  Если</P> вас зовут Сергей, то можете выучить вторую часть диалога, вам пригодится! (Из опыта) Остальным просто повеселиться.</string>
    <string name="fvev1"><P>    Уточнение</P> написания слова является особенно актуальным в английском языке, у англичан даже есть поговорка: «Пишется Ливерпуль, а читается Манчестер». В этом вы убедитесь позже, а пока давайте закрепим английский алфавит. Самое главное- это выучить алфавит английского языка наизусть. Повторяйте его с такой же скоростью (или быстрее), как в аудиозаписи</string>
    <string name="vwq1">Словарь</string>
    <string name="lingvo_live_lingvo_x5_x6_google_2"><P>    Итак</P>, мы разобрались с «непонятными значками», но откуда нам их брать? Брать нам их нужно из англо-русского словаря, в нем приводятся английские слова с русским переводом. Сейчас вам вполне подойдет сайт Lingvo Live, но, если есть возможность, установите на компьютер Lingvo X5/X6. Google/Яндекс переводчик - это не словарь, он может угадать правильный перевод, а может и не угадать, неопытным им не пользоваться. Бумажный словарь - тоже хорошо, если в нём нет никаких упрощений, но в нём вам придется искать слово в алфавитном порядке (см. упражнение 2), а не быстрым набором.</string>
    <string name="avw4">Словарь часто содержит следующие сокращения:</string>
    <string name="n_noun_na_n">n – noun [naʊn] существительное;</string>
    <string name="adjective_kt_v">а – adjective [\'æʤɪktɪv] прилагательное;</string>
    <string name="v_verb_v_b">v – verb [vɜːb] глагол;</string>
    <string name="adv_adverb_dv_b">adv – adverb [\'ædvɜːb] наречие;</string>
    <string name="sing_singular_s_gj_l">sing – singular [\'sɪŋgjələ] единственное число;</string>
    <string name="pl_plural_pl_r_l">pl – plural [\'plʊrəl] множественное число</string>


</resources>

